<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">The fourth sub-race, the keltic¹</view>
<view lang="ru">Четвёртая Подраса: Кельтская</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
¹ Our band of Servers took no part in the founding of the fourth and fifth sub-races. They were at work in many countries, and may be met in the Lives of Alcyone.
</view>
<view lang="ru">
Наша группа Служителей не принимала участия в зарождении четвёртой и пятой подрас. Они были заняты работой в разных странах и их можно встретить на страницах книги "Жизни Алкиона".
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
BY this time the great Central Asian Race was far on the road to its decline, but the Manu had been careful to preserve dignity, power, and pristine vigour in two branches to which He had given much special training-- the seed of the fourth and fifth sub-races. His arrangements for them had been somewhat different from those of the earlier segregations. The type of the Root Race, the points in which it varied from the Atlantean, were now thoroughly established, so He was able to devote his attention to another kind of specialisation.
</view>
<view lang="ru">
К этому времени великая Центральноазиатская Раса прошла большой путь к своему краху, однако Ману бережно сохранял величественность, силу и древнюю энергии двух её ветвей которым Он преподал так много уроков — двух зародышей четвёртой и пятой подрас. Он уготовил им немного другую судьбу чем ту, что получили предыдущие народы. Тип Коренной Расы, особенности которыми она отличалась от расы Атлантов, были вполне определены, поэтому Он мог посвятить себя другому виду работы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Those who were to constitute the fourth sub-race were drawn apart as usual, into a large valley in the mountains, not far from the capital; the Manu selected a number of the most refined people whom He could find in the City as the nucleus of the new sub-race, and a division of classes arose in the colony; for the Manu was striving to develop certain new characteristics, to awaken imagination and artistic sensibility, to encourage poetry, oratory, painting and music, and the people who responded to this could not do agricultural and other hard manual labour. Anyone who showed any artistic talent in the schools was drafted off for special culture; thus Neptune was observed reciting, and was given special attention in order to develop the artistic faculty revealed in his recitation. He was remarkably handsome, and physical beauty was a marked characteristic of the sub-race, especially among this artistic class. The people were also trained to be enthusiastic, and to be devoted to their leaders. Great pains were taken for many centuries to develop these characteristics, and so effective was the work that they remain the special marks of the Kelt. The valley was managed practically as a separate State, and great predominance was given to the arts already named, art of all kinds being endowed in various ways. Under this special treatment the sub-race, as time rolled on, grew somewhat conceited, and looked down upon the rest of the kingdom as being what we should now call ` Philistine' . And, indeed, they had much justification for their vanity, for they were an extra-ordinarily handsome people, cultured and refined in their tastes, and with much artistic talent.
</view>
<view lang="ru">
Те кому было предназначено составить четвёртую подрасу как обычно отправились в отделённую от других людей долину в горах недалеко от столицы. Ману выбрал некоторое число людей среди лучших которых Он смог найти в Городе. Эта колония стала ядром новой подрасы и её члены начали разделяться на классы. Ману старался развить определённые новые качества в людях, разбудить их воображение и чувства прекрасного, подтолкнуть поэтов, ораторов и искусствоведов, изображение и музыку, и люди которые могли откликнуться на это не должны были заниматься земледельческим и другим тяжёлым ручным трудом. Каждый кто проявил талант к искусствам в школе был отмечен для особой культуры. Таким образом Нептун обнаружил в себе склонность к стихосложению и оказался под особым вниманием которое развило его способности. Он был несомненно привлекателен и физическая красота была отличительной чертой этой подрасы, особенно среди её интеллегенции. Людей также учили проявлять энтузиазм и чувство преданности своим лидерам. Чтобы развить эти качества потребовались долгие столения страданий которые оказались столь эффективными, что эти качества остались отличительными характеристиками Кельтов. Долина была организована практически как самостоятельное государство с заметным уклоном в сторону уже отмеченных человеческих качеств, которые поощрялись различными способами. Время шло своим ходом и новая подраса под этим особым давлением росла в некоторой степени высокомерной, потому-что смотрела на окружающие королевства как на сборище неотёсанных мещан. Но они в самом деле имели причины так считать, ибо были в необычайной степени красивыми и культурными людьми с избирательным вкусом, к тому же наделённые разносторонними художественными талантами.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The time chosen to send them forth was about 20,000 B.C., and their instructions were to proceed along the northern frontier of the Persian Kingdom, and to win for themselves a home among the mountains which we now call the Caucasus, at that time occupied by a number of wild tribes of predatory nature who were a constant annoyance to Persia. By taking advantage of this, the Manu was able to make arrangements with the Persian Monarch not only to allow free passage and food to His enormous host, but also to send with them a strong army to assist in subduing the mountaineers. Even with this help this proved no easy task. The new-comers soon conquered for themselves a place in which to live, and they easily defeated the tribes when the latter could be persuaded to risk a pitched battle; but when it came to guerilla warfare they were by no means so successful, and many a year had passed before they could consider themselves reasonably secure from attack. They established themselves first somewhere in the district of Erivan, on the shores of Lake Sevanga, but as the centuries rolled on and their number greatly increased, they gradually exterminated the tribes or reduced them to submission, until eventually the whole of Georgia and Mingrelia was in their hands. Indeed in two thousand years they were occupying Armenia and Kurdistan as well, and later on Phrygia also came under their domination, so that they held nearly all Asia Minor as well as the Caucasus. In their mountain home they flourished greatly and became a mighty nation.
</view>
<view lang="ru">
20,000 лет до н.э. было решено отправить их в путь. Они получили инструкции следовать вдоль северной границы Персидской Империи и завоевать себе дом среди гор называемых сейчас Кавказом, в те времена населяемые дикими племенам самой хищной натуры изрядно досаждавшие Персам. Учитивая эту особенность, Ману пришёл к соглашению с Персидским Монархом по которому тот не только пропускал и кормил Его огромный караван, но и выделил сильную армию в помощь для подчинения горцев. Однако даже с такой помощью задача была не простая. Прихожане быстро завоевали себе место для жизни, легко победив дикарей когда те оказались в неудобном положении на склоне, но после началась партизанская война в которой гости оказались гораздо менее успешны и прошёл не один год перед тем, как они могли себя считать в достаточной безопасности. В первые годы они расположились в районе Еревана на берегах озера Севан, но позже, когда прошли столетия и их стало намного больше, они постепенно истребили или подчинили соседствующие племена и вскоре захватили всю Грузию и Мингрелию. За две тысячи лет они успели подчинить Армению и Курдистан, а позже и Фригия попала под их влияние, так что они держали в руках почти всю Азию вместе с Кавказом. В своём горном доме они постепенно расцвели и стали могущественной нацией.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
They formed rather a federation of tribes than an Empire, for their country was so broken up into valleys that free communication was impossible. Even after they had begun to colonise the Mediterranean coast, they looked back to the Caucasus as their home, and it was really a second centre from which the sub-race went forth to its glorious destiny. By 10,000 B.C. they began to resume their westward march, travelling not as a nation, but as tribes. So it was only in comparatively small waves that they finally arrived in Europe, which it was their destiny to occupy.
</view>
<view lang="ru">
Они создали скорее федерацию племён чем Империю, так как их страна оказалась распределена по многочисленным долинам между которыми нормальное сообщение было невозможным. Даже после колонизации Средиземноморья они оглядывались на горы Кавказа как на свой дом и это действительно был второй центр откуда вышла вторая подраса навстречу своей великой судьбе. 10,000 лет до н.э. они продолжили поход на запад, но не как нация, а как группа племён. Сравнительно небольшими волнами они захлестнули Европу — землю предназначенную для них.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Even a tribe did not go as a whole, but left behind it in its valley many of its members to carry on the work of cultivation; these intermarried with other races, and their descendants, with some intermixture of Semitic blood in their veins, are the Georgians of to-day. Only in the cases in which a tribe proposed to settle in a country already in the hands of their sub-race did they depart from their old home in a body.
</view>
<view lang="ru">
Даже отдельное племя не уходило целиком, а оставляло многих людей для продолжения земледельческих работ. Они создавали брачные союзы с представителями других рас и их потомки, с примесью Семитской крови, стали современными Грузинами. Лишь в тех случаях когда земля выбранная для нового поселения уже была в руках этой подрасы, племя перемещалось в полном составе.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The first section to cross into Europe from Asia Minor were the ancient Greeks-- not the Greeks of our ` Ancient History,' but their far-away ancestors, those who are sometimes called Pelasgians. It will be remembered that the Egyptian priests are mentioned in Plato' s Timaeus and Critias as having spoken to a later Greek of the splendid race which had preceded his own people in his land; how they had turned back an invasion from the mighty nation from the West, the conquering nation that had subdued all before it, until it shivered itself against the heroic valour of these Greeks. In comparison with these, it was said, the modern Greeks-- the Greeks of our history who seem to us so great-- were as pigmies. From these sprang the Trojans who fought with the modern Greeks, and the city of Agadé in Asia Minor was peopled by their descendants.
</view>
<view lang="ru">
Первым народом отправившимся в путь из Азии в Европу стали Греки, но не те греки из нашей "древней истории", а их далёкие предки иногда называемые Паласгианцами. Вспомним, что Египесткие жрецы упоминались в Timaeus и Critias написанных Plato как говорившие с поздним Греком великой расы опередившей его народ на его земле; как они отразили вторжение могущественной нации с запада — воинственной расы подчинившей всех встретившихся на пути и отступившей перед героической храбростью этих Греков. Надо сказать, что современные греки упоминающиеся в нашей истории и кажущиеся такими великими, по сравнению с теми Греками лишь пигмеи. Из них вышли Троянцы бросившие вызов современным грекам и потомки этой расы населяют Агаду.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
These, then, had held for a long time the sea-board of Asia Minor and the islands of Cyprus and Crete, and all the trade of that part of the world was carried in their vessels. A fine civilisation was gradually built up in Crete, which endured for thousands of years, and was still flourishing in 2800 B.C. The name of Minos will ever be remembered as its founder or chief builder, and he was of these elder Greeks, even before 10,000 B.C. The final cause of their definite entry into Europe as a power was an aggressive movement on the part of the Emperor of Poseidonis.
</view>
<view lang="ru">
Они долгое время держали в руках побережья Малой Азии и острова Кипр и Крит; вся торговля той части мира двигалась кораблями этого народа. На острове Крит зародилась прекрасная цивлизация — она развивалась несколько тысяч лет и продолжала цвести даже 2,800 лет до н.э. Миноса всегда будут помнить как основателя или главного строителя — он был родом из тех старых Греков 10,000 лет до н.э. Окончательное решение войти в Европу силой стала агрессия Императора Посейдониса.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Mediterranean coasts and islands had for many centuries been in the hands of a number of small nations, most of them Etrurian or Akkadian, but some Semitic; and, except for occasional squabbles, these people were usually peaceful merchantmen. But it occurred one day to the Emperor of Poseidonis to annex all these States, by way of extending his realm and rivalling the traditions of his forefathers. So he prepared a great army and a mighty fleet, and started on his career of conquest. He subdued without difficulty the large Algerian island; he ravaged the coasts of Spain, Portugal and Italy, and forced all those peoples to submit to him; and Egypt, which was not a great naval power, was already debating whether to propose a treaty with him, or to anger him by a resistance which it was feared would be hopeless. Just when he felt secure of the success of his plans, a difficulty arose from an entirely unexpected quarter. The Greek sailors of the Levant declined altogether to be impressed by his imposing force, and defied shim to interfere with their trade. He had been so sure of victory that he had divided his fleet, and had only half of it immediately available; but with that half he at once attacked the presumptuous Greeks, who inflicted upon him a serious defeat, drowning thousands of his soldiers, and leaving not one ship afloat of the great number that attacked them. The battle was not unlike the destruction by the English of the great Spanish Armada; the Greek vessels were smaller than the Atlantean, and not so powerfully armed, but they were faster and far easier to handle. They knew their seas thoroughly, and in several cases decoyed their enemies into positions where the loss of the larger ship was certain. The weather helped them, too, as in the case of the Spanish Armada. The Atlantean ships had great banks of oars, and were clumsy, lumbering things, quite unfitted for heavy weather, and shipping water easily. They also could only navigate deep water, and the agile Greek vessels fled into channels navigable enough for them but fatal to their heavy antagonists, which promptly ran aground.
</view>
<view lang="ru">
Средиземноморские побережья и острова на протяжении многих веков были в руках нескольких небольших наций, в основном Этурианских, Аккадских и Семитских, мирно торгующих друг с другом и лишь иногда вступающих в конфликт. Однажды Император Посейдониса решил присоединить все эти страны к своему королевству, чтобы расширить сферу своего влияния в нарушение традиций праотцов. Он собрал огромную армию и внушительный флот и начал кампанию по завоеванию. Без заметных трудностей он подчинил Алжирский остров; опустошил берега Испании, Португалии и Италии, заставив всех людей покориться; завоевал Египет, который не имея большой силы на море, уже обсуждал альтернативу: либо попробовать заключить договор с ним, либо начать сопротивляться к его ярости, что, как подозревали Египтяне, было бесполезно. Как только он решил, что его план удался, перед ним возникла трудность с совершенно неожиданной стороны. Греческие моряки Леванта полностью отказались прзнать его внушительную силу и не позволили вмешиваться в их торговлю. Он был настолько уверен в своей победе, что разделил флот и отправил лишь половину в атаку на непокорных Греков, но Греки нанесли его флоту серьёзный урон, утопив тысячи солдат и не оставив ни одного корабля на плаву. Битва напоминала нападение Англии на огромную Испанскую армаду. Греческие корабли были не стол велики и вооружены как суда Атлантов, но они были быстрее и намного проще в управлении. Они отлично знали свои моря и часто заманивали вражеские корабли в такие места, где их поражение было неизбежным. Погода им также помогала, как и в случае с Испанской армадой. Корабли Атлантов имели длинные ряды вёсел и были неуклюжими и неповоротливыми, очевидно неподходящими для неспокойного моря в непогоду. Они также могли плыть лишь по глубокому морю, тогда как юркие Греческие корабли заплывали в каналы подходящие для них, но фатальные для Атлантов, чьи тяжёлые суда садились на мель.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The second half of the Atlantean fleet was hastily collected and another attack was made, but it was no more successful than the first, though the Greeks lost heavily in repelling it. The Atlantean Monarch himself escaped, and contrived to land in Sicily where some of his troops had established themselves; but as soon as it became known that his fleet had been destroyed, the conquered populations rose against him, and he had to fight his way home through the whole length of Italy. He withdrew as he went the various garrisons which he had established, but, nevertheless, by the time he reached the Riviera, he had but a few utterly exhausted followers. He made his way in disguise across the south of France, and eventually reached his own kingdom in a merchant ship. Naturally he vowed direst vengeance against the Greeks, and at once ordered preparations for another vast expedition; but the news of the total loss of his fleet and army emboldened various discontented tribes in his own island to raise the standard of rebellion, and during the rest of his reign he never again found himself in a position to undertake foreign aggression.
</view>
<view lang="ru">
Оставшаяся половина флота была спешно собрана вместе и брошена в следующую атаку, но и в этом раз победить Греков не получилось, хотя те понесли тяжёлые потери отражая нападение. Сам Монарх Атлантов бежал на земли Сицилии, где некоторые из его солдат уже обосновались, но как только стало известно о поражении его флота, захваченное население восстало и ему пришлось пробивать себе путь домой через всю Италию. Отступая он терял целые гарнизоны и к тому времени как он достиг Ривьеры, его поддерживали всего несколько утомлённых солдат. Он скрытно прошёл через всю южную Францию и случайно добрался до своей страны в торговом судне. Естественно он дал влятву страшно отомстить Грекам и сразу же начал готовить ещё одну огромную экспедицию, но известия о полной потери флота и армии подбодрило многочисленные недовольные племена на его собственном острове и те начали мятеж. В остаток своего правления он так и не смог собрать силы для очередной атаки на иностранцев.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The success of the Greeks immensely strengthened their position in the Mediterranean, and within the next century they had established settlements on many of its shores. But a worse enemy than the Emperor of Poseidonis now assailed them, and for the moment conquered them, although in the end it proved beneficial. It was the terrible tidal wave created by the sinking of Poseidonis, in 9564 B.C., which destroyed most of their settlements, and seriously injured the remainder. Both the Gobi Sea and the Sahara Sea became dry land, and the most appalling convulsions took place.
</view>
<view lang="ru">
Успех Греков значительно усилил их позицию в Средиземноморье и в течении следующего столетия они построили поселения во многих местах на его берегах. Но враг худший чем Император Посейдониса теперь атаковал их и даже на время одержал победу, которая в конце концов оказалась благотворной. Это была ужасная волна прилива созданная утопающим Посейдонисом 9,564 лет до н.э. уничтожившая большую часть их поселений и серьёзно проредившая оставшиеся. Моря Гоби и Сахара стали пустынями. Начались сиьные землетрясеия.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
This, however, affected the main stock of the sub-race in its highland home but slightly; messengers from the almost destroyed emigrants arrived in the Caucasus, begging urgently for help, and they went from tribe to tribe, haranguing the people, and urging them to send help to their suffering brethren. Partly from fellow-feeling, and partly with the wish of bettering their own condition and furthering their fortunes by commerce, the tribes combined, as soon as it seemed certain that the catastrophe was over, to send exploring expeditions to ascertain the fate of their brethren beyond the seas, and, when those returned, further relief was organised on a large scale.
</view>
<view lang="ru">

</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The early Greek settlements had been all on the sea-coast, and the colonists were daring sailors; the populations of the interior were not always friendly, though overawed by the dash and valour of the Greeks. But when these latter were almost all destroyed by the cataclysm, the few survivors were often persecuted, and even in some cases enslaved, by the interior races. When the bottom of the Sahara Sea was heaved up, its waters poured out through the great gap between Egypt and Tunis, where Tripoli now stands, and the tidal wave destroyed the sea-coasts, though the interior suffered but little; it was just those sea-coasts on which the Greeks had settled, so that they were the chief sufferers. The Sahara gradually sank down again, and a new coast line rose, assuming the configuration known to us along the African coast, the great Algerian island joining the mainland, and forming with the new land the northern coast of Africa.
</view>
<view lang="ru">
Все ранние поселения Греков были на побережье и их колонисты были смелыми моряками. Местные народы не всегда были дружелюбны, но отступали перед резкостью и отвагой Греков. Но когда последних почти полностью истребил катаклизм, немногие уцелевшие подвергались гонениям и в некоторых случаях даже попадали в рабство к местным расам. Когда дно моря Сахара поднялось, его воды хлынули в пространство между Египтом и Тунисом, туда где сейчас стоит Триполи, и волна смыла побережья, слабо задев внутренние земли. На этих побережьях жили Греки и потому они оказались в самом тяжёлом положении. Сахара постепенно продолжала опускаться создавая новую линию берега, напоминая сегодняшнюю линию Африканского континента; огромный остров Алжир присоединился к континенту и образовал настоящее северное побережье Африки.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Almost all shipping had been simply annihilated, and new navies had to be built; yet so great was the energy of the Greeks that within a few years all the ports of Asia Minor were once more in working order, and streams of new ships went forth from them to see what help was needed across the seas, to re-establish the colonies, and to redeem the honour of the Greek name by delivering those who bore it from a foreign yoke. In a surprisingly short time this was done, and the fact that these ancient Greeks were the first to recover from the shock of the great cataclysm gave them the opportunity of annexing all the best harbours of the new coast line, and since most of the trade of Egypt also was in their hands, the Mediterranean remained for centuries practically a Greek sea. There came a time when Phoenicians and Carthaginians divided the trade with them, but that was much later. They even carried their trade eastward, an expedition going as far as Java, and founding a colony in that island, with which a connection was long kept up.
</view>
<view lang="ru">
Почти всё судоходство было разрушено и нужно было строить новые корабли, однако энергия Греков была столь велика, что уже через несколько лет все порты Малой Азии вновь работали и потоки новых кораблей отправились из них на помощь нуждающимся, на образование новых колоний и на восстановление доброго имени Греков как тех, кто сбросил гнёт иностранцев. В удивительно короткий срок это было сделано и тот факт, что древние Греки первыми восстановились после шокирующего катаклизма дал им возможность присоединить все лучшие места на морском побережье и с тех пор большая часть торговли Египта была в их руках, а Средиземное море практически было Греческим. Было время когда Финикийцы и Карфагеняне делили с ними торговлю, но то было намного позже. Они даже отправились на восток до острова Ява и основали колонию на нём, с которой долгое время поддерживали связь.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Phoenicians were a fourth Race people derived from the Semites and Akkadians, the fifth and sixth Atlantean sub-race, the Akkadian blood much predominating. The Carthaginians, later, were also Akkadian, intermixed with Arab, and with a dash of negro blood. Both were trading peoples, and in the much later days, when Carthage was a mighty city, its troops were almost entirely mercenaries, recruited among the African tribes, the Libyans and Numidians.
</view>
<view lang="ru">
Финикийцы были четвёртой Расой унаследованной от Семитов и Аккадцев — пятой и шестой Атлантических подрас — с преобладанием Аккадской крови. Карфагеняне позже были также Аккадцами, в примесью Арабской крови и вкраплениями негроидной. Оба народа были купеческими и в поздние дни, когда Карфаген стал могущественным городом, его солдаты почти полностью нанимались из Африканских племён, из Ливийцев и Намидийцев.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The emigration from Asia Minor into Europe was almost continuous, and it is not easy to divide it into distinct waves. If we take these ancient Greeks as our first subdivision, we may perhaps count the Albanians as the second, and the Italian race as the third, both of these latter occupying about the same countries as those in which we know them now. Then after an interval came a fourth wave of astonishing vitality-- that to which modern ethnologists restrict the name ` Keltic' . This slowly became the predominant race over the north of Italy, the whole of France and Belgium and the British Isles, the western part of Switzerland, and Germany west of the Rhine. The Greeks of our ` Ancient History' were a mixture, derived from the first wave, mingled with settlers from the second, third and fourth, and with an infusion of the fifth sub-race, coming down from the north and settling in Greece. These gave the rare, and much admired, golden hair and blue eyes, occasionally found among the Greeks.
</view>
<view lang="ru">
Эмиграция из Малой Азии в Европу была практически непрерывной и разделить её на отдельные волны непросто. Если мы будем считать тех древних Греков первой волной, мы наверное можем считать Арабов второй, а Итальянскую расу — третьей; две последние занимали почти те же земли на которых живут сейчас. Затем, после некоторого интервала, пришла четвёртая волна изумительной энергии, которую современные энтологисты называют "Кельтской расой". Она медленно начала доминировать на севере Италии, по всей Франции и Бельгии, на островах Британии и западной части Швейцарии, и в Германии на западе от Рейна. Греки нашей "древнейшей истории" были смесью народов первой волны, смешанной со второй, третьей и четвёртой, а также с небольшим вкраплением пятой расы, которая пришла с севера и поселилась в Греции. Они внесли редкое сочетание золотистых волос и голубых глаз иногда обнаруживаемое среди Греков.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The fifth wave practically lost itself in the north of Africa, and only traces can now be found of its blood, much mingled with the Semitic-- the fifth sub-race of the Atlantean to which the name originally belonged, and the second sub-race of the Aryan, the Arabian, sometimes also called Semitic-- among the Berbers, the Moors, the Kabyles, and even the Guanches of the Canary Islands, in this last case mingled with the Tlavatli. This wave encountered the fourth and intermingled with it in the Spanish peninsula, and at a later stage of its existence-- only about two thousand years ago-- it contributed the last of the many elements which go to make up the population of Ireland; for to it belonged the Milesian invaders who poured into that island from Spain-- some of them founding a dynasty of Milesian Kings in France-- and bound it under curious forms of magic.
</view>
<view lang="ru">
Пятая волна практически потерялась на севере Африки и сейчас можно найти лишь следы её крови, значительно смешанной с Семитами — пятой Атлантической подрасой, и второй подрасой Арийцев, Арабов, иногда называемой Семитской — Берберов, Мавров, Кабильцев и даже Гуанчей с Канарских островов. Эта волна встретила четвёртую и смешалась с ней на Испанском полуострове и в последние дни своей жизни — всего лишь две тысячи лет назад — она вложила силы в образование населения Ирландии. К ней принадлежали Милетские переселенцы которые пришли на этот остров из Испании. Некоторые из них основали династию Милетских Королей во Франции и скрепили её любопытной разновидностью магии.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
But a far more splendid element of the Irish population had come into it before: that from the sixth wave, which left Asia Minor in a totally different direction, pushing north-west until they reached Scandinavia, where they intermingled to some extent with the fifth sub-race, the Teutonic, of which we shall speak in the next chapter. They thus descended upon Ireland from the north, and are celebrated in its history as the Tuatha-de-Danaan, who are spoken of more as Gods than men. The slight mixture with the Teutonic sub-race gave this last wave some characteristics, both of disposition and of personal appearance, in which they differed from the majority of their sub-race.
</view>
<view lang="ru">
Но гораздо более замечательный элемент Ирландской популяции пришёл раньше, из шестой волны: он покинул Малую Азию в совершенно другом направлении и продвигаясь на север достиг Скандинавии, где смешался до некоторой степени с пятой подрасой, Тевтонской, о которой мы будем говорить в следующей главе. Они пришли в Ирландию с севера и остались в истории под именем "Tuatha-de-Danaan"; о них чаще говорят как о Богах, а не как о людях. Небольшая добавка Тевтонской подрасы придали этой волне особые наклонности и внешний вид, которые отличали её от остальной массы этой подрасы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
But, on the whole, we may describe the men of this fourth, or Keltic sub-race, as having brown or black hair and eyes, and round heads. They were, as a rule, not tall in stature, and their character showed clearly the result of the Manu' s efforts thousands of years before. They were imaginative, eloquent, poetical, musical, capable of enthusiastic devotion to a leader, and splendidly brave in following him, though liable to quick depression in case of failure. They seemed to lack what we call business qualities, and they had but scant regard for truth.
</view>
<view lang="ru">
Но в целом мы можем описать людей этой четвёртой, Кельтской, подрасы как темноволосых, темноглазых и круглоголовых. Они как правило были невысокими, а их характер был очевидным результатом усилий Ману которые тот предпринял тысячи лет назад. Они имели хорошее воображение, были красноречивы, поэтичны, музыкальны и были способны к глубокой преданности лидеру и к удивительно храброму следованию за ним, хотя они быстро впадали в депрессию в случае неудачи.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The first Athens-- or the city built upon the site where Athens now stands-- was built 8000 B.C. (The Athens of our histories was begun about 1000 B.C., the Parthenon being built in 480 B.C.) After the catastrophe of 9564 B.C., some of the old Greeks settled down in Hellas, occupying the country, and it was there that the Mahaguru, the Supreme Teacher, came to them, Orpheus, the Founder of the most ancient Orphic Mysteries, from which the later Mysteries of Greece were derived. About 7000 B.C., He came, living chiefly in the forests, where He gathered His disciples round Him. There was no King to bid Him welcome, no gorgeous Court to acclaim Him. He came as a Singer, wandering through the land, loving the life of Nature, her sunlit spaces and her shadowed forest retreats, averse to cities and to the crowded haunts of men. A band of disciples grew around Him, and He taught them in the glades of woodland, silent save for the singing of the birds and the sweet sounds of forest life, that seemed not to break the stillness.
</view>
<view lang="ru">
Первые Афины — или город построенный на месте где стоят сегодняшние Афины — был построен 8,000 лет до н.э. Афины нашей истории начинают свой век 1,000 bc, а Парфенон построен 480 лет до н.э. После катастрофы 9,564 лет до н.э. некоторые из дверних Греков обосновались в Элладе и в этот город пришёл Махагуру, Верховный Учитель, Орфей, Основатель наиболее древних Орфийских Мистерий, от которых унаследованы все поздние Греческие Мистерии. Примерно 7,000 лет до н.э. Он пришёл и живя большей частью в лесах, Он собирал вокруг своих учеников. Не было Короля который вышел бы к Нему навстречу, не было шумной приветственной толпы. Он пришёл как Певец, странствующий по землям, любящий жизнь Природы, её залитые Солнцем долины и поляны затенённые деревьями, избегая города и шумные логова людей. Группа последователей росла вокруг Него и Он учил их на полянах посреди лесов, в тишине нарушаемой пением птиц и необычных, едва заметных, звуках леса.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
He taught by song, by music, music of voice and instrument, carrying a five-stringed musical instrument, probably the origin of Apollo' s lyre, and He used a pentatonic scale. To this He sang, and wondrous was His music, the Devas drawing nigh to listen to the subtle tones; by sound He worked upon the astral and mental bodies of His disciples, purifying and expanding them; by sound He drew the subtle bodies away from the physical, and set them free in the higher worlds. His music was quite different from the sequences repeated over and over again by which the same result was brought about in the Root-stock of the Race, and which it carried with it into India. Here He worked by melody, not by repetition of similar sounds; and the rousing of each etheric centre had its own melody, stirring it into activity. He showed His disciples living pictures, created by music, and in the Greek Mysteries this was wrought in the same way , the tradition coming down from Him. And He taught that Sound was in all things, and that if man would harmonise himself, then would the Divine Harmony manifest through him, and make all Nature glad. Thus He went through Hellas singing, and choosing here and there one who should follow Him, and singing also for the people in other ways, weaving over Greece a network of music, which should make her children beautiful and feed the artistic genius of her land. One of His disciples was Neptune, a youth of exquisite beauty, who followed Him everywhere, and often carried His lyre.
</view>
<view lang="ru">
Он учил песней, музыкой, звуками голоса и инструмента, пятиструнного музыкального инструмента который, возможно, был настоящей лирой Аполлона. Для них он пел и чудесна была Его музыка, Дэвы приближались, чтобы услышать утончённые звуки; Его звуки очищали и расширяли астральные и ментальные тела Его учеников; эти звуки освобождали тонкие тела и те улетали вдаль от физического, в высшие миры. Его музыка полностью отличалась от последовательностей звуков повторяемых вновь и вновь для достижения того же результата; последний метод получил распространение в Коренной Расе в Индии. Он воздействовал мелодией, а не повторением похожих звуков, пробуждая каждый эфирный центр и особой мелодией делая его активным. Он показывал своим ученикам живые картины созданные музыкой и Греческие Мистерии позже работали по тому же принципу. Он учил, что Звук есть в каждой вещи и если человек гармонизирует себя, то Божественная Гармония проявит себя через него и сделает всю Природу счастливой. Так Он шёл через Элладу и пел, выбирая то здесь то там человека которому следовало идти за Ним. Он раскинул музыкальную сеть и та сделала детей Греции красивыми и способными к искусствам. Один из его последователей был Нептун, который шёл за Ним повсюду, часто неся Его лиру.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Traditions of Him came down among the people and spread far and wide. He became the God of the Sun, Phoebus-Apollo and, in the North, Balder the Beautiful; for the sixth Keltic wave, as we have seen, went northward to Scandinavia, and carried with it the legend of the Singer of Hellas.
</view>
<view lang="ru">
Его традиции спустились в народ и разошлись широко. Он стал Богом Солнца, Фебом-Аполлоном и на севере Болдером Великолепным. Как мы видим, шестая Кальтская волна пошла на север Скандинавии, неся с собой легенду об Элладском Певце.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
As we think over the symbolism used by this Supreme Teacher, coming as Vyasa, as Hermes, as Zarathustra, as Orpheus, we recognise the unity of the teaching under the variety of the symbols. Ever He taught the Unity of Life, and the oneness of God with His world. For Vyasa it was the Sun, that warmed all and gave life; for Hermes it was the Light, that shone alike in heaven and in earth; for Zarathustra it was the Fire, that lay hidden in all things; for Orpheus it was the Harmony, in which all vibrated together. But Sun, Light, Fire, Sound, all gave but a single message: the One Love, that was above all, and through all, and in all.
</view>
<view lang="ru">
Мы думаем, что в разнообразных символах используемых Верховным Учителем, пришедшего как Vyasa, Гермес, Заратуштра, Орфей, скрывается единое учение. Он всегда учил о Единой Жизни и единстве Бога со своим Миром. У Vyasa это было Солнце, греющее всё и дающее жизнь; у Гермеса это был Свет сияющий одинаково на небесах и на земле; у Заратуштры это был Огонь лежащий в основе всех вещей; у Орфей это была Гармония в единстве с которой были все. Но Солнце, Свет, Огонь, Звук, все несут один смысл: есть Единая Любовь которая выше всех и внутри всех.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
From Hellas some of the disciples went to Egypt, and fraternised with the teachers of the Inner Light, and some went teaching as far afield as Java. And so the Sound went forth, even to the ends of the world. But not again was the Supreme Teacher to come to the teaching of sub-race. Nearly seven thousand years later He came to His ancient people, came for the last time, and in a body taken from them in India He reached final Illumination, He finished His lives on earth, He became a Buddha.
</view>
<view lang="ru">
Некоторые последователи отправились из Эллады в Египет и подружились с учителями Внутреннего Света, а некоторые отправились учить на остров Яву. Так Звук отправился в мир, достигнув его границ. Примерно семь тысяч лет спустя Он вновь пришёл к древним людям, уже в последний раз, и в теле позаимствованным у них в Индии Он достиг последнего Посвящения, Он завершил свою жизнь на земле и стал Буддой.
</view>
</text>
</body>