<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      The vision of king ashoka.
    </view>
    <view lang="ru">
      Видение Короля Ашоки
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      SOME twelve years ago the present writers engaged in an examination of some of the earlier lives of
      Colonel H. S. Olcott. Most members of the Society are aware that in the incarnation preceding this
      last one he was the great Buddhist King Ashoka; and those who have read a little memorandum upon
      his previous history (written for an American Convention) will remember that when the end of that
      life was approaching he had a time of great depression and doubt, to relieve which his Master
      showed him two remarkable pictures, one of the past and the other of the future. He had been
      mourning over his failure to realise all of his plans, and his chief doubt had been as to his power
      to persevere to the end, to retain his link with his Master until the goal should be attained. To
      dispel this doubt the Master first explained to him by a vision of the past how the connection
      between them had originally been established long ago in Atlantis, and how the promise had then
      been given that that link should never be broken; and then, by another vision of the future, He
      showed Himself as the Manu of the sixth Root Race, and King Ashoka as a lieutenant serving under
      Him in that high office.
    </view>
    <view lang="ru">
      Около двенадцати лет назад настоящие писатели были вовлечены в исследование некоторых ранних жизней
      Колонела Олькотта. Большинство членов Общества знают, что в инкарнации предшествовавшей этой
      последней, он был великим буддистким Королём Ашокой и те кто читал небольшую заметку об этой
      истории (написанную для Американской Конвенции) вспомнят, что по мере приближения к концу той жизни
      он впал в депрессию и сомнения. Тогда его Учитель показал ему две примечательные картины — одна о
      прошлом, другая о будущем. Он скорбел над тем, что не смог воплотить в жизнь все Его планы и его
      основным сомнением было то, что в его силах сделать всё до конца и удерживать связь с Учителем пока
      цель не будет достигнута. Чтобы развеять эти сомнения, Мастер сначала объяснил ему видение прошлого
      о том как изначально была создана между ними связь в Атлантисе и как было дано обещание, что эта
      связь никогда не будет разрушена. Затем было другое видение из будущего и Он показал себя в
      качестве Ману шестой Коренной Расы, а Короля Ашоку — в качестве Его подчинённого выполняющего
      высокие поручения.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The scene was laid in a beautiful park-like country, where flower-covered hills sloped down to a
      sapphire sea. The Master M. was seen standing surrounded by a small army of pupils and helpers, and
      even while the fascinated King watched the lovely scene, the Master K. H. entered upon it, followed
      by His band of disciples. The two Masters embraced, the groups of pupils mingled with joyous
      greetings, and the wondrous picture faded from before our entranced eyes. But the impression which
      it left has remained undimmed, and it carries with it a certain knowledge, strange beyond words and
      full of awe. The sight which we were then using was that of the causal body, and so the egos
      composing that crowd were clearly distinguishable to our vision. Many of them we instantly
      recognised; others, not then known to us, we have since met on the physical plane. Strange beyond
      words, truly, to meet (perhaps on the other side of the world) some member whom physically we have
      never seen before, and to exchange behind his back the glance which telegraphs our recognition of
      him-- which says: “Here is yet another who will be with us to the end.”
    </view>
    <view lang="ru">
      Сцена происходила в прекрасном парковом городе, в котором усыпанные цветами холмы уходили в
      сапфирное море. Мастер М. был замечен стоящим в окружении маленькой армии учеников и помошников, и
      когда зачарованный Король с обожанием смотрел на эту сцену, появился Мастер К.Х. со своей группой
      последователей. Два Мастера обнялись, группы учеников обменялись радостными приветствиями и
      прекрасная картина растворилась перед нашими глазами. Но впечатление которое она оставила было
      ярким и оно несло определённое знание и было неописуемо странным и полным благоговения. Зрение
      которое мы тогда использовали шло от каузального тела и потому эго составляющие толпу были ясно
      различимы нашему взгляду. Многих из них мы сразу узнали, других мы тогда ещё не встречали на
      физическом плане. Это было очень необычно встретить, возможно на другом конце мира, некоторых
      членов которые ещё физически нам не встречались и обменяться за его спиной почтительными взглядами,
      которые говорили: "Вот ещё один кто пойдёт с нами до конца."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      We know also who will not be there; but from that, thank God, we are not called upon to draw any
      deductions, for we know that large numbers who are not at the inception of the Race will join it
      later, and also that there are other centres of activity connected with the Master' s work. This
      particular centre at which we were looking will exist for the special purpose of the foundation of
      the new Root Race, and therefore will be unique; and only those who have by careful previous
      self-training fitted themselves to share in its peculiar work can bear a part in it. It is
      precisely in order that the nature of that work, and the character of the education necessary for
      it, may be clearly known, that we are permitted to lay before our members this sketch of that
      future life. That self-training involves supreme self-sacrifice and rigorous self-effacement, as
      will be made abundantly clear as our story progresses; and it involves complete confidence in the
      wisdom of the Masters. Many good members of our Society do not yet possess these qualifications,
      and therefore, however highly developed they may be in other directions, they could not take their
      place in this particular band of workers; for the labours of the Manu are strenuous, and He has
      neither time nor force to waste in arguing with recalcitrant assistants who think they know better
      than He does. The exterior work of this Society will, however, still be going on in those future
      centuries, and in its enormously extended ramifications there will be room enough for all who are
      willing to help, even though they may not yet be capable of the total self-effacement which is
      required of the assistants of the Manu.
    </view>
    <view lang="ru">
      Мы также знали кого там не будет, но мы знаем, что многие из тех, кто не стоит у истоков Расы
      присоединятся к ней позже, а также то, что есть и другие центры активности связанные работой
      Мастера. Этот особенный центр который мы наблюдали будет существовать для особой цели связанной с
      основанием новой Коренной Расы и таким образом он будет уникальный. Лишь те кто усердными
      тренировками до этого подготовил себя, могут разделить эту необычную работу. Мы можем положить
      перед нашими коллегами набросок этой будущей жизни из за особенностей этой работы. Качества
      необходимые для её выполнения, возможно, хорошо известны. Эта тренировка требует полного
      самопожертвования и строгого самозабвения, что станет ясно по мере нашего рассказа. Она также
      требует полного доверия мудрости Мастеров. Многие хорошие члены нашего Общества всё ещё не овладели
      этими качествами и потому, какими бы высокоразвитыми они ни были в других направлениях, они не
      могут принять участие именно в этой группе работников. Поскольку труд Ману тяжёл, у Него нет ни
      времени ни возможности тратить силы на споры с непокорными помошниками которые думают, что лучше
      Него знают, что надо делать. Внешняя работа Общества будет, тем не менее, продолжаться в грядущие
      столетия и в её грандиозно сложных ответвлениях найдётся комната способная вместить всех, кто хочет
      помочь, но ещё не способен к полному самозабвению, которое требуется от помошников Ману.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Nothing that we saw at that time, in that vision shown to the King, gave us any clue either to the
      date of the event foreseen or to the place where it is to occur, though full information on these
      points is now in our possession. Then we knew only that the occasion was an important one connected
      with the founding of the new Race-- indeed, that much was told to King Ashoka; and, knowing as we
      did the offices which our two revered Masters are to hold in the sixth Root Race, we were easily
      able to associate the two ideas.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ничто из того, что мы видели в то время, в том видении показанном Королю Ашоки, ни дало какой либо
      зацепки ни о дате будущего события ни о месте где это случится, хотя полная информация обо всём
      этом у нас уже есть. Тогда мы знали, что эта возможность важна для основания новой Расы — в самом
      деле, Королю Ашоке было сказано так много — и зная, что мы занимали посты которые наши уважаемые
      Учителя должны занять в шестой Расе, мы легко смогли соединить эти две мысли.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      So the matter remained until much later, and we had no expectation that any further elucidation of
      it would be vouchsafed to us. Suddenly, and apparently by the merest accident, the question was
      re-opened, and an enquiry in a department of the teaching utterly remote from the founding of the
      sixth Root Race was found to lead straight into the very heart of its history, and to pour a flood
      of light upon its methods.
    </view>
    <view lang="ru">
      Суть дела прояснится гораздо позже, и мы не ожидаем, что любые дальнейшие разъяснения нам
      позволены. Неожиданно и несомненно из за простой случайности, вопрос был открыт повторно и в отдел
      обучения попал запрос крайне далёкий от основания шестой Коренной Расы, который ведёт нас в самое
      сердце истории проливающей свет на наши методы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The remainder of the story is told by the one who was chosen to transmit it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Оставшаяся часть истории рассказана тем, кто был выбран для её передачи.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE DEVA HELPER
    </view>
    <view lang="ru">
      Ангел Помошник
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      I was talking to a group of friends about the passage in the Jnaneshvari which describes the yogi
      as “hearing and comprehending the language of the Devas,” and trying to explain in what wonderful
      ecstasies of colour and sound certain orders of the great Angels express themselves, when I was
      aware of the presence of one of them, who has on several previous occasions been good enough to
      give me some help in my efforts to understand the mysteries of their glorious existence. Seeing, I
      suppose, the inadequacy of my attempts at description, he put before me two singularly vivid little
      pictures, and said to me: “There, describe this to them.”
    </view>
    <view lang="ru">
      Я рассказывал группе друзей о Jnaneshvari который описывает йога как "слушающего и понимающего язык
      Дэв" и пытался объяснить в каких великолепных оттенках цвета и звука определённые Англеы выражают
      себя, в то время как рядом присутствовал один из них, кто в в прошлом достаточно помогал моим
      усилиям понять мистерии их роскошного существования. Глядя на мои неудачные попытки дать хорошее
      описание, он показал мне две особенно яркие маленькие картины и сказал: "Теперь опиши им это".
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Each of the pictures showed the interior of a great Temple, of architecture unlike any with which I
      am familiar, and in each a Deva was acting as priest or minister, and leading the devotions of a
      vast congregation. In one of these the officiant was producing his results entirely by the
      manipulation of an indescribably splendid display of colours, while in the other case music was the
      medium through which he on the one hand appealed to the emotions of his congregation, and on the
      other expressed their aspirations to the Deity. A more detailed description of these Temples and of
      the methods adopted in them will be given later; for the moment let us pass on to the later
      investigations of which this was only the starting-point. The Deva who showed these pictures
      explained that they represented scenes from a future in which Devas would move far more freely
      among men than they do at present, and would help them not only in their devotions but also in many
      other ways. Thanking him for his kind assistance, I described the lovely pictures as well as I
      could to my group, he himself making occasional suggestions.
    </view>
    <view lang="ru">
      Каждая из картин изображала интерьер большого храма, с архитектурой непохожей на всё то с чем я
      знаком, и в каждой Дэва был или жрецом или министром, собирая на себе восхищённые взгляды
      необъятной толпы. В одной из них священник выражал всё, манипулируя неописуемыми оттенками цвета, а
      во второй он выражал себя через музыку, одной рукой обращаясь к эмоциям своей паствы, а другой
      выражал стремление к Божеству. Более подробное описание этих храмов и методов применяемых там будет
      позже; сейчас давайте продолжим исследование для которого эти картины — отправная точка. Дэва
      показавший эти картины объяснил, они изображают сцены из будущего, в котором Дэвы будут вести себя
      намного свободнее среди людей чем сейчас и смогут помогать им не только преданностью, но и другими
      путями. Благодаря его помощи я могу описать эти картины в меру своих возможностей моим слушателям,
      и иногда я буду пользоваться его подсказками.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      SEEING THE FUTURE
    </view>
    <view lang="ru">
      Глядя в Будущее
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When the meeting was over, in the privacy of my chamber I recalled these pictures with the greatest
      pleasure, fixed them upon my mind in the minutest detail, and endeavoured to discover how far it
      was possible to see in connection with them other surrounding circumstances. To my great delight, I
      found that this was perfectly possible-- that I could, by an effort, extend my vision from the
      Temples to the town and country surrounding them, and could in this way see and describe in detail
      this life of the future. This naturally raises a host of questions as to the type of clairvoyance
      by which the future is thus foreseen, the extent to which such future may be thought of as
      fore-ordained, and how far, if at all, what is seen is modifiable by the wills of those who are
      observed as actors in the drama; for if all is already arranged, and they cannot change it, are we
      not once more face to face with the wearisome theory of predestination? I am no more competent to
      settle satisfactorily the question of free will and predestination than any of the thousands of
      people who have written upon it, but at least I can bear testimony to one undoubted fact-- that
      there is a plane from which the past, the present, and the future have lost their relative
      characteristics, and each is as actually and absolutely present in consciousness as the others.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда встреча подошла к концу, в уединении моей комнаты я восстановил эти картины с большим
      удовольствием, зафиксировал их в разуме с мельчайшими деталями и попытался определить как далеко
      можно уйти от этих картин, сохраняя с ними связь. Я был приятно удивлён, что это вполне возможно —
      я смог, предприняв усилие, расширить вид от храмов до города и страны их окружающих и, таким
      образом, смог увидеть детали будущей жизни. Естественно, это поднимает ряд вопросов к типу
      ясновидения которое повзоляет видеть будущее и как сильно можно его менять силой воли тех кто
      оказался участником той сцены. Если всё уже определно и они не могут ничего изменить, мы вновь
      сталкиваемся с удручающей теорией предсказания? Я не более компетентен дать удовлетворительный
      ответ на вопрос о свободе воли и предсказания, чем те тысячи авторов писавших на эту тему, но по
      меньшей мере можно сказать об одном несомненном факте — существует план в котором прошлое,
      настоящее и будущее теряют свои относительные свойства и они присутствуют неизменно в сознаниях.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      I have in many cases examined the records of the past, and have more than once described how
      utterly real and living those records are to the investigator. He is simply living in the scene,
      and he can train himself to look upon it from the outside merely as a spectator, or to identify his
      consciousness for the time with that of some person who is taking part in that scene, and so have
      the great advantage of contemporary opinion on the subject under review. I can only say that in
      this, the first long and connected vision of the future which I have undertaken, the experience was
      precisely similar; that this future also was in every way as actual, as vividly present, as any of
      those scenes of the past, or as the room in which I sit as I write; that in this case also
      precisely the same two possibilities existed-- that of looking on the whole thing as a spectator,
      or of identifying oneself with the consciousness of one who was living in it, and thereby realising
      exactly what were his motives and how life appeared to him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Я много раз изучал записи прошлого и более чем раз говорил о том, как ярко и натуральнол эти живые
      записи выглядят для исследователя. Он может просто жить в такой сцене и смотреть на тех кто
      принимает в ней участвие со стороны, или отождествить своё сознание с одним из участников. Я могу
      сказать лишь, что первое и длинное видение будущего которое я наблюдал, было в точности таким же;
      что будущее было также ярко и натурально как и сцены из прошлого и как та комната в которой я сижу
      и пишу; что были в точности те две возможности наблюдения — смотреть на вещи как наблюдатель или
      стать одним из участников живущих там и получить настоящие представления о его мотивах и жизни
      раворачивающейся перед ним.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      As, during part of the investigation, I happened to have present with me in the physical body one
      of those whom I clearly saw taking part in that community of the future, I made some special effort
      to see how far it may be possible for that ego, by action in the intervening centuries, to prevent
      himself from taking part in that movement or to modify his attitude with regard to it. It seemed
      clear to me, after repeated and most careful examination, that he can not avoid or appreciably
      modify this destiny which lies before him; but the reason that he cannot do this is that the Monad
      above him, the very Spirit within him, acting through the as yet undeveloped part of himself as an
      ego, has already determined upon this, and set in motion the causes which must inevitably produce
      it. The ego has unquestionably a large amount of freedom in these intervening centuries. He can
      move aside from the path marked out for him to this side or to that; he can hurry his progress
      along it or delay it; but yet the inexorable compelling power (which is still at the same time his
      truest Self) will not permit such absolute and final divergence from it as might cause him to lose
      the opportunity which lies before him. The Will of the true man is already set, and that Will will
      certainly prevail.
    </view>
    <view lang="ru">
      Во время настоящего исследования, я случайно повстречал в физическом теле одного из тех, кого я
      ясно видел в том обществе будущего. Я предпринял особые усилия, чтобы узнать как далеко может зайти
      это эго, действуя на протяжении этих столетий, чтобы помешать себе принять участие в том движении
      или изменить своё отношение к нему. Мне показалось вполне ясным, после нескольких очень тщательных
      проверок, что он не может заметно изменить свою судьбу которая лежит перед ним. Причина этого
      бессилия в том, что Монада над ним, его Дух, действующий через всё ещё не развитое эго, уже решил
      всё заранее и запустил в движение силы которые неминуемо приведут его к финалу. Бесспорно, эго
      имело огромный простор для самовыражения: оно могло ускорить свой прогресс или затянуть его, но всё
      же непреодолимая сила владеющая им (которая в то же время и является его истинным Я) не повзолит
      значительных отклонений в пути которые могли бы привести к потери конечной цели лежащей в конце.
      Воля истинного человека уже решила и Воля имеет бесспорное преимущество.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      I know very well the exceeding difficulty of thought upon this subject, and I am not in the least
      presuming to propound any new solution for it; I am simply offering a contribution to the study of
      the subject in the shape of a piece of testimony. Let it be sufficient for the moment to state that
      I for my part know this to be an accurate picture of what will inevitably happen; and, knowing
      that, I put it thus before our readers as a matter which I think will be of deep interest to them
      and a great encouragement to those who find themselves able to accept it; while at the same time I
      have not the slightest wish to press it upon the notice of those who have not as yet acquired the
      certainty that it is possible to foresee the distant future even in the minutest detail.
    </view>
    <view lang="ru">
      Я очень хорошо знаю о крайней трудности размышлений на эту тему и я не в коем случае не предлагаю
      новое решение; я просто предлагаю вклад в изучение предмета. Пусть на данный момент считается
      достаточным, что я, со своей стороны, вижу картину точным изображением того, что неминуемо
      случится. Признавая это, я предлагаю, таким образом, нашим читателям тему для глубокого размышления
      и повод для большого ободрения тем, что способен это признать. В то же время я даже не намекаю на
      возможность давления на этот факт для тех, кто пока не считает возможным принять реальность
      ясновидения, способного видеть будущее даже в общих чертах.
    </view>
  </text>
  <text class="footer">
    <view lang="en">
      C.W.L.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ч.У.Л.
    </view>
  </text>
</body>
