<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">Man: Whence and How. Preliminaries.</view>
<view lang="ru">Человек: Откуда и Как. Основы.</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
WHENCE comes man and whither goes he? In the fullest answer we can only say: Man, as a spiritual Being, comes forth from God and returns to God; but the Whence and Whither with which we deal here denote a far more modest sweep. It is but a single page of his life-story that is copied out herein, telling of the birth into dense matter of some of the Children of Man-- What lies beyond that birthing, O still unpenetrated Night?-- and following on their growth from world to world to a point in the near future but some few centuries hence-- What lies beyond that cloud-flush in the dawning, O still unrisen Day?
</view>
<view lang="ru">
Откуда пришёл человек и куда он идёт? Чтобы дать наиболее полный ответ, мы скажем лишь, что человек, как духовное существо, пришёл прямо от Бога и вернётся в Богу. Однако слова "откуда" и "куда" имеют более скромный смысл, по крайней мере в тех рамках в которых мы намерены оставаться. Эта книга — лишь одна страница его жизни, взятая из внешнего источника и переписанная сюда, рассказывающая о рождении некоторых детей человеческих. Что лежит за его рождением, безмолвная непроглядная Ночь? Мы последуем за ними из мира в мир к ближайшему будущему и на несколько столетий дальше. Что лежит за теми облаками рассвета? Безмолвный неначавшийся День?
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
And yet the title is not wholly wrong, for he who comes from God and goes to God is not precisely ` Man' . That Ray of the divine Splendour which comes forth from Divinity at the beginning of a manifestation, that “fragment of Mine own Self, transformed in the world of life into an immortal Spirit,”¹ (¹ Bhagavad-Gita, xv.7.) is far more than Man. Man is but one stage of his unfolding, and mineral, vegetable, animal, are but stages of his embryonic life in the womb of Nature, ere he is born as Man. Man is the stage in which Spirit and Matter struggle for the mastery, and when the struggle is over and Spirit has become Lord of Matter, Master of life and death, then Spirit enters on his superhuman evolution, and is no longer Man, but rather Superman.
</view>
<view lang="ru">
Того, кто приходит от Бога и идёт к Богу, нельзя назвать лишь "человек". Луч Божественной славы идущий с небес, в своём зародыше называемый "часть Меня Самого, преображённая в бессмертный Дух в мире жизни" (Бхагават Гита), гораздо больше чем Человек. Человек это всего лишь один этап его развития, минеральный, растительный и животный миры всего лишь стадии развития его эмбриона в лоне природы, эры, в которой он рождён Человеком. Человек это этап битвы Духа и Материи за власть, и когда наступит финал этой битвы и Дух станет Властелином Материи, Мастером жизни и смерти, он перейдёт в сверхчеловеческую эволюцию и станет не Человеком, а Сверхчеловеком.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Here then we deal with him only as Man: with Man in his embryonic stage, in the mineral, vegetable and animal kingdoms; with Man in his development in the human kingdom; with Man and his worlds, the Thinker and his field of evolution.
</view>
<view lang="ru">
Здесь мы имеем дело с ним как с Человеком, с его эмбриональной стадией в минеральном, растительном и животном мирах, с его развитием в царстве людей, с его мирами и его частью эволюции.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In order to follow readily the story told in this book, it is necessary for the reader to pause for a few minutes on the general conception of a Solar System, as outlined in Theosophical literature,1 (¹ The student may find it in H. P. Blavatsky' s The Secret Doctrine, A. P. Sinnett' s Esoteric Buddhism, and Growth of the Soul, Annie Besant' s The Ancient Wisdom, etc. There are minor differences-- such as H. P. Blavatsky' s and A. P. Sinnett' s naming of the globes of the earth-chain-- but the main facts are identical.) and on the broad principles of the evolution therein carried on. This is not more difficult to follow than the technical terminology of every science, or than other cosmic descriptions, as in astronomy, and a little attention will easily enable the student to master it. In all studies of deep content, there are ever dry preliminaries which have to be mastered. The careless reader finds them dull, skips them, and is, throughout his subsequent reading, in a more or less bewildered and confused condition of mind; he is building his house without a foundation, and must continually be shoring it up. The careful reader faces these difficulties bravely, masters them once for all, and with the knowledge thus gained he goes easily forward, and the details he meets with later fall readily into their places. Those who prefer the first plan, had better miss the present Chapter, and go on to Chapter II; the wiser readers will give an hour to mastering what follows.
</view>
<view lang="ru">
Прежде чем приступить к истории в этой книге, читателю необходимо задержаться на неколько минут на общей концепции Солнечной Системы, описанную в общих чертах в теософской литературе, а также на общих принципах эволюции. Студент может обратиться к книгам "Тайная Доктрина", "Эзотерический Буддизм", "Рост Души", "Древняя Мудрость". Есть небольшие различия между тем как называют планеты Земной Цепи Блаватская и Синнет, но основные факты одинаковы. Следовать теософской терминологии не более сложно, чем запомнить термины какой-либо научной области или названия космических тел, и немного внимания позволят студенту овладеть ей. В каждом учении с глубоким содержанием есть некоторые сухие основы которыми нужно сперва овладеть. Невнимательный читатель найдёт их скучными, пропустит их и на протяжении последующего чтения будет более или менее сбитым с толку: он строит свой дом без фундамента и будет вынужден постоянно его подпирать. Внимательный читатель встретит эти трудности храбро, освоив всё за раз и с полученными знаниями он легко пойдёт вперёд и детали которые он встретит попадут сразу на свои места. Тем, кто выбирает первый способ, лучше пропустить настоящую главу и перейти к главе 2. Более мудрые читатели отдадут час для освоения того, что последует.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
That great Sage, Plato, one of the world' s master-intellects, whose lofty ideas have dominated European thought, makes the pregnant statement: “God geometrises.” The more we know of Nature, the more we realise this fact. The leaves of plants are set in a definite order of succession, ½, 1/3,1/5, 3/8, 5/13, and so on. The vibrations that make the successive notes of a scale may be correspondently figured in a regular series. Some diseases follow a definite cycle of days, and the 7th, the 14th, the 21st mark the crises that result in continued physical life or in death. It is useless to multiply instances.
</view>
<view lang="ru">
Великий мудрец, Plato, один из лучших интеллектов мира, чьи глубокие идеи преобладали в европейской мысли, сделал утверждение с далеко идущими последствиями: "Бог использует геометрию". Чем больше мы знаем о природе, тем больше убеждаемся в этом факте. Листья на растениях растут в определённом порядке в последовательности 1/2, 1/3, 1/5, 3/8, 5/13 и так далее. Вибрации соответсвующие последовательным нотам могут быть записаны в виде ряда. Некоторые болезни обостряются в определённые дни, так в 7, 14 и 21 дни месяца обычно случается либо смерть либо продолжение жизни. Нет смысла множить примеры.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
There is, then, nothing surprising in the fact that we find, in the order of our Solar System, the continual recurrence of the number Seven. Because of this, it has been called a ` sacred number' ; a ` significant number' would be a better epithet. The moon' s life divides itself naturally into twice seven days of waxing and an equal number of waning, and its quarters give us our week of seven days. And we find this seven as the root-number of our Solar System, dividing its departments into seven, and these again divided into subsidiary sevens, and these into other sevens, and so on. The religious student will think of the seven Ameshaspentas of the Zoroastrian, of the seven Spirits before the throne of God of the Christian; the Theosophist of the supreme Triple LOGOS of the system, with His Ministers, the “Rulers of seven Chains,”¹ (¹ These have been called Planetary Logoi, but the name often causes confusion, and is therefore here dropped.) round Him, each ruling His own department of the system, as a Viceroy for an Emperor. We are concerned here with but one department in detail. The Solar System contains ten of these, for while rooted in the seven, it develops ten departments, ten being, therefore, by Mystics, called the ` perfect number' . Mr. A. P. Sinnett has well named these departments ` Schemes of Evolution,' and within each of these Schemes humanities are evolving or will evolve. We will now confine ourselves to our own, though never forgetting that the others exist, and that very highly evolved Intelligences may pass from one to another. In fact, such visitors came to our earth at one stage of its evolution, to guide and help our newly-born humanity.
</view>
<view lang="ru">
Нет ничего удивительного в том факте, что мы обнаруживаем непрерывное повторение числа семь в нашей Солнечной Системе. По этой причине оно было названо "священным числом", хотя лучшим эпитетом было бы "значимое число". Лунный цикл естественным образом делится на два периода длиной дважды по семь дней, перид роста и период затухания, а его четверть даёт нам неделю длиной семь дней. Мы также находим, что число семь — ключевое число нашей Солнечной Системы, разделяющее её на семь частей, которые, в свою очередь, делятся также на семь частей, а те ещё раз на семь частей и так далее. Религиозный студент будет думать о семи Амешаспентах в Зороастризме, о семи Духах перед троном Христианского Бога, теософист — о высшем Тройственном Логосе системы с Его Служащими, "Правителями семи Цепей" (они также называются планетарными Логосами) окружающими Его, каждый из которых направляет свою собственную часть системы, как наместики императора. Мы рассмотрим здесь в деталях лишь одно подразделение. Солнечная Система содержит десять таких подразделений, хотя и укоренённых в семи, и число десять называется посвящёнными "совершенным". Мистер Синнетт хорошо назвал эти подразделения "Схемами Эволюции" и в рамках каждой такой схемы люди уже развиваются или будут развиваться. Сейчас мы ограничимся нашей схемой, тем не менее не будем забывать про остальные, а также про то, что очень развитые существа могут перейти из одной схемы в другую.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
A scheme of Evolution passes through seven great evolutionary stages, each of which is called a Chain. This name is derived from the fact that a Chain consists of seven Globes, mutually interrelated; it is a chain of seven links, each link a globe. The seven Schemes are shown in Diagram I, around the central sun, and at any one period of time only one of the rings in each Scheme will be active; each ring of each of these seven Schemes is composed of seven globes; these are not figured separately but form what we here have drawn as a ring, in order to save space. The globes are shown in the next Diagram.
</view>
<view lang="ru">
Схема эволюции проходит через семь великих эволюционных стадий, называемых Цепями. Это название дано из тех соображений, что каждая Цепь состоит из семи взаимосвязанных планет; цепь из семи звеньев где каждое звено — планета. Семь схем показаны на D1 вокруг центрального солнца и в каждый отдельный момент времени только одно из колец в каждой схеме будет активно. Каждое кольцо каждой Схемы состоит из семи планет, хотя они не нарисованы отдельно, вместе они образуют то, что мы нарисовали в виде кольца, чтобы сохранить место. Планеты показаны на следующей диаграмме.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In Diagram II we have a single Scheme, figured in the seven stages of its evolution, i.e., in its seven successive Chains; it is now shown in relation to five of the seven spheres, or types, of matter existing in the Solar System; matter of each type is composed of atoms of a definite kind, all the solids, liquids, gases, and ethers of one type of matter being aggregations of atoms of a single kind;¹ (¹ See Occult Chemistry, Annie Besant and C. W. Leadbeater.) this matter is named according to the mood of consciousness to which it responds: physical, emotional, mental, intuitional, spiritual. ² (² Physical matter is the matter with which we are daily dealing in our waking life. Emotional matter is that which is set vibrating by desires and emotions, and is called astral in our older books, a name we retain to some extent. Mental matter is that which similarly answers to thoughts. Intuitional matter (buddhic, in Samskrit) is that which serves as medium for the higher intuition and all-embracing love. Spiritual matter (atmic) is that in which the creative Will is potent.) In the first Chain, its seven Worlds, A, B, C, D, E, F, G, are seen arranged: ³ (³ The top left-hand globe is A; the next lower is B; and so on up to G, the top right-hand globe.) A and G, the root-world and the seed-world, are on the spiritual plane, for all descends from the higher to the lower, from the subtle to the dense, and climbs again to the higher, enriched with the gains of the journey, the gains serving as seed for the next Chain; B and F are on the intuitional plane, one gathering and the other assimilating; C and E are on the higher mental, in similar relationship; D, the turning point, the point of balance between the ascending and descending arcs, is in the lower part of the mental plane. These pairs of globes in every Chain are ever closely allied, but the one is the rough sketch, the other the finished picture. In the second Chain, the globes have all sunk one stage lower into matter, and D is on the emotional plane. In the third Chain, they have sunk yet one stage further, and D reaches the physical plane. In the fourth Chain, and on the fourth only, the midmost Chain of the seven, the most deeply involved in densest matter, the turning point of the Chains as is D of the globes, there are three of the globes-- C, D, and E-- on the physical plane. On the return journey, as it were, the ascent resembles the descent: in the fifth Chain, as in the third, there is one physical globe; in the sixth, as in the second, globe D is emotional; in the seventh, as in the first, globe D is mental. With the ending of the seventh Chain the Scheme has worked itself out, and its fruitage is harvested.
</view>
<view lang="ru">
На D2 показана одна Схема, включающая семь стадий своей эволюции или семь последовательных Цепей. Она показана относительно пяти из семи планет или видов существующей материи в Солнечной Системе. Материя каждого вида состоит из атомов определённого типа и все твёрдые тела, жидкости, газы и эфиры одного типа материи есть соединение атомов одного единственного вида (см. книгу "Оккультная Химия"). Эта материя называется в соответствии с тем состоянием сознания которое откликается на неё: физическая, эмоциональная, ментальная, интуитивная и духовная. Физическая материя эта та материя с которой мы имеет дело в течении нашей сознательной жизни, эмоциональная материя это то, что колеблется в ответ на желания и эмоции, которая также называлась астралом в наших более ранних книгах и в некоторых местах этой книги. Ментальная материя это то, что похожим образом отвечает на мысли. Интуитивная материя (буддхическая, в Санскрите) это то, что служит средой для высшей интуиции и всеобъемлющей любви. Духовная материя (атмическая) это то место, где сильна созидательная сила воли. В первой Цепи размещаются семь миров: A, B, C, D, E, F, G (левый верхний это A, следующий B и так далее до G — правого верхнего мира). A и G, мир-прародитель и мир-источник на духовном плане. Всё спускается сверху вниз, от утончённого к грубому и поднимается обратно наверх, обогащённое опытом путешествия и этот опыт служит основой для новой Цепи. B и F на интуитивном плане, один собирает, а другой поглощает. C и Е на высшем ментальном плане в похожих отношениях. D, критическая точка, точка равновесия между восходящими и нисходящими дугами, находится в нижнем ментальном плане. Эти пары планет в каждой Цепи всегда близко взаимосвязаны, но одна из планет это грубый набросок, когда другая — завершённая картина. Во второй Цепи все планеты погружены в материю на один уровень ниже, так планета D находится на эмоциональном плане. В третьей Цепи они опускаются ещё одним уровнем ниже и D достигает физического плана. Четвёртая Цепь и только в четвёртая, центральная Цепь, наиболее глубоко вовлечённая в плотную материю, критическая точка Цепей как D — критическая точка планет — содержит три планеты C, D и E на физическом плане. На обратном пути восхождение напоминает спуск: в пятой Цепи, как и в третьей, есть только одна физическая планета, в шестой, как и во второй, планета D эмоциональная, в седьмой, как и в первой, планета D ментальная. К концу седьмой Цепи Схема отрабатывает своё и собирает урожай.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The seven Schemes of our Solar System may, for convenience sake, be named after the globe D of each, this being the globe best known to us; these are: Vulcan, Venus, Earth, Jupiter, Saturn, Uranus, Neptune (see Diagram I). In the Scheme to which our Earth belongs, the Chain which preceded our terrene Chain was the third of its series, and its one physical globe, globe D, was the globe which is now our Moon; hence the third Chain is called the lunar, while the second and first Chains are designated only by numbers; our Earth Chain, or terrene Chain, is the fourth in succession, and has therefore three of its seven globes in physical manifestation, its third globe, C, being what is called the planet Mars, and its fifth globe, E, what is called the planet Mercury. The Neptunian Scheme also, with Neptune as its globe D, has three globes of its Chain in physical manifestation-- C and E being the two physical planets connected with it, the existence of which was mentioned in Theosophical literature before they were recognised by Science-- and hence has reached the fourth Chain of its series. The Venusian Scheme is reaching the end of its fifth Chain, and Venus has consequently lately lost her Moon, the globe D of the preceding Chain.1 (¹ It may be remembered that the Moon of Venus was seen by Herschel.) It is possible that Vulcan, which Herschel saw, but which, it is said, has now disappeared, is in its sixth Chain, but on that we have no information, either direct or mediate. Jupiter is not yet inhabited, but its moons are, by beings with dense physical bodies.
</view>
<view lang="ru">
Семь Схем нашей Солнечной Системы могут быть для удобства названы именем планеты D, так как эта планета наиболее известна. Эти планеты: Вулкан, Венера, Земля, Юпитер, Сатурн, Уран, Нептун (см. D1). В Схеме которой принадлежит наша Земля Цепь которая предшествовала нашей земной Цепи была третьей в ряде и её единственный физический мир D был миром который сейчас является нашей Луной. Поэтому третья Цепь называется Лунной, в то время как первая и вторая Цепи обозначаются лишь номерами. Наша Земная Цепь — четвёртая в последовательности и, следовательно, три из семи её планет есть в физическом воплощении, её третья планета C — то, что мы называем планетой Марс, а её пятая планета E — Меркурий. Схема Нептуна также с Нептуном в качестве планеты D и имеет три планеты в физическом воплощении — C и E — две физические планеты соединённые с ним, существование которых упоминалось в теософической литературе до того как их распознала наука — таким образом достигнув четвёртой Цепи. Схема Венеры приближается к концу пятой Цепи. Венера позже потеряла свою луну, планету D предшествующей Цепи. Возможно Вы помните, что луна Венеры была обнаружена Хершелем. Возможно это был Вулкан который видел Хершель, но сейчас, по его словам, он исчез и находится в шестой Цепи, однако у нас нет информации, ни точной ни косвенной. Юпитер пока что не населён, в отличие от его лун, которые заняты существами с плотными физическими телами.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Diagrams III and IV represent the relationships between the seven Chains within a Scheme, showing the evolutionary progress from Chain to Chain. Diagram III should be first studied; it is merely a simplification of Diagram IV, which is a copy of one drawn by a Master; this-- though at first sight somewhat bewildering-- will be found very illuminative when understood.
</view>
<view lang="ru">
Диаграммы D3 и D4 поясняют взаимоотношения между семью Цепями в одной Схеме и показывают прогресс эволюции от Цепи к Цепи. Сперва следует разобраться с D3, которая всего лишь упрощение D4, скопированной с рисунка одного Мастера. Этот рисунок, на первый взгляд приводит в замешательство, но очень хорошо поясняет суть после того как будет понят.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Diagram III places the seven Chains in a Scheme as columns standing side by side, in order that the divine Life-Streams, figured by the arrows, may be traced from kingdom to kingdom in their ascent. Each section in a column represents one of the seven kingdoms of Nature-- three elemental, mineral, vegetable, animal, human.1 Follow Life-Stream, 7, the only one which goes through the seven kingdoms within the Scheme; it enters the first Chain at the first Elemental Kingdom, and there develops during the life-period of the Chain; it passes into the second Elemental Kingdom on the second Chain, and develops therein during its life-period; it appears in the third Elemental Kingdom on the third Chain, and enters the Mineral on the fourth; it then successively develops through the Vegetable and Animal Kingdoms on the fifth and sixth Chains, and attains the Human in the seventh. The whole Scheme thus provides a field of evolution for a stream of the divine Life from its ensouling of matter up to man.2 The remaining streams either have commenced in another Scheme and entered this at the point of evolution therein reached, or enter this too late to reach the human kingdom here.
</view>
<view lang="ru">
D3 изображает семь Цепей в Схеме в виде столбцов стоящих рядом друг с другом с той целью, чтобы за божественными Потоками Жизни, показанных в виде стрелок, можно было проследить от одного царства к другому в порядке восхождения. Каждая секция столбца представляет собой одно из семи царств Природы — три элементальных, минеральное, растительное, животное и человеческое. Седьмой Поток Жизни — единственный, который проходит через семь царств в границах одной Схемы. Он входит в первую Цепь в Элементальное Царство и там развивается в течении жизненного периода Цепи. Он проходит во второе Элементальное Царство во второй Цепи и совершенствуется там в течении своей жизни. Он появляется в третьем Элементальном Царстве в третьей Цепи и входит в Минеральное в четвёртой, затем последовательно проходит через Растительное и Животное Царства в пятой и шестой Цепях, и достигает Человеческого в седьмой. Таким образом, полная Схема даёт поле для эволюции потока божественной Жизни, от одушевления материи до человека. Остальные потоки либо начались в другой Схеме и вошли сюда в точке достигнутой там, либо приходят сюда слишком поздно для достижения Человеческого Царства в этой Схеме.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The ` elemental' kingdom are the three stages of life on its descent into matter-- involution-- and the seven kingdoms might be figured on a descending and ascending arc, like Chains and globes:
</view>
<view lang="ru">
Элементальное Царство — это три этапа в жизни в порядке снисхождения с материю (инволюция). Семь царств могут быть изображены на восходящей и нисходящей дугах, как Цепи и планеты:
</view>
</text>

<table>
    <row>
        <text>
            <view lang="en">1-st Elemental</view>
        </text>
        <text>
            <view lang="en">Human</view>
        </text>
    </row>
    
    <row>
        <text>
            <view lang="en">2-nd Elemental</view>
        </text>
        <text>
            <view lang="en">Animal</view>
        </text>
    </row>

    <row>
        <text>
            <view lang="en">3-rd Elemental</view>
        </text>
        <text>
            <view lang="en">Vegetable</view>
        </text>
    </row>
    
    <row>
        <text>
            <view lang="en">Mineral</view>
        </text>
    </row>
</table>

<text>
<view lang="en">
These seven Life-Streams and the six additional ingresses for the lowest Elemental Kingdom in the remaining six Chains, thirteen in all, are the successive impulses which make up, for this Scheme, what Theosophists call the ` second Life-wave,' i.e., the form-evolving current of Life from the Second LOGOS, the Vishnu of the Hindu, the Son of the Christian, Trinities.
</view>
<view lang="ru">
Эти семь Потоков Жизни и шесть дополнительных вхождений в нижнем Элементальном Царстве в оставшихся шести Цепях, общим числом тринадцать, представляют собой последовательные импульсы которые создают в этой Схеме то, что теософисты называют "вторая Волна Жизни", т.е. то, что образует исходящий поток Жизни из Второго Логоса, Вишну в Индии, Сына в Христианстве, Троицы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The study of Diagram IV must be begun by realising that the coloured circles are not seven Chains of globes, as might be expected, but the seven Kingdoms of Nature in each successive Chain, and therefore correspond with the sections of columns in Diagram III. We have here a whole Scheme of Evolution, with the place of each Kingdom shown in each Chain. The student should select a line of any colour in the first circle and trace it carefully onwards.
</view>
<view lang="ru">

</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Let us take the blue circle at the top left-hand, pointed out by the arrow; it represents the first Elemental Kingdom on the first Chain. Leaving the first Chain for the second-- the next ring of coloured circles-- this blue stream divides on arriving there; its least advanced part, which is not ready to go on into the second Elemental Kingdom, breaks off from the main stream and goes again into the first Elemental Kingdom of this second Chain, joining the new Life-stream-- coloured yellow and marked with an arrow-- which enters on its evolution in that Chain, and being merged in it; the main blue stream goes on into the second Elemental Kingdom of this second Chain, receiving into itself some laggards from the second Elemental Kingdom of the first Chain, assimilating them, and carrying them on with itself; it will be noticed that only a blue stream leaves this Kingdom, the foreign elements having been completely assimilated. The blue stream flows on into the third Chain, divides, leaves its laggards to continue in the second Elemental Kingdom in the third Chain, while the bulk goes on to form the third Elemental Kingdom of this third Chain; again it receives some laggards from the third Elemental Kingdom of the second Chain, assimilates them, and carries them on with itself, an undiluted blue stream, into the Mineral Kingdom of the fourth Chain; as before, it leaves some laggards to evolve themselves in the third Elemental Kingdom of the fourth Chain, and receives some from the Mineral Kingdom of the third Chain, assimilating them as before. It has now reached its densest point in evolution, the Mineral Kingdom. Leaving this-- we still follow the blue line-- it climbs into the Vegetable Kingdom of the fifth Chain, sending off its laggards to the Mineral Kingdom of this Chain, and taking up the laggards of the Vegetable Kingdom of the fourth Chain. Again it climbs upwards, now into the Animal Kingdom of the sixth Chain, leaving its insufficiently developed vegetables to complete that stage of their evolution in the Vegetable Kingdom of the sixth Chain, and receiving undeveloped animals from the fifth Chain into its own Kingdom. Lastly, it completes its long evolution by entering the Human Kingdom on the seventh Chain, dropping its too undeveloped animals into the Animal Kingdom of the seventh Chain, receiving some human beings from the Human Kingdom of the sixth Chain, carrying them on with itself to its triumphant conclusion, where human evolution is perfected and the superhuman begins, along one or another of the seven paths, indicated in the blue plume at the end. In another Scheme, those we left as laggards in the Animal Kingdom of the seventh Chain will appear in the Human Kingdom of the first Chain of that new Scheme, and therein reach perfection as men. They will be in the circle corresponding to the grey-brown circle. with its plume in the first Chain of the present Diagram.
</view>
<view lang="ru">
Позвольте взять синий кружок слева вверху, (Вероятно, автор имеет ввиду D4 — прим. перев.) на который указывает стрелка. Он изображает первое Элементальное Царство в первой Цепи. Покидая первую Цепь, мы переходит во вторую — следующее кольцо разноцветных кружков — где синий поток разделяется. Его наименее совершенная часть, которая не готова перейти во Второе Элементальное Царство, покидает главный поток и возвращается обратно в первое Элементальное Царство во второй Цепи, присоединяясь к новому Потоку Жизни — окрашенному в желтый и отмеченный стрелкой — который входит в свою эволюцию во второй Цепи и воссоединяется в ней. Главный синий поток продолжает путь во второе Элементальное Царство во второй Цепи, принимая в себя несколько отстающих из второго Элементального Царства из первой Цепи, ассимилируя их и продолжая нести с собой. Можно заметить, что только синий поток покидает это Царство, инородные элементы уже полностью ассимилированы. Синий поток вливается в третью Цепь, разделяется, оставляя отстающих для продолжения во втором Элементальном Царстве в Третьей Цепи, пока основная масса идёт дальше, чтобы образовать третье Элементальное Царство в третьей Цепи. Он опять принимает отстающих из третьего Элементального Царства второй Цепи, ассимилирует их и, неразбавленный синий поток проносит с собой в минеральное Царство четвёртой Цепи. Как и прежде, он оставляет некоторых отстающих для саморазвития в третьем Элементальном Царстве четвёртой Цепи и принимает некоторых из Минерального Царства в третьей Цепи, ассимилируя их как и раньше. Сейчас он достиг самой густонаселённой точки в эволюции, Минерального Царства. Покидая его (мы всё ещё следуем за синей линией) он взбирается в Растительное Царство пятой Цепи, оставляя отстающих в Минеральном Царстве этой Цепи и забирая с собой отстающих из Растительного Царства четвёртой Цепи. Снова он взбирается вверх, уже в Животное Царство шестой Цепи, оставляя недостаточно развитых растений чтобы они завершили этот этап своей эволюции в Растительном Царстве в шестой Цепи и забирая с собой недоразвитых животных из пятой Цепи в своё Царство. Наконец, он завершает свою долгую эволюцию входя в Человеческое Царство седьмой Цепи, сбрасывая своих слишком недоразвитых животных в Царство Животных седьмой Цепи и принимая некоторых человеческих существ из Человеческого Царства шестой Цепи, пронося их с собой к триумфальному концу, где человеческая эволюция завершается и начинается эволюция сверхчеловека, вдоль одного или другого из семи путей отмеченных синим пером в конце. В другой Схеме, те кого мы оставили в качестве отстающих в царстве животных в седьмой Цепи окажутся в Царстве Людей в первой Цепи той новой Схемы и уже в ней достигнут совершенства в качестве человека. Они окажутся в кружке соответсвующем серо-коричневому кружку с пером в первой Цепи настоящей диаграммы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Each line can be followed in this way from Kingdom to Kingdom in successive Chains. The life in the second, the orange, circle, representing the second Elemental Kingdom in the first Chain-- and having, therefore, one stage of life in a Chain behind it, or, in other words, having entered the stream of evolution as the first Elemental Kingdom in the seventh Chain of a previous Scheme (see the top left-hand circle with arrow in the seventh Chain in our Diagram)-- reaches the Human Kingdom in the sixth Chain and passes on. That in the third circle purple, with two Kingdoms behind it in a previous Scheme, reaches the Human Kingdom in the fifth Chain and passes on. That in the fourth, the Mineral Kingdom, passes out in the fourth Chain. That in the Vegetable Kingdom passes out in the third Chain; that in the Animal in the second; that in the Human in the first.
</view>
<view lang="ru">
Таким же образом можно проследить за каждой линией ведущей свой путь из одного Царства в другое через последовательность Цепей. Жизнь во втором, оранжевом, кружке обозначает второе Элементальное Царство в первой Цепи — и, таким образом, имея за спиной один пройденный этап жизни в другой Цепи, или, другими словами, войдя в поток эволюции в качестве первого Элементального Царства в седьмой Цепи предыдущей Схемы (см. левый верхний кружок со стрелкой в седьмой Цепи нашей диаграммы) — достигает Царства Людей в шестой Цепи и уходит дальше. Также и пурпурный кружок, с двумя Царствами позади в предыдущей Схеме, достигает Царства Людей в пятой Цепи и уходит. Четвёртое, Минеральное Царство, выходит в четвёртой Цепи. Растительное Царство выходит в третьей Цепи, Животное во второй, а Человеческое в первой.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The student who will thoroughly master this diagram will find himself in possession of a plan into the compartments of which he can pack any number of details without, in the midst of their complexity, losing sight of the general principles of aeonian evolution.
</view>
<view lang="ru">
Ученик, который полностью разберётся с этой диаграммой, обнаружит себя способным разделить план по частям, среди которых он сможет найти любое число деталей без потери общего принципа эонической эволюции.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Two points remain: the sub-elemental and the super-human. The Life-Stream from the LOGOS ensouls matter first in the first, or lowest, Elemental Kingdom; hence when that same stream from the Chain enters the second Elemental Kingdom on the second Chain, the matter which is to be that of the first Elemental Kingdom on that second Chain has to be ensouled by a new Life-Stream from the LOGOS, and so on with each of the remaining Chains.1 (¹ “My Father worketh hitherto and I work.” S. John, 17. See in Chapter V the description of this on our Earth, when the Spirit of the Moon incarnates therein.)
</view>
<view lang="ru">
Остаются два вопроса: субэлементальное и сверхчловеческое царства. Жизненный Поток от Логоса сначала одушевляет материю в первом, или нижнем, Элементальном Царстве, затем когда тот же поток из Цепи входит во второе Элементальное Царство во второй Цепи, материя которая должна быть в первом Элементальном Царстве во второй Цепи должна быть одушевлена новым Жизненным Потоком от Логоса, и так далее с каждой оставшейся Цепью. ("My Father worketh hitherto and I work", S. John, 17. См. главу 5 the description of this on our Earth, when the Spirit of the Moon incarnates therein).
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
When the Human Kingdom is traversed, and man stands on the threshold of His superhuman life, a liberated Spirit, seven paths open before Him for His choosing: He may enter into the blissful omniscience and omnipotence of Nirvana, with activities far beyond our knowing, to become, perchance, in some future world an Avatara, or divine Incarnation; this is sometimes called, ` taking the Dharmakaya vesture' . He may enter on ` the Spiritual Period' -- a phrase covering unknown meanings, among them probably that of ` taking the Sambhogakaya vesture' . He may become part of that treasure-house of spiritual forces on which the Agents of the LOGOS draw for Their work, ` taking the Nirmanakaya vesture' . He may remain a member of the Occult Hierarchy which rules and guards the world in which He has reached perfection. He may pass on to the next Chain, to aid in building up its forms. He may enter the splendid Angel-- Deva-- Evolution. He may give Himself to the immediate service of the LOGOS, to be used by Him in any part of the Solar System, His Servant and Messenger, who lives but to carry out His will and do His work over the whole of the system which He rules. As a General has his Staff, the members of which carry his messages to any part of the field, so are These the Staff of Him who commands all, “Ministers of His that do His pleasure”.¹ (¹ Psalms, ciii, 21.) this seems to be considered a very hard Path, perhaps the greatest sacrifice open to the Adept, and is therefore regarded as carrying with it great distinction. A member of the General Staff has no physical body, but makes one for Himself by Kriyashakti-- the ` power to make' -- of the matter of the globe to which He is sent. The Staff contains Beings at very different levels, from that of Arhatship² (² Those who have passed the fourth Great Initiation.) upwards. There are some who dedicated themselves to it on reaching Arhatship in the Moon-Chain; others who are Adepts;³ (³ Those who have passed the fifth Great Initiation.) others who have passed far beyond this stage in human evolution.
</view>
<view lang="ru">
Когда Царство Людей пройдено и человек стоит на распутье Его будущей сверхчеловеческой жизни, Святой Дух открывает семь путей перед Ним для Его выбора: Он может войти в блаженное всеведение и всемогущество Нирваны, с возможностями лежащими далеко за пределами нашего понимания, чтобы стать, возможно, в каком-нибудь будущем мире Аватарой или божественным Воплощением, которое иногда называется "одеяние Дхармакайи". Он может войти в "Стадию Духа" — фраза имеющая много значений, среди которых, возможно, "одеяние Самбхогакайи". Он может стать частью той сокровищницы духовных сил из которых Агенты Логоса черпают силы для своей работы, это "одеяние Нирманакайи". Он может остаться членом Оккультной Иерархии которая направляет и защищает мир в котором Он достиг совершенства. Он может пройти в следующую Цепь, чтобы способствовать построению её форм. Он может войти в величественную эволюцию Дэв или Ангелов. Он может отдать себя в немедленную службу Логосу, чтобы быть задействованным Им в любой части Солнечной Системы, стать Его Слугой и Вестником который живёт лишь затем, чтобы нести Его волю и выполнять Его поручения по всей системе которой Он правит. Как у генерала есть свой штаб, члены которого несут его послания в любую точку поля, так и Они — Штаб которым Он командует, "Его Министры которые выполняют Его волю" (Псалмы, CIII, 21). По видимому это один из труднейших Путей открывающихся перед Адептом. Член Генерального Штаба не имеет физического тела, но создаёт его для себя с помощью Крияшакти — "силы созидать" — из материи той планеты на которую Он послан. Штаб состоит из Существ очень различных по развитию, от Архатов (которые прошли четвёртое Великое Посвящение) и выше. Есть и те, кто посвятил себя этому в процессе достижения уровня Архата в Лунной Цепи. Есть также и Адепты (те, кто прошли пятое Великое Посвящение) и те, кто ушли далеко за пределы этого этапа в человеческой эволюции.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The need for the provision of such a Staff arises probably, among many other reasons unknown to us, from the fact that in the very early stages of the evolution of a Chain-- especially of one on the downward arc-- or even of a globe, more help from outside is needed than is required later. On the first Chain of our Scheme, for instance, the attainment of the first of the Great Initiations was the appointed level of achievement, and none of its humanity attained Adeptship, which is itself nowhere near Buddhahood; it would therefore be necessary to supply the higher officers from outside. So again later Chains were helped, and our Earth will have to provide high Officials for the earlier Chains of other Schemes, as well as yielding the normal supply for the later globes and Rounds of our own Chain. Already from our own Occult Hierarchy two Members, within our own knowledge, have left our Earth, either to join the General Staff, or lent by the Head of our Hierarchy to the Head of the Hierarchy of some other globe outside our scheme.
</view>
<view lang="ru">
Необходимость в помощи такого Штаба иногда возникает по многим неизвестным нам причинам. На очень ранних этапах эволюции Цепи — особенно на одной из нисходящих дуг — или даже планеты, требовалось больше помощи извне, чем это требовалось позже. Например в первой Цепи нашей Схемы необходимым достижением было получение первого Великого Посвящения, хотя никто из тех людей ещё не достиг Адептства, которое, в свою очередь, далеко от уровня Будды. Таким образом было необходимо брать учителей извне. Наша Земля должна будет предоставить учителей более ранним Цепям в других Схемах, как и предоставить нормальный набор для следующих планет и Раундов нашей собственной Цепи. Уже два члена нашей Оккультной Иерархии, как нам известно, покинули Землю чтобы присоединиться к Генеральному Штабу или перейти из под управления Главы нашей Иерархии к Главе Иерархии какой-либо другой планеты вне нашей Схемы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The human beings who, in any Chain, do not reach by a certain time the level appointed for the Humanity of the Chain, are its ` failures' ; the ` failure' may be due to youth and consequent lack of time, or to lack of due exertion, and so on; but, whatever the cause, those who fail to reach a point from which they can progress sufficiently, during the remaining life of a Chain, to attain the required level by its end, drop out of its evolution before that evolution is complete, and are obliged to enter the succeeding Chain at a point determined by the stage already reached, that they may complete their human course. There are others who succeed in passing this crucial point, the ` Day of Judgement' for the Chain, but who yet do not progress with sufficient rapidity to reach the level from which the seven Paths open out. These, though not ` failures,' have not wholly succeeded, and they therefore also pass on into the next Chain and lead its humanity, when that humanity has reached a stage at which the bodies are sufficiently evolved to serve as vehicles for their further progress. We shall find these various classes in our study, and this is but a bird' s-eye view of them; the detail will make them come out more clearly. Only in the first chain we noticed no failures dropping out of its evolution. There were some there who did not succeed, but if that Chain had its Day of Judgment, we failed to observe it.
</view>
<view lang="ru">
Человеческие существа, в любой Цепи, которые не достигают к определённому моменту ожидаемого уровня развития от Человечества этой Цепи, называются "неудачами". Эти "неудачи" могут быть результатом постоянной тратой времени в молодости, недостаточно приложенными усилиями и так далее. Независимо от причины неудачи, те кто не смог достичь точки от которой можно в полной мере продолжать развитие в остаток жизни Цепи для достижения необходимого уровня развития к её завершению, выпадают из её эволюции до того как она завершится и обязуются войти в следующую Цепь в точке определяемой уже достигнутым уровнем, чтобы они могли дойти до конца пути. Есть и другие, успешно прошедшие через критическую точку — "Судный День" Цепи — но ещё не приложившие достаточно усилий для достижения этапа откуда открываются семь Путей. Они не считаются "неудачами", но они также ещё недостаточно развиты, однако могут перейти в следующую Цепь и вести за собой людей, когда эти люди уже достигли уровня на котором их тела достаточно эволюционировали, чтобы служить в качестве проводников для их дальнейшего прогресса. Это лишь поверхностный обзор и мы ещё рассмотрим эти классы людей более подробно, чтобы прояснить многие детали. Лишь в первой Цепи мы увидели отсутствие "неудач" выпавших из их эволюции. Некоторые люди не показали нужного прогресса, но если в той Цепи и был Судный День, мы не смогли его увидеть.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In a single Chain the evolutionary wave sweeps from A to G, using each globe in turn as the field of growth; this circling round the Chain is appropriately named a Round, and seven times the wave sweeps round, ere the life of the Chain is over, its work complete. Then the results are gathered up and garnered, and all form the seed for the succeeding Chain, save Those who, having finished Their course as men, and become Super-men, elect to serve in other ways than in guiding that coming Chain upon its way, and who enter on another of the seven Paths.
</view>
<view lang="ru">
В отдельной Цепи волна эволюции идёт по кругу от A к G, используя каждую планету по очереди в качестве поля для роста. Этот обход вокруг Цепи соответственно называется Раундом. Когда волна обойдёт Раунд семь раз, эра жизни Цепи завершится и её работа будет выполнена. После этого результаты работы собирают и формируют из них начало новой Цепи, сохраняя Тех, кто завершил свой путь человека и стал сверхчеловеком, выбрав другие пути вместо помощи новой Цепи, и кто пошёл по другому из семи Путей.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
To conclude these preliminaries. In the Monadic Sphere, on the super-spiritual level, dwell the Divine Emanations, the Sons of God, who are to take flesh and become Sons of Man in the coming universe. They ever behold the Face of the Father, and are the Angel-Counterparts of men. This divine Son in his own world is technically called a ` Monad,' a Oneness. He it is that, as said on p. 3, is “transformed in the world of life into an immortal Spirit”. The Spirit is the Monad veiled in matter, triple therefore in his aspects of Will, Wisdom, and Activity, being the very Monad himself, after he has appropriated the atoms of matter of the spiritual, intuitional and mental sphere, round which his future bodies will be formed. In the Monad wells up the intarissable fount of life; the Spirit, or himself veiled, is his manifestation in a universe. As he gains mastery over matter in the lower sphere, he takes more and more control of the evolutionary work, and all the great choices which decide a man' s destiny are made by his Will, guided by his Wisdom, and achieved by his Activity.
</view>
<view lang="ru">
Подведём итоги данному вступлению. В Монадическом Плане, на сверхдуховном уровне, мы задержались на Божественных Существах, Сынах Божьих, которые должны обрести тело и стать Сынами Человеческими в будущей вселенной. Они всегда созерцают Лицо Отца, они — проявление ангела в человеке. Этот божественный Сын, в своём мире, имеет формальное имя "Монада" или "Единство". Там Он, как было сказано ранее, "бессметрный Дух обращённый в мире жизни". Дух это Монада окутанная материей. Три аспекта: Воля, Мудрость и Действие — лежат в самой сущности Монады. После того, как Монада выберет атомы материи Духовного, Интуитивного и Ментального планов, вокруг них будут сформированы будущие тела. Если Монада — неиссякаемый источник жизни, то Дух — Её воплощение во вселенной. С ростом мастерства владения материей нижних планов, он берёт всё больший и больший контроль над эволюционной работой и каждый великий выбор который решает судьбу человека делается его Волей с поддержкой его Мудрости и возможностями его Действия.
</view>
</text>
</body>