<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      THE BEGINNINGS OF THE SIXTH ROOT RACE
    </view>
    <view lang="ru">
      Начало Шестой Коренной Расы
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      IT was discovered that these gorgeous Temple services do not represent what will be the ordinary
      worship of the world at that period, but that they will take place among a certain community of
      persons living apart from the rest of the world; and but little further research was necessary to
      show us that this is the very same community, the foundation of which had formed the basis of the
      vision shown so long ago to King Ashoka. This community is in fact the segregation made by the Manu
      of the sixth Root Race; but instead of carrying it away into remote desert places inaccessible to
      the rest of the world-- as did the Manu of the fifth Root Race-- our Manu plants it in the midst of
      a populous country, and preserves it from admixture with earlier races by a moral boundary only.
      Just as the material for the fifth Root Race had to be taken from the fifth sub-race of the
      Atlantean stock, so the material bodies from which the sixth Root Race is to be developed are to be
      selected from the sixth sub-race of our present Aryan Race. It is therefore perfectly natural that
      this community should be established, as it was found to be, on the great continent of North
      America, where even already steps are being taken towards the development of the sixth sub-race.
      Equally natural is it that the part of that continent chosen should be that which in scenery and
      climate approaches most nearly to our ideal of Paradise, that is to say, Lower California. It is
      found that the date of the events portrayed in the vision of King Ashoka-- the actual founding of
      the community-- is almost exactly seven hundred years from the present time; but the pictures shown
      by the Deva (and those revealed by the investigations which sprang from them) belong to a period
      about one hundred and fifty years later, when the community is already thoroughly established and
      fully self-reliant.
    </view>
    <view lang="ru">
      Было обнаружено, что те величественные священные службы представляли собой не обычное поклонение
      принятое в мире в тот период, но они будут применятся лишь определённым сообществом живущим далеко
      от остального мира. Ещё немного усилий потребуется, чтобы показать, что это то самое сообщество,
      основа которого сформировала видение показанное так давно Королю Ашоке. Это сообщество, фактически,
      выборка сделанная Ману шестой Коренной Расы, но вместо того, чтобы отвести этих людей подальше от
      остального мира в далёкую пустыню — как сделал Ману пятой Коренной Расы — наш Ману расположил их
      посреди населённой страны и ограничил их от смешения с предыдущими расами лишь моральными
      принципами. Точно также как материал для пятой Коренной Расы был взят из пятой подрасы рода
      Атлантов, так и материал для тел шестой Коренной Расы нужно выбрать из шестой подрасы нашей
      настоящей Арийской расы. Таким образом совершенно естественно, что это сообщество следует создавать
      на огромном континенте Северной Америки, где уже сейчас предпринимаются шаги навстречу формированию
      шестой подрасы. Также естественно то, что окружение и климат на выбранной части континента должны
      быть максимально близки к нашим представлениям о Рае, например как в Нижней Калифорнии. Время
      событий нарисованных в видении Короля Ашоки — основание этого сообщества — почти в точности удалено
      от сегодняшнего дня на семьсот лет, но картины показанные Дэвой, а также те, что я увидел в
      результате исследований, принадлежат периоду ещё на 150 лет позже, когда сообщество уже вполне
      сформировалось и стало самодостаточным.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      FOUNDING THE COMMUNITY
    </view>
    <view lang="ru">
      Основание Сообщества
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The plan is this. From the Theosophical Society as it is now, and as it will be in the centuries to
      come, the Manu and the High-Priest of the coming Race-- our Mars and Mercury-- select such people
      as are thoroughly in earnest and devoted to Their service, and offer to them the opportunity of
      becoming Their assistants in this great work. It is not to be denied that the work will be arduous,
      and that it will require the utmost sacrifice on the part of those who are privileged to share in
      it .
    </view>
    <view lang="ru">
      План следующий. Из Теософского Сообщества, какое он есть сейчас и каким оно станет в грядущие
      столетия, Ману и Главный Священник приходящей Расы — наши Марс и Меркурий — выберут таких людей,
      которые вполне серьёзны и полностью преданы служению и предложат им возможность стать Их
      помошниками в этой великой работе. Никто не отрицает, что работа будет тяжела и потребует
      высочайшего самопожертвования от тех, кто будет иметь честь её выполнять.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The LOGOS, before He called into existence this part of His system, had in His mind a detailed plan
      of what He intended to do with it-- to what level each Race in each Round should attain, and in
      what particulars it must differ from its predecessors. The whole of His mighty thought-form exists
      even now upon the plane of the Divine Mind; and when a Manu is appointed to take charge of a Root
      Race, His first proceeding is to materialise this thought-form down to some plane where He can have
      it at hand for ready reference. His task is then to take from the existing world such men as most
      nearly resemble this type, to draw them apart from the rest, and gradually to develop in them, so
      far as may be, the qualities which are to be specially characteristic of the new Race.
    </view>
    <view lang="ru">
      Логос, перед тем как вызвать к существованию эту часть Его системы, имел в Своём сознании детальный
      план того, что Он собирался сделать — до какого уровня каждая Раса в каждом Раунде должна подняться
      и в чём именно она должна отличаться от предшественников. Вся его могущественная мыслеформа
      существует и сейчас на ментальном плане и когда назначается Ману для Коренной Расы, Его первая
      задача — материализовать эту мыслеформу в некотором плане, чтобы иметь возможность легко с ней
      сверяться. Его следующая задача — взять из мира такого человека, который наиболее похож на нужный
      тип и оттянуть его от остального мира, чтобы постепенно развивать в нём качества необходимые для
      новой Расы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When He has carried this process as far as He thinks possible with the material ready to His hand,
      He will Himself incarnate in the segregated group. Since He has long ago exhausted all hindering
      karma, He is perfectly free to mould all His vehicles, causal, mental and astral, exactly to the
      copy set before Him by the LOGOS. No doubt He can also exercise a great influence even upon His
      physical vehicle, though He must owe that to parents who, after all, belong still to the fifth Root
      Race, even though themselves specialised to a large extent.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда Он достигнет таких успехов, что посчитает материал достаточно хорошим, Он сам примет
      инкарнацию в отобранной группе. Так как Он давно исчерпал всю удерживающую карму, Он совершенно
      свободен лепить свои проводники — каузальный, ментальный и астральный — в точности так, как
      выглядит копия предоставленная Логосом. Он без проблем может заметно повлиять даже на физическое
      тело, хотя Он должен быть благодарен за это родителям, которые всё ещё принадлежат пятой Коренной
      Расе, хотя они и значительно продвинулись.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Only those bodies which are physically descended in a direct line from Him constitute the new Root
      Race; and since He in His turn must obviously marry into the old fifth Root Race, it is clear that
      the type will not be absolutely pure. For the first generation His children must also take to
      themselves partners from the old Race, though only within the limits of the segregated group; but
      after that generation there is no further admixture of the older blood, intermarriage outside of
      the newly constituted family being absolutely forbidden. Later on, the Manu Himself will
      re-incarnate, probably as His own great-grandchild, and so will further purify the Race, and all
      the while He will never relax His efforts to mould all their vehicles, now including even the
      physical, into closer and closer resemblance to the model given to Him by the LOGOS.
    </view>
    <view lang="ru">
      Только те, кто физически произошёл по прямой линии от Него, образуют новую Коренную Расу и,
      поскольку очевидно, что Ему придётся жениться на представительнице пятой Коренной Расы, новый тип
      людей не будет абсолютно чистым. Первое поколение детей также должны взять в партнёры людей из
      старой Расы, хотя и в рамках отобранной группы. Но после одного поколения новых смешений с старой
      кровью не будет и браки за пределами нового сообщества будут полностью запрещены. Позже Ману Сам
      родиться, возможно своим же далёким пра-пра-правнуком, чтобы ещё лучше очистить Расу, но в любом
      случае Он никогда не прекратит усилия формировать проводники, включая физический, всё ближе и ближе
      к той модели, что дал Ему Логос.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      GATHERING THE MEMBERS
    </view>
    <view lang="ru">
      Встреча
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In order that this work of special moulding should be done as quickly and as completely as
      possible, it is eminently necessary that all the egos incarnating in these new vehicles should
      themselves fully understand what is being done, and be utterly devoted to the work. Therefore the
      Manu gathers round Him for this purpose a large number of His pupils and helpers, and puts them
      into the bodies which He Himself provides, the arrangement being that they shall wholly dedicate
      themselves to this task, taking up a new body as soon as they find it necessary to lay aside the
      old one. Therefore, as we have said, exceedingly arduous labour will be involved for those who
      become His assistants; they must take birth again and again without the usual interval on other
      planes; and further, every one of this unbroken string of physical lives must be absolutely
      unselfish-- must be entirely consecrated to the interests of the new Race without the slightest
      thought of self or of personal interest. In fact, the man who undertakes this must live not for
      himself but for the Race, and this for century after century.
    </view>
    <view lang="ru">
      Поскольку эта работа должна быть сделана так быстро и полно как это возможно, в высшей степени
      необходимо, чтобы все эго рождающиеся в новых проводниках полностью понимали, что происходит и были
      безмерно преданы работе. Для этого Ману собирает сокруг Себя для этой цели большое число учеников и
      помошников и даёт им тела. Дело обстоит так, что они долны полностью посвятить себя этой задаче и
      брать новое тело всякий раз, когда они найдут старое тело непригодным. Таким образом, как мы
      говорили, Его помошники вовлечены в необычайно трудную задачу: они должны рождаться вновь и вновь,
      без обычного промежутка на других планах, и более того, каждая из этой непрерывной цепочки жизней
      должна быть полностью несамолюбивой — нужно полностью обратить себя на интересы Расы и отбросить
      даже самые незаметные мысли о себе и своих персональых интересах. Фактически, человек выбравший это
      должен жить не для себя, а для Расы столетие за столетием.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      This is no light burden to assume; but on the other side of the account it must be said that those
      who undertake it will inevitably make abnormally rapid progress, and will have not only the glory
      of taking a leading part in the evolution of humanity, but also the inestimable privilege of
      working through many lives under the immediate physical direction of the Masters whom they love so
      dearly. And those who have already been so blest as to taste the sweetness of Their presence know
      well that in that presence no labour seems arduous, no obstacles seem insurmountable; rather all
      difficulties vanish, and we look back in wonder at the stumbles of yesterday, finding it impossible
      to comprehend how we could have felt discouraged or despairing. The feeling is exactly that which
      the Apostle so well expressed when he said: “I can do all things through Christ which strengtheneth
      me.”
    </view>
    <view lang="ru">
      Это очень тяжёлая ноша. Но с другой стороны надо сказать, что те, кто приняли это, будут неминуемо
      и необычайно быстро двигаться вперёд и получат не только славу лидерства в человеческой эволюции,
      но и неоценимую привелегию работать многие жизни под прямым физическим контролем Мастеров, которых
      они искренне любят. И те кто уже был удостоен возможностью почувствовать вкус Их присутсвия, знает,
      что рядом с Ними нет трудной работы, всё кажется преодолимым и препятствия исчезают: мы смотрим
      назад и удивляемся, как те мелочи могли вызвать у нас затруднение. Это чувство ровно такое, каким
      его выразил Апостол в своей фразе: "Я могу сделать, что угодно через Христа, который делает меня
      сильным".
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      ENTERING THE ESTATE
    </view>
    <view lang="ru">
      Заходя в Поместье
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When the time draws near which in His judgment is the most suitable for the actual founding of the
      Race, He will see to it that all these disciples whom He has selected shall take birth in that
      sixth sub-race. When they have all attained maturity He (or they jointly) will purchase a large
      estate in a convenient spot, and all will journey thither and commence their new life as a
      community. It was this scene of the taking possession of the estate which was shown to King Ashoka,
      and the particular spot at which the two Masters were seen to meet is one near the boundary of the
      estate. They then lead their followers to the central site which has already been selected for the
      principal city of the community, and there they take possession of the dwellings which have been
      previously prepared for them. For, long before this, the Manu and His immediate lieutenants have
      supervised the erection of a magnificent group of buildings in preparation for this occasion-- a
      great central Temple or cathedral, vast buildings arranged as libraries, museums and council-halls,
      and, surrounding these, perhaps some four hundred dwelling-houses, each standing in the midst of
      its own plot of ground. Though differing much in style and detail, these houses are all built
      according to a certain general plan which shall be described later.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда подойдёт время, которое, по Его мнению, наиболее подходит для создания Расы, все Его
      последователи которых Он отобрал, примут рождение в шестой подрасе. Когда все они достигнут
      зрелости, Он, или они сообща, приобретут большой участок в подходящем месте и отправятся туда,
      чтобы построить новую жизнь и сообщество. Это та сцена в поместье которая была показана Королю
      Ашоке, а то конкретное место где встретились два Мастера находится неподалёку от границ поместья.
      Затем Он поведёт своих последователей в центр, который был выбран на роль главного города
      сообщества и там они займут жилища ранее подготовленные для них. Для этого, задолго до этих
      событий, Ману и Его непосредственные помошники, управляли возведением выдающейся группы строений —
      огромный центральный Храм или Собор, просторные здания устроенные как библиотеки, музеи и офисы, а
      в окружении примерно четыре сотни жилых домов, каждый из которых стоит посреди своего собственного
      участка земли. Хотя все дома заметно отличаются друг от друга стилем и деталями, все они построены
      в соответствии с общим планом который будет описан позже.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      All this work has been done by ordinary labourers working under a contractor-- a large body of men,
      many of whom are brought from a distance; and they are highly paid in order to ensure that the work
      shall be of the best. A great deal of complicated machinery is required for the work of the colony,
      and in their early days men from without are employed to manage this and to instruct the colonists
      in its use; but in a few years the colonists learn how to make and repair everything that is
      necessary for their well-being, and so they are able to dispense with outside help. Even within the
      first generation the colony becomes self-supporting, and after this no labour is imported from
      outside. A vast amount of money is expended in establishing the colony and bringing it into working
      order, but when once it is firmly established it is entirely self-supporting and independent of the
      outer world. The community does not, however, lose touch with the rest of the world, for it always
      takes care to acquaint itself with all new discoveries and inventions, and with any improvements in
      machinery.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вся эта работа выполнена обычными контрактными рабочими — большое число людей, многие из которых
      пришли издалека. Все они имеют хорошую зарплату, для того, чтобы быть уверенными в высоком качестве
      работы. Для работы колонии требуется сложная техника и в первое время специалисты управляющие ей
      консультируют колонистов как ей пользоваться. Но уже несколько лет спустя колонисты учаться
      пользоваться и чинить всё, что требуется для поддержки техники в рабочем состоянии, и таким образом
      могут принимать непосредственное участие в строительстве. Уже первое поколении колонистов стало
      самодостаточным и после этого труд из внешнего мира уже не импортировался. Огромная сумма денег
      потрачена на основание колонии и доведение её до ума, но как только она прочно встала на ноги, она
      стала независимой от внешнего мира. Сообщество, тем не менее, не теряет связь с внешним миром, так
      как оно всегда знакомится с новыми исследованиями, открытиями и развитием техники.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      CHILDREN OF THE MANU
    </view>
    <view lang="ru">
      Дети Ману
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The principal investigations which we made, however, concern a period about one hundred and fifty
      years later than this, when the community has already enormously increased, and numbers somewhere
      about a hundred thousand people, all of them direct physical descendants of the Manu, with the
      exception of a few who have been admitted from the outer world under conditions which shall
      presently be described. It at first seemed to us improbable that the descendants of one man could
      in that period amount to so large a number; but such cursory examination as could be made of the
      intervening period showed that all this had happened quite naturally. When the Manu sees fit to
      marry, certain of His pupils selected by Him stand ready voluntarily to resign their old bodies as
      soon as He is able to provide them with new ones. He has twelve children in all; it is noteworthy
      that He arranges that each shall be born under a special influence-- as astrologers would say-- one
      under each sign of the Zodiac. All these children grow up in due course, and marry selected
      children of other members of the community.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как бы то ни было, основное исследование которое мы сделали рассматривает период на 150 лет позже
      этих событий, когда сообщество уже стало невероятно многолюдным — около 100 тысяч человек
      непосредственных наследников Ману, за исключением нескольких приглашённых из внешнего мира под
      условиями которые будут описаны. На первый взгляд нам показалось невероятным, что человеческий род
      смог за такой период столь заметно увеличиться, но после внимательного исследования того времени мы
      обнаружили, что всё получилось естественным путём. Как только Ману видит подходящую пару, Он
      выбирает некоторых из его учеников готовых покинуть свои старые тела как только появятся новые.
      Всего у Него было двенадцать детей. Нужно заметить, что Он так всё устроил, что каждый ребёнок
      родился под особым влиянием — как скажут астрологи — каждый под одним знаком зодиака. Все эти дети
      росли как обычно и вступили в брак с выбранными детьми из членов сообщества.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Every precaution is taken to supply perfectly healthy and suitable surroundings, so that there is
      no infant mortality, and what we should call quite large families are the rule. At a period of
      fifty years after the founding of the community one hundred and four grandchildren of the Manu are
      already living. At eighty years from the commencement, the number of descendants is too great to be
      readily counted; but taking at random ten out of the hundred and four grandchildren, we find that
      those ten, by that time, have between them ninety-five children, which gives us a rough estimate of
      one thousand direct descendants in that generation, not including the original twelve children and
      one hundred and four grandchildren. Moving on another quarter of a century-- that is to say one
      hundred and five years from the original founding of the community, we find fully ten thousand
      direct descendants, and it then becomes clear that in the course of the next forty-five years there
      is not the slightest difficulty in accounting for fully one hundred thousand.
    </view>
    <view lang="ru">
      Предпринимаются все меры предосторожности для создания максимально здоровой и подходящей
      обстановки, так что детская смертность отсутствует, и то что мы называем большими семьями — обычное
      дело в сообществе. Через 50 лет после основания сообщества, у Ману было 104 живых внука. Через 80
      лет после начала число наследников стало столь велико, что его трудно сразу посчитать; но случайно
      выбрав десять из этих 104, мы обнаружили, что те имеют в сумме 95 детей, что даёт нам примерную
      оценку в 1,000 прямых наследников в том поколении, не учитывая 12 детей Ману и Его 104 внука.
      Перемещаясь ещё на 25 лет вперёд — то есть на 105 лет после начала — мы видими полных 10,000 прямых
      наследников и теперь становится ясно, что за следующие 45 лет сообщество без труда родит ещё
      100,000 человек.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      GOVERNMENT
    </view>
    <view lang="ru">
      Правительство
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is now necessary to describe the government and the general conditions of our community, to see
      what are its methods of education and of worship, and its relation with the outer world. This last
      appears entirely amicable; the community pays some quite nominal tax for its land to the general
      government of the country, and in return it is left almost entirely alone, since it makes its own
      roads and requires no services of any sort from the outside government.
    </view>
    <view lang="ru">
      Теперь нужно описать правительство и общие условия в сообществе, посмотреть на методы обучения и
      вероисповедания, а также на отношения с внешним миром. Последнее оказалось вполне дружелюбным:
      сообщество платит некоторый номинальный налог на землю которую оно занимает у основного государства
      и в ответ его оставляют почти в полном одиночестве, посколько оно способно строить свои дороги и
      вообще не требует помощи у государства.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is popularly regarded with great respect; its members are considered as very good and earnest
      people, though unnecessarily ascetic in certain ways. Visitors from outside sometimes come in
      parties, just as tourists might in the twentieth century, to admire the Temples and other
      buildings. They are not in any way hindered, though they are not in any way encouraged. The comment
      of the visitors generally seems to be along the lines: “Well, it is all very beautiful and
      interesting, yet I should not like to have to live as they do!”
    </view>
    <view lang="ru">
      На сообщество принято смотреть с большим уважением. О его членах говорят как об очень хороших и
      основательных людях, хотя и излишне аскетичных во многих отношениях. Гости издалека иногда приходят
      сюда, как туристы в 20-ом веке, чтобы восхититься Храмами и другими строениями. Их пропускают без
      проблем, но и не поощрают к этому. Впечатления гостей обычно выглядят так: "Ну, это всё красиво и
      интересно, но я вовсе не собираюсь жить так как они!"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      As the members have been separated from the outside world for a century and a half, old family
      connections have fallen into the background. In a few cases such relationships are still
      remembered, and occasionally visits are interchanged. There is no restriction whatever upon this; a
      member of the colony may go and visit a friend outside of it, or may invite a friend quite freely
      to come and stay with him. The only rule with regard to these matters is that intermarriage between
      those within the community and those outside is strictly forbidden. Even such visits as have been
      described are infrequent, for the whole thought of the community is so entirely one-pointed that
      persons from the outside world are not likely to find its daily life interesting to them.
    </view>
    <view lang="ru">
      Поскольку члены сообщества были отделены от остального мира на протяжении полутора веков, старые
      семейные узы ушли в прошлое. В некоторых случаях такие отношения вспоминались и родственники
      навещали друг друга. На это не было никаких ограничений: член колонии мог пойти в гости к друзьям
      снаружи и мог свободно пригласить друга к себе домой.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE SPIRIT OF THE NEW RACE
    </view>
    <view lang="ru">
      Дух Нации
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      For the one great dominant fact about this community is the spirit which pervades it. Every member
      of it knows that he is there for a definite purpose, of which he never for a moment loses sight.
      All have vowed themselves to the service of the Manu for the promotion of the progress of the new
      Race. All of them definitely mean business; every man has the fullest possible confidence in the
      wisdom of the Manu, and would never dream of disputing any regulation which He made. We must
      remember that these people are a selection of a selection. During the intervening centuries many
      thousands have been attracted by Theosophy, and out of these the most earnest and most thoroughly
      permeated by these ideas have been chosen. Most of them have recently taken a number of rapid
      incarnations, bringing through to a large extent their memory, and in all of those incarnations
      they have known that their lives in the new Race would have to be entirely lives of self-sacrifice
      for the sake of that Race. They have therefore trained themselves in the putting aside of all
      personal desires, and there is consequently an exceedingly strong public opinion among them in
      favour of unselfishness, so that anything like even the slightest manifestation of personality
      would be considered as a shame and a disgrace.
    </view>
    <view lang="ru">
      Одной из важнейших частей этой нации является её дух. Каждый человек сообщества точно знал, что он
      здесь для определённой цели, которую он никогда не упускал из виду. Каждый посвятил себя служению
      Ману для развития новой Расы. Каждый из них имеет свои дела, но каждый человек также полностью
      доверяет мудрости Ману и не имеет даже мысли о том, чтобы спорить с Его решениями. Мы должны
      помнить, что эти люди — выборка из выборки. На протяжении веков многие тысячи обратили внимание на
      Теософию и из этих людей были выбраны наиболее серьёзные и проникнутые её идеями. Большинство
      прошло через серию быстрых перевоплощений, в большой степени сохраняя при этом память, и во всех
      этих жизнях они знали, что их воплощения в новой Расе будут актами самопожертвования для блага
      Расы. Они тренировали себя убирать в сторону все личные желания и пришли к тому, что новое
      сообщество имело необычайно сильное мнение о недопустимости эгоизма, ибо любое, даже самое слабое
      проявление персональных интересов, рассматривалось обществом как позор.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The idea is strongly ingrained that in this selection a glorious opportunity has been offered to
      them, and that to prove themselves unworthy of it, and in consequence to leave the community for
      the outer world, would be an indelible stain upon their honour. In addition, the praise of the Manu
      goes to those who make advancement, who can suggest anything new and useful and assist in the
      development of the community, and not to anyone who does anything in the least personal. The
      existence among them of this great force of public opinion practically obviates the necessity of
      laws in the ordinary sense of the word. The whole community may not inaptly be compared to an army
      going into battle; if there are any private differences between individual soldiers, for the moment
      all these are lost in the one thought of perfect co-operation for the purpose of defeating the
      enemy. If any sort of difference of opinion arises between two members of the community, it is
      immediately submitted either to the Manu, or to the nearest member of His Council, and no one
      thinks of disputing the decision which is given.
    </view>
    <view lang="ru">
      Общество сильно проникнуто идей о том, что его членам дана превосходная возможность и честь любого,
      кто не оправдает доверие и, в следствии чего, покинет сообщество, будет навсегда запятнана. Более
      того, благодарность Ману направлена на того, кто идёт вперёд и предлагает что-либо новое и полезное
      для развития сообщества, но не тому, кто делает что-то хоть в небольшой степени для себя.
      Существование среди них столь мощного общественного мнения практически избавляет от необходимости
      вводить законы в нашем понимании этого слова. Всё общество уместно сравнить с армией идущей в
      битву: если между отдельными солдатами есть личные разногласия, то в момент битвы все они
      забываются и солдаты объединяют усилия, чтобы отразить врага. Если между двумя членами сообщества
      возникает какое либо разногласие, об этом тут же передают Ману или ближайшему помошнику в Его
      Совете и полученное решение никто даже не думает оспаривать.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE MANU AND HIS COUNCIL
    </view>
    <view lang="ru">
      Ману и Его Совет
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It will be seen therefore that government in the ordinary sense of the term scarcely exists in this
      community. The Manu' s ruling is undisputed, and He gathers round Him a Council of about a dozen of
      the most highly developed of His pupils, some of them already Adepts at the Asekha level, who are
      also the Heads of departments in the management of affairs, and are constantly making new
      experiments with a view to increasing the welfare and efficiency of the Race. All members of the
      Council are sufficiently developed to function freely on all the lower planes, at least up to the
      level of the causal body; consequently we may think of them as practically in perpetual session--
      as constantly consulting, even in the very act of administration.
    </view>
    <view lang="ru">
      Таким образом мы видим, что правительство, в принятом сейчас смысле, едва существет в этом
      сообществе. Правление Ману никто не обсуждает, Он собирает вокруг Себя Совет из примерно дюжины
      наиболее высокоразвитых учеников, некоторые из которых уже Адепты на уровне Асекха, и они также
      занимают положение глав министерств по различным делам, проводя непрекращающиеся эксперименты для
      поиска путей улучшения благоденствия и эффективности Расы. Все члены Совета достаточно развиты,
      чтобы свободно работать на всех нижних планах, вплоть до каузального.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Anything in the nature either of courts of law or a police force does not exist, nor are such
      things required; for there is naturally no criminality nor violence amongst a body of people so
      entirely devoted to one object. Clearly, if it were conceivable that any member of the community
      could offend against the spirit of it, the only punishment which would or could be meted out to him
      would be expulsion from it; but as that would be to him the end of all his hopes, the utter failure
      of aspirations cherished through many lives, it is not to be supposed that anyone would run the
      slightest risk of it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Структур вроде наших судов или полиции не существует, но они и не нужны. Среди людей столь сильно
      стремящихся к одной цели нет ни криминала ни жестокости. Действительно, если бы среди членов
      сообщества кто-то выступил против его духа, то единственным возможным и применимым наказанием было
      бы изгнание, но это означало бы для него конец всем надеждам. Столь полный провал всех стремлений
      на протяжении многих жизней был недопустим и каждый избегал даже малейшего риска этого.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In thinking of the general temper of the people it must also be borne in mind that some degree of
      psychical perception is practically universal, and that in the case of many it is already quite
      highly developed; so that all can see for themselves something of the working of the forces with
      which they have to deal, and the enormously greater advancement of the Manu, the Chief Priest and
      Their Council is obvious as a definite and indubitable fact, so that all have before their eyes the
      strongest of reasons for accepting their decisions. In ordinary physical life, even when men have
      perfect confidence in the wisdom and good will of a ruler, there still remains the doubt that that
      ruler may be misinformed on certain points, and that for that reason his decisions may not always
      be in accordance with abstract justice. Here, however, no shadow of such a doubt is possible, since
      by daily experience it is thoroughly well known that the Manu is practically omniscient as far as
      the community is concerned, and that it is therefore impossible that any circumstances can escape
      His observation. Even if His judgment upon any case should be different from what was expected, it
      would be fully understood by His people that that was not because any circumstances affecting it
      were unknown to Him, but rather because He was taking into account circumstances unknown to them.
    </view>
    <view lang="ru">
      Говоря об общих характеристиках нации, нужно иметь ввиду, что для них считается обычным делом
      некоторая физическая восприимчивость, а у некоторых она хорошо развита. Все члены сообщества могут
      видеть работу некоторых сил с которыми они имеют дело, а также невероятное развитие Ману — их
      Главного Священника — и членов Его Совета. Поэтому их способность управлять считается непреложным
      фактом и они своими глазами видят главную причину согласия с их решениями. В обычной физической
      жизни, даже если люди имеют несопоримые свидетельства мудрости и осведомлённости правителя, всё же
      остаётся проблема его возможного дезинформирования и поэтому его решения могут не всегда
      соответствовать представлениями об идеальном правосудии. Здесь же такой проблемы быть не может, ибо
      ежедневный опыт показывает, что Ману практически всезнающ и потому от Его взгляда не может укрыться
      ни одно обстоятельство. Даже если Его суждение по какому-либо поводу оказывается не таким как
      ожидалось, все поймут, что это случилось не потому что Он не учёл какие-то обстоятельства Ему
      неизвестные, а потому что он принял во внимание факты неизвестным им.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Thus we see that the two types of people which are perpetually causing trouble in ordinary life do
      not exist in this community-- those who intentionally break laws with the object of gaining
      something for themselves, and those others who cause disturbance because they fancy themselves
      wronged or misunderstood. The first class cannot exist here, because only those are admitted to the
      community who leave self behind and entirely devote themselves to its good; the second class cannot
      exist here because it is clear to all of them that misunderstanding or injustice is an
      impossibility. Under conditions such as these the problem of government becomes an easy one.
    </view>
    <view lang="ru">
      Итак, мы видим, что два типа людей постоянно вызывающие проблемы в обычной жизни, не существуют в
      этом сообществе — те кто намеренно нарушает закон для получения личных благ, и те кто ввёл себя в
      заблуждение по какому-либо поводу. Первый класс здесь не представлен, потому что лишь те были
      допущены в сообщество, кто оставил свои интересы снаружи и посвятил себя благу нации. Второй класс
      отсутствует поскольку всем ясно, что непонимание и несправедливость здесь невозможны. В таких
      условиях организация правительства становится простой задачей.
    </view>
  </text>
</body>
