<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">The sixth round on the moon chain</view>
<view lang="ru">Шестой Раунд Лунной Цепи</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
WE come again to Globe D, but now in the sixth Round, and our individualised animals are born into it as men of a simple and primitive, but not savage and brutal, type. They are not handsome according to our present ideas of beauty-- hair ragged, lips thick, noses squat, and wide at the base. They are living on an island, and food has run short, so that, in his first fully human life, Herakles appears on the scene engaged in a vigorous struggle with another savage for the corpse of an eminently undesirable-looking animal. Fighting among the islanders themselves does not seem usual, and only occurs when food runs short; but there is much of it in repulsing, from time to time, the invasions from the mainland, where the savages are particularly brutal cannibals, fiendishly cruel, and much dreaded by their gentler neighbours. These unpleasant neighbours cross the straits on primitive looking rafts, and pour over the island, destroying as they go. They are regarded as demons by the islanders, who nevertheless fight fiercely in self-defence. The islanders kill all whom they take prisoners, but do not, like the mainland savages, either torture them living, or eat them dead.
</view>
<view lang="ru">
Мы опять возвращаемся на планету D, но уже шестого Раунда, где наши индивидуализировавшиеся животные родились людьми, пусть простыми и примитивными, но не дикими или жестокими. Они не красивые с точки зрения настоящих представлений о красоте — клочья волос, толстые губы, приплюснутые и широкие в основании носы. Они живут на острове с близко доступной пищей. В своей первой, в полной мере человеческой, жизни, Геракл был обнаружен на сцене в решительной схватке с дикарём за труп совершенно непривлекательно выглядящего животного. Схватки между обитателями острова, судя по всему, редки, и случаются лишь из-за дележа добычи; однако схватки часто случаются когда обитатели острова отражают атаки с континента, которые случаются время от времени. Обитатели континента — чрезвычайно жестокие каннибалы, живущие в страхе перед их более благородными соседями. Эти неприятные соседи пересекают пролив на примитивных плотах и высаживаются на остров, разрушая всё на своём пути. Островитяне смотрят на них как на демонов, однако яростно сражаются защищая себя. Островитяне убивают всех кого берут в плен, но, в отличие от обитателей континента, они не пытают пленных и не едят трупы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
These savages of the mainland are from those who became individualised by fear in the fifth Round, and among them may be recognised Scorpio, whose hatred of Herakles, so prominent in future lives, may here have had its root, as even in this very primitive humanity they are in opposed tribes and fight furiously against each other. Scorpio, in Herakles' second life in this community, leads an attack on a tribe inhabiting the island, presently to be mentioned, and Herakles was in a rescue party, which assailed the savages on their return home, and succeeded in crushing them, and in saving a wounded captive of a much more evolved type, who was being kept for torture.
</view>
<view lang="ru">
Дикари живущие на континенте получились из тех, кто индивидуализировался из-за страха в пятом Раунде. Среди них можно узнать Скорпио, который ненавидел Геракла. Эта ненависть заметна и в будущих жизнях и, возможно, здесь она имеет свои корни, так как даже в этом примитивном человечестве они оказались в разных противоборствующих племенах, яростно бьющихся друг с другом. Скорпио, во второй жизни Геракла, вёл за собой атакующих на племя населяющее остров; Геракл избежал смерти и напал на дикарей когда они вернулись домой; он одержал победу и спас раненного пленника (который стоял на гораздо более высокой ступени эволюции) оставленного для пыток.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Among the islanders at this same time we find Sirius, and also Alcyone and Mizar; there do not seem to be any special relationships-- life is communal, and people live promiscuously-- beyond those which are formed by personal attractions in any one life. The intervals between death and re-birth are very short, a few years at most, and our savages are re-born in the same community. The second life shows advance, for help comes from outside which quickens their evolution.
</view>
<view lang="ru">
Среди островитян в тоже самое время мы нашли Сириуса, а также Алкиона и Мицара; они, кажется, не были связаны какими-то особыми отношениями — они жили в комунне — большими чем те, которые возникают между людьми из-за личных симпатий в каждой отдельной жизни. Интервалы между смертью и новым рождением были очень короткими, не более чем несколько лет, и наши дикари опять родились в той же комунне. Вторая жизнь показала прогресс, благодаря помощи извне которая ускорила их эволюцию.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
A stranger lands upon the island, a man of much higher type and lighter complexion-- a clear bright blue-- than the muddy-brown islanders, who cluster round him with much curiosity and admiration. He comes to civilise the islanders, who are docile and teachable, in order to incorporate them in the Empire, from the capital city of which he has come. He begins by astonishing them. He puts water into a bowl made of the shell of a fruit, and, taking a small seed-like ball out of his pocket, he drops it into the water; it catches fire and he lights some dry leaves and presently has a blazing fire, the first fire seen by the savages, who promptly run away and climb up trees, gazing down with terrified eyes at this strange leaping shining creature. He coaxes them down gradually, and they approach timidly, and, finding that nothing harmful ensues, and that the fire is pleasant at night, they incontinently decide that he is a God, and proceed to worship him, and also the fire. His influence being thus established, he further teaches them to cultivate the ground, and they grow a vegetable, like a species of cactus, but red-leaved, which produces underground tubers, somewhat resembling yams; he cuts open the thick stems and leaves, dries them in the sun, and shows them how to make a kind of thick soup with them. The inside pith of the stems is a little like arrowroot, and the juice, squeezed out, yields a coarse sweet sugar. Herakles and Sirius are close comrades, and in their clumsy ignorant way discuss this stranger' s proceedings, both feeling much attracted to him.
</view>
<view lang="ru">
На остров высадился странник, человек гораздо более легкого телосложения, с глазами чистого синего цвета, в отличие от грязных дикарей, которые столпились вокруг и смотрели на него с большим любопытством и восхищением. Он пришёл приобщить их к цивилизации, по крайней мере тех, кто был восприимчив и обучаем, чтобы включить их в Империю откуда он прибыл. Сначала он решил изумить их. Он налил воды в чашу сделанную из кожуры фрукта, вытащил из кармана шарик похожий на семечко и бросил его в воду; вода занялась огнём и он осветил им влажные листья; это был первый огонь который увидели дикари, сразу убежавшие и забравшиеся на деревья, глядя с ужасом вниз на это странное прыгающее светящееся существо. Он мягко убедил их спуститься; они неуверенно приблизились и обнаружили, что ничего страшного не происходит, к тому же огонь удобен в ночи; они окончательно решили, что он Бог и продолжили благоговеть перед ним и огнём. Таким образом, его появление было принято. Дальше он учил их возделывать землю, выращивать овощи, похожие на кактусы, но с красными листьями, у которых были клубни под землёй напоминающие ямс; он отрезал толстые стебли и листья, высушил их на солнце и показал им как сделать из этого что-то похожее на густой суп. Содержимое толстых стеблей можно было выдавить и выжать, получив крупнозернистый сладкий сахар. Геракл и Сириус были близкими друзьями и в своём невежественном и неуклюжем стиле обсуждали действия странника, чувствуя к нему сильную привязанность.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Meanwhile, a party of savages from the mainland had attacked a tribe living at some distance from the settlement of our tribe, had killed most of the men, carrying off a few as prisoners, with all the women of marriageable age and the children, and killing the elder women; the children were carried off as animals might have been-- merely as specially delicious food. A wounded fugitive arrived at the village with the news, and implored the fighting men to rescue the unhappy captives; Herakles and a troop went off, not averse to a fray, and falling on the savages when they were heavy with gormandising, succeeded in killing the whole band, with the exception of Scorpio, who was absent. In a hut they found a wounded man evidently, from his colour, of the same race as the stranger who had come to the island, who was being kept with a view to torture, and subsequent feasting on what remained of him. He was lifted on a litter of crossed spears-- if long sharpened sticks may be so designated-- and carried back to the island, with two or three rescued captives, and the younger women who had been kept alive. Sorely wounded as he was he gave a cry of joy on recognising the stranger, a well-loved friend from the same city as himself, and he was taken into the stranger' s hut. There he remained until well, and recounted how he had been sent to exterminate the savage tribes on the mainland coasts; his army had been surrounded and annihilated instead, himself and some of his officers and men having been captured alive. They had been put to death with horrible tortures, but he was left for awhile to gain strength, being too weak to promise amusement by long resistance to torture, and had thus been saved. Herakles nursed him in his rude way with dog-like devotion, and sat for hours listening as the friends-- Mars and Mercury-- talked together in a tongue to him wholly unknown. Mercury was something of a doctor, and his friend grew rapidly better under his care, his wounds healing and his strength returning.
</view>
<view lang="ru">
Между тем, группа дикарей с континента напала на племя живущее неподалёку от нашего поселения и убила большинство людей, взяв с собой немногих в качестве пленников, в их числе женщин детородного возраста и детей, убив всех более старых женщин; детей они взяли скорее всего лишь как пищу. Раненный беглец прибыл в деревню с этими новостями и умолял вызволить неудаливых пленных. Геракл с отрядом вышел вслед, не распоженный к битве, и обрушился на дикарей когда они тяжело объелись, убив всех в банде за исключением Скорпио, которого там не было. В одной хижине они нашли, очевидно, раненного пленного, того же цвета кожи, что и странник пришедший на остров, которого держали для пыток и съедения на пире того, что от него потом останется. Его подняли на сплетённых копьях — если длинные заострённые палки считать копьями — и принесли обратно на остров, к страннику, который оказался его близким другом из того же города, что и он сам, после чего его занесли в жилище странника. Там он оставался пока к нему не вернулись силы и подробно рассказал о том, как ео послали истреблять племена дикарей на континенте, как его армию вместо этого окружили и растоптали, как его, нескольких офицеров и других мужчин взяли в плен живыми. Его приготовили для смерти через ужасные пытки, но перед этим его оставили в покое чтобы он набрался сил, потому что был слишком слаб, чтобы развлечь мучитилей долгим сопротивлением пыткам, это его и спасло. Геракл нянчился с ним в меру своего невежественного щенячьего обожания, сидя часами и слушая своих друзей — Марса и Меркурия — говорящих на языке полностью ему непонятном. Меркурий был кем-то вроде доктора; его друг быстро шёл на поправку под присмотром, его раны заживали и силы возвращались.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The people were becoming a little more civilised under the influence of Mercury, and when Mars, recovered, decided to return to the city, Mercury resolved to remain awhile with the devoted tribe he was educating. An expedition was sent off to convoy Mars through the dangerous belt inhabited by the man-eating savages, and a small escort accompanied him as far as the city, Herakles insisting on becoming his servant, and refusing to leave him. There was much rejoicing in the city on his return, as the people had thought him dead; the news of the destruction of his army and of his own narrow escape roused great excitement, and preparation for a new expedition were at once set on foot.
</view>
<view lang="ru">
Люди становились всё более цивилизованными под влиянием Меркурия, и когда Марс выздоровел, он решил вернуться в город, Меркурий же посчитал нужным остаться на некоторое время с преданным племенем которое он обучал. Был организован конвой, сопровождавший Марс через опасную зону населяемую людоедами, а небольшая охрана проследовала с ним до самого города. Геракл настоял на том, чтобы стать его слугой, отказавшись покидать Марса. Город ликовал при его возвращении, потому что люди думали, что он погиб. Новости о поражении его армии и его невероятном побеге вызвали большое изумление. В тот же момент началась подготовка к новому походу.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The city was distinctly civilised, with large and handsome buildings in the better quarters, and an immense number of shops. There were many domesticated animals, some of them used for draught purpose and for riding. Commerce was carried on with other cities, and there was a system of canals connecting the city with many at great distances. The city itself was divided into quarters, the different classes inhabiting different parts of it; in the centre of it the people were of a distinctly high type and blue complexion, and the ruler and his highest nobles were in touch with a group of people living secluded in a somewhat inaccessible region. These people, some of whom will be known later as the Lords of the Moon, were themselves pupils of still more exalted Beings, who had come thither from some other sphere. Some of the humanity of the Moon succeeded in going beyond the Arhat Initiation, and their superiors were evidently from a humanity which had reached a far higher stage.
</view>
<view lang="ru">
Город был определённо цивилизованным, с большими красивыми зданиями в хороших районах и с множеством магазинов. В нём было много приручённых животных, часть которых были тягловыми или использовались для езды верхом. Поддерживались торговые отношения с другими городами, а система каналов соединяла их между собой несмотря на большие расстояния. Сам город был разделён на кварталы с жителями разных классов. В центре города жили люди высшего типа с синими лицами, а правитель и его наиболее доверенные лица были поблизости от группы людей уединившихся в несколько недоступном районе. Эти люди, часть которых будет позже известна как Лорды Луны, сами были учениками ещё более возвышенных существ, которые пришли с какой то другой сферы. Часть населения Луны продвинулась дальше посвящения Архата, а их лидеры несомненно принадлежали человечеству достигшему намного более высокой ступени.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It was from These that an order reached the Ruler of the city-- which was the capital of a large Empire-- for the extermination of the savages of the mainland coasts; the expedition was led by Viraj-- who looked much like a North American Indian-- with Mars under him, and was an overwhelming force. Against such a body the poorly armed and undisciplined savages had no chance, and they were completely annihilated; Scorpio, once more, was the chief of a band, and he and the men with him fought desperately to the last. Herakles followed Mars as his servant and fought under him, and when the battles were over, and it was decided to transplant the docile savages from the island to the mainland, and to incorporate them as a colony of the Empire, Sirius and Herakles met again, to their mutual delight, as great according to their small capacity as the deeper joy of Mars and Mercury on their higher level. Mercury took his people over to the mainland and established them there as cultivators of the soil, and then returned to the city with Mars, Herakles persuading Sirius-- who was nothing loth-- to accompany them. Thus the two became dwellers in the city, and there lived to a great age, attaching themselves very decidedly to their respective masters, whom they regarded as Deities, as belonging to a divine race and omnipotent.
</view>
<view lang="ru">
От правителя города — который был столицей Империи — был дан приказ истребления дикарей на побережьях контенента; поход возглавлял Viraj, который выглядел как североамериканский индиец. Под его командованием был Марс и огромная армия. Против такой силы, слабовооружённые и недисциплинированные дикари имели мало шансов и были разгромлены; Скорпио был предводителем банды, он и ещё один человек, отчаянно бились до самого конца. Геракл следовал за Марсом в качестве слуги и сражался рядом с ним. Когда битва завершилась, было решено переселисть способных дикарей с острова на континент, чтобы включить их в Империю в качестве колонии. Сириус и Геракл встретились вновь, к радости обоих, as great according to their small capacity as the deeper joy of Mars and Mercury on their higher level. Меркурий взял своих людей на континент и оставил их в качестве землепашцев, после чего вернулся в город к Марсу; Геракл уговаривал Сириуса, который был совсем не против, составить ему компанию. Таким образом, они остались в городе и прожили там до преклонного возраста, связывая себя со своими учителями крайне решительно, которых они почитали как богов, принадлежащих к божественной и всемогущей расе.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The extermination of the savages-- though done in obedience to an order that none dared to disobey-- was regarded by the soldiers, and even by most of the officers, as only part of a political plan of conquest, intended to enlarge the borders of the Empire; there tribes stood in the way, and therefore had to be cleared out of it. From the higher stand-point, a stage had been reached beyond which these savages were incapable of advancing on the Moon Chain, bodies suitable to their low stage of evolution being no longer available. Hence, as they died, or were killed off, they were not re-born, but passed into a condition of sleep; many bodies of similarly low types were annihilated by seismic catastrophes which laid whole districts waste, and the population of the globe was very much diminished. It was the ` Day of Judgement' of the Moon Chain, the separation between those who were capable and those who were incapable of further progress on that Chain, and from that time forward all was directed towards the pressing forward as rapidly as possible of those who remained; it was a preparation of the remaining population for evolution on another Chain.
</view>
<view lang="ru">
Искоренение дикарей — сделанное по приказу который никто не осмелился оспорить — рассматривалось солдатами, и даже большинством офицеров, лишь как часть плана покорения народов, направленного на расширение границ Империи; дикие племена стояли на пути и поэтому должны были уйти с него. Глядя с более высокой позиции, в Лунной Цепи был достигнут рубеж за пределами которого эти дикари уже были неспособны развиваться; тела которые способствовали их низшей эволюции стали более недоступны. Таким образом, они умерли сами или были убиты и уже не рождались вновь, перейдя в особое состояние сна; многие тела, также низко развитые, были уничтожены сейсмическими катастрофами которые опустошали целые города и заметно уменьшили население планеты. Это был "Судный День" Лунной Цепи, отделение тех способен к дальнейшему развитию от тех кто неспособен к этому, и начиная с этого момента оставшиеся начали двигаться стремительно вперёд, так быстро как это возможно, чтобы подготовить себя для эволюции уже на следующей Цепи.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It may be noted that, at this time, the year was, roughly, of about the same length as at present; the relation of the globe to the sun was similar, but was different as regards the constellations.
</view>
<view lang="ru">
Можно заметить, что в то время год был примерно той же продолжительности, что и сейчас. Отношения между планетой и Солнцем были также сходны с настоящими, хотя и отличными по отношению к созвездиям.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The whole tribe partially civilised by Mercury escaped the dropping out, while in the city, Herakles and Sirius, together with the households and dependents of Mars and Mercury¹ (¹ In the household of Mars were: Herakles, Siwa, Corona, Vajra, Capella, Pindar, Beatrix, Lutetia, Theodoros, Ulysses, Aurora. In the household of Mercury: Sirius, Alcyone, Mizar, Orion, Achilles, Hector, Albireo, Olympia, Aldebaran, Leo, Castor, Rhea.) also just slipped over the dividing line, by virtue of their attachment to their respective leaders; they married-- if the term may be applied to the loose connections of that time-- into the low-class city population, and incarnation succeeded incarnation in the lower classes of the more civilised people of the time, with very little progress, intelligence being very poor and development very slow. Sirius, in one birth, was observed as a small tradesman, the shop being a hole ten feet square, in which he sold things of various kinds. Herakles, twelve lives further on, was seen as a woman labouring in the fields advanced enough to cook her rats and other edibles instead of eating them raw, and with a whole pack of brothers as husbands-- Capella, Pindar, Beatrix, Lutetia. Women were scarce at the time, and a plurality of husbands was very common.
</view>
<view lang="ru">
Всё племя, частично цивилизованное Меркурием, избежало выбывания (имеется ввиду выбывание из нормального хода эволюции — прим. перев.), в то время как Геракл и Сириус, вместе с домочадцами и слугами Марса и Меркурия (В доме Марса были: Геракл, Siwa, Corona, Vajra, Капелла, Pindar, Beatrix, Лютеция, Теодорус, Ulysses, Аврора. В доме Меркурия были: Сириус, Алкион, Мицар, Орион, Ахиллес, Гектор, Albireo, Олимпия, Альдебаран, Leo, Кастор, Рея.) также проскользнули через разделительную линию, благодаря привязанности к своим лидерам. Они поженились — если этот термин приложим к слабым связям того времени — будучи в низшем классе городских жителей; инкарнация за инкарнацией в низших классах наиболее цивилизованных людей давала очень небольшой прогресс, интеллект был крайне слаб, а развитие медленно. Сириус, в одной из своих жизней, был замечен торгующим всякой всячиной в своём маленьком магазине площадью десять квадратных футов. Геракл, двенадцать жизней спустя, был обнаружен в виде женщины, достаточно развитой, чтобы жарить крыс и других съедобных зверюшек вместо того, чтобы есть их сырыми. Она жила с братьями, которые одновременно были её мужьями — Капелла, Пиндар, Беатрикс и Лютеция. Женщины были редкостью в то время и многомужество было обычным явлением.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Very many lives later, improvement was visible; the members of the above-named groups were no longer so primitive, and others had come up below them, but they were only very small employers of labour, shop-people and farmers, and they did not go much beyond that stage on the Moon. In one life to which our attention was attracted by the curious agricultural proceedings, Sirius was the wife of a small farmer, who employed other men. The harvest was rather a nightmare. Much of the vegetation belonged to what we should now call the fungus family, but gigantic and monstrous. There were trees which grew to a great height in a single year, and which were semi-animal. The cut-off branches writhed like snakes and coiled round the axe-wielders, contracting as they died; red sap, like blood, gushed out under the strokes of the axe, and the texture of the tree was fleshly; it was carnivorous, and during its growth, seized any animal that touched it, coiling its branches round it like an octopus, and sucking it dry. The harvesting of this crop was considered to be very dangerous, and only very strong and skilful men took part in it. When the tree was cut down and the branches lopped off; they were left to die; then, when all movement had ceased, the rind was stripped off and was made into a kind of leather, and the flesh cooked and eaten.
</view>
<view lang="ru">
Много жизней спустя стало заметным некоторое улучшение. Члены упомянутых групп уже не были столь примитивными, да и другие подтянулись к ним, однако они всё ещё оставались простыми рабочими, продавцами и фермерами, и не ушли далеко за пределы того уровня котрого достигли на Луне. В одной из жизней, которая привлекла наше внимание любопытными сельскохозяйственными традициями, мы увидели Сириуса который был женой небольшого фермера, использовавшего наёмный труд. Сбор урожая был похож на кошмарный сон. Большинство растений принадлежали к виду, который мы бы сейчас назвали грибами, но при этом были огромные и монструозные. Это были деревья, выраставшие до огромных размеров всего за один год, и были чем-то похожи на животных. Отрубленные ветви извивались как змеи и хватали серпоподобные ножи, конвульсивно дёргаясь в момент смерти. Красная гуща, похожая на кровь, вырывалась из под ударов серпа, делая ствол похожим на мясо. Оно было плотоядным и хватало любое животное которые касалось его во время роста, сдавливало своими ветвями как осьминог и высасывало из животного все соки. Сбор урожая из таких растений считался очень опасным делом, и только очень сильные и опытные мужчины принимали в нём участие. Когда дерево было вырублено и его ветви опадали, его оставляли умирать. После того как его последнее движение стихало, с него сдирали кору и делали из него что-то похожее на кожу, а мякоть готовили и съедали.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Many of the growths we must call plants were semi-animal and semi-vegetable; one had a large umbrella-like top, with a slit in the middle which allowed the two halves, armed with teeth, to open out; it bent over with these jaws gaping open, hanging above the ground, and any animal brushing against it was seized, and the two halves closed over it; then the stem straightened itself, and the closed halves again formed the umbrella surface, while the animal within them was slowly sucked dry. These were cut down when the jaws were above and closed, and the skill required consisted in leaping out of reach, as the top swooped downwards to seize the aggressor.
</view>
<view lang="ru">
Многие растения которых мы вынуждены нызвать этим словом, на самом деле являются полурастениями и полуживотными. Один из них имел верхушку похожую на зонтик, с длинной щелью посреди, которая позволяла раскрывать две половины зонтика усеянного зубами; он держал свои челюсти открытыми, наклонясь над землёй, и любое животное которое останавливалось напротив, хваталось этим растением и челюсти закрывались; затем цветок выпрямлялся и его закрытые половинки опять создавали видимость зонтика, в то время как животное внутри него медленно умирало. Люди вырубали такие растения когда их челюсти были закрыты вверху; для этого требовался опыт, состоящий в умении вовремя отпрыгнуть из опасной зоны, когда цветок внезапно устремлялся вниз на агрессора.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Insect life was voluminous and gigantic, and served largely as food to the carnivorous trees. Some insects were fully two feet long, and of most formidable aspects, and were greatly dreaded by the human inhabitants. The houses were built as quadrangles, enclosing very large courtyards; these were covered in with strong network, and in the seasons when the large insects were about, the children were not allowed to go outside these enclosures.
</view>
<view lang="ru">
Насекомые были также огромны и служили в основном пищей плотоядным деревьям. Некоторые насекомые были двух футов длиной, отталкивающего вида, но очень боящиеся людей. Дома были построены в виде четырёхугольников, окружая очень большие внутренние дворы, покрытые сверху прочной сетью. В те времена года когда большие насекомые выползали отовсюду, дети играли внутри дворов и им не позволялось выходить за их пределы.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Those who individualised in the fifth Round by vanity were born for the most part into city populations, and life after life they tended to drift together by similarity of tastes and contempt for others, even though their dominating idiosyncrasy of vanity led to much quarrelling and often-repeated ruptures among themselves. Separateness became much intensified, the mental body strengthening in an undesirable way, and becoming more and more of a shell, shutting out others. The emotional body, as they repressed animal passions, grew less powerful, for the animal passions were starved out by a hard and cold asceticism, instead of being transmuted into human emotions; sex-passion, for instance, was destroyed instead of being changed into love. The result was that they had less feeling, birth after birth, and physically tended towards sexlessness, and while they developed individualism to a high point, this very development led to constant quarrels and rioting. They formed communities, but these broke up again, because no one would obey; each wanted to rule. Any attempt to help or guide them, on the part of more highly developed people, led to an outburst of jealousy and resentment, it being taken as a plan to manage or belittle them. Pride grew stronger and stronger, and they became cold and calculating, without pity and without remorse. When the tide of life flowed onwards into the fifth globe-- of emotional matter-- they remained in activity for but a short time, the emotional body being dwarfed until it became atrophied, and on the sixth globe the mental body became hardened and lost plasticity, leading to a curious truncated effect, by no means attractive-- reminding one, indeed, oddly, of a man who had lost his legs from the knee downwards, and had his trousers sewn up over the stumps.
</view>
<view lang="ru">
Те, кто индивидуализировались в пятом Раунде из за тщеславия, в своём большинстве родились среди горожан. Жизнь за жизнью они имели тенденцию сплачиваться вместе, объединяемые общими интересами и чувством презрения к другим, несмотря на то, что их преобладающая черта характера — тщеславие — часто приводила к ссорам и размолвкам между собой. Обособленность становилась всё более ярковыраженной, ментальное тело развивалось по нежелательному пути, становясь всё больше и больше похожим на панцирь отталкивающий других. Эмоциональное тело росло менее сильным, поскольку в нём подавлялись животные желания с помощью жесткого и холодного аскетизма, вместо того, чтобы быть преобразованными в человеческие чувства. В частности, желание секса было полностью уничтожено, вместо того, чтобы превратиться в человеческое чувство любви. В результате они теряли свои чувства, от рождения к рождению, физически тяготея с асексуальности, и к тому моменту, когда они развили индивидуальность до высокого уровня, они стали постоянно сварливыми и буйными. Они создавали сообщества, но те распадались, потому что никто из них не хотел подчиняться другим, каждый хотел править. Любая попытка помочь и подсказать им, со стороны более развитых людей, приводила к вспышке зависти и подозрительности, так как воспринималась как попытка унизить их. Гордость становилась сильнее и сильнее, они превращались в холодных и расчётливых людей без чувства сострадания и раскаяния. Когда новый прилив жизни заполнил пятую планету на эмоциональном плане, они оставались бодрствующими, но лишь ненадолго; эмоциональное тело сморщивалось до тех пор, пока не атрофировалось, а на шестой планете ментальное тело твердело и теряло пластичность, приводя к странному и неприятному эффекту — напоминая человека который потерял свои ноги ниже колена и одел штаны на обрубки.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The type which in the previous Round individualised by admiration, and was docile and teachable, also tended to come mostly into city populations, and formed the better class of labourers at first, rising through the lower middle class to the upper, and developing intelligence to a very considerable extent. They were free from the excessive pride of the preceding type-- the pride which deeply tinged their auras with orange-- and showed a clear, bright, and rather golden yellow. They were not devoid of emotion, but their emotions, while leading them to co-operation and to obedience to those wiser than themselves, were selfish rather than loving. They saw clearly that co-operation brought about better results than strife, and they co-operated for their own advantage rather than with any desire to spread happiness among others. They were much more intelligent than the people whom we have been specially following, and their orderliness and discipline quickened their evolution. But they gave the impression of having developed in their mental bodies (by a clear vision of what was most to their own advantage) the qualities which should have had their roots in their emotional bodies, founded in and nourished by love and devotion. Hence the emotional bodies were insufficiently developed, though not atrophied as in the previously mentioned type. But they also profited little by their sojourn on globe E, while considerably improving their mental bodies on globe F.
</view>
<view lang="ru">
Вид людей, который в предыдущем Раунде индивидуализировался восхищением, был восприимчив и обучаем, также родились в основном в городе, сформировав класс рабочих сорта лучшего чем описанный только что, поднимаясь из низшего класса через средний в высший, развивая интеллект до очень заметного уровня. Они были свободны от непомерной гордости предыдущего типа — гордость которая глубоко проникла в их ауры, внеся оранжевую окраску — и показали чистый, довольно светлый золотой цвет. Они не были лишены эмоций, но их эмоции, ведя к взаимодействию и послушанию перед более мудрыми, имели скорее эгоистичную сущность чем сущность любви. Они ясно видели, что взаимодействие приносит лучшие результаты чем борьба и раздор, и они объединяли усилия для собственной выгоды, а не из желания нести радость другим. Они были более интеллегентными людьми чем те, за которыми мы особо следили, а методичность и дисциплина ускорили их эволюцию. Но они впечатлили качествами которые развили в своём ментальном теле берущими корни в эмоциональных телах, питаемых чувствами любви и преданности. Таким образом их эмоциональные тела были недостаточно развиты, но и не атрофированы как в предыдущем случае. Они немного продвинулись вперёд во время недолгого пребывания на планете E, и заметно развили ментальные тела на планете F.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Globes E, F and G, were most useful to the groups of egos who had individualised in one of the three ` Right Ways,' and were hence developing in an all-round, rather than in a lop-sided, fashion, as was the case with those who individualised in the ` Wrong Ways,' so far as intelligence was concerned; but, after all, these egos would be compelled later to develop the emotions they had in the early days stunted or neglected. In the long run, all powers have to be completely developed; and in gazing at the huge sweep of evolution from nescience to omniscience, the progress or the methods at any particular stage lose the immense importance which they appear to have as they loom through the mists of our ignorance and propinquity.
</view>
<view lang="ru">
Планеты E, F и G оказались наиболее полезными тем группам эго которые индивидуализировались по одному из трёх "правильных" путей, позволив им развиваться всесторонне, в отличие от однобокой манеры которая характера для тех, кто индивидуализировался "неправильными" путями. Однако, эти эго будут вынуждены позже развивать те эмоции которые они раньше игнорировали и не развивали. После долгого пути будут развиты все силы; пристально глядя на огромный шаг эволюции, от полного незнания до всеведения, прогресс или методы на каом-либо уровне теряют большое значение которое они имели, пробираясь сквозь туман нашего невежества и близорукости.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
As these three globes on the ascending arc of the sixth Round came successively into activity, very great emotional and mental progress was made by the more advanced egos. As only those were embodied on them who had passed over the critical period, the ` Day of Judgment' on the Moon Chain, there were no hopeless laggards to be a clog on evolution, and growth was steady and more rapid than before. When the Round was over, preparations began to be made for the exceptional conditions of the final Round, the seventh, during which all the inhabitants, and much of the substance, of the Moon Chain were to be transferred to its successor, that in which our Earth is the fourth, or central, globe.
</view>
<view lang="ru">
Три этих планеты на восходящей дуге шестого Раунда, последовательно приходя в активность, дают огромное эмоциональное и ментальное развитие наиболее продвинутым эго. Поскольку только те имели тело, кто прошёл критическую точку, "Судный День" Лунной Цепи, там больше не было безнадёжных увальней тормозящих эволюцию, и развитие шло стабильно и быстро. Когда Раунд завершился, начались приготовления для исключительных условий финального Раунда, седьмого, в течении которого все жители и большая часть вещества Лунной Цепи, будут перемещены на следующую цепь, в которой центральная, четвёртая, планета — наша Земля.
</view>
</text>
</body>