<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">The seventh round on the moon chain</view>
<view lang="ru">Седьмой Раунд Лунной Цепи</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
THE Seventh Round of a Chain differs from the preceding Rounds in that its globes, one by one, pass into quiescence on the way to disintegration, as their inhabitants leave them for the last time. When the period arrives for this final departure from each globe, such of its inhabitants as are capable of further evolution on the Chain pass on, as in earlier Rounds, to the next globe; while the others, for whom the conditions of the later globes are unsuitable, leave the Chain altogether when they leave the globe, and remain in a state hereafter to be described, awaiting re-embodiment on the next Chain. Thus the stream of departures from each globe on this Round-- leaving out any who may have attained the Arhat level-- divides into two, some going on as usual to the globe next in succession, while others take ship to sail over an ocean, the further shore of which is the next Chain.
</view>
<view lang="ru">
Седьмой Раунд Цепи отличается от всех предыдущих тем, что его планеты, одна за другой, приходят в недвижимость на пути к дезинтеграции, так как их обитатели покидают их в последний раз. Когда приходит день последнего отбытия с этих планет, часть обитателей которые способны к дальнейшей эволюции в этой Цепи переходят на следующую планету, как и в предыдущих Раундах, в то время как остальные, чьё развитие ещё недостаточно высоко, покидают планету и одновременно с этим выходят из Цепи, и остаются в состоянии, которое будет описано позже, в ожидании перевоплощения уже на следующей Цепи. Подводя итог, мы видим, что поток людей покидающих каждую планету этого Раунда — за исключением тех, кто достиг уровня Архата — разделяется на два, один из которых идёт на следующую планету, другой же садится на лодку и отправляется через океан, на другой берег — следующую Цепь.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Normally, a man is free to leave a Chain-- unless dropped out as temporarily hopeless-- only when he has reached the level appointed for the humanity evolved on the Chain. That level in the Moon Chain, we have already seen, was equivalent to that which we now call the fourth, or Arhat, Initiation. But we found, much to our surprise, that, on the seventh Round, groups of emigrants departed from globes A, B and C, while the huge mass of the population of globe D left the Moon Chain finally as the life-wave quitted that globe to roll onwards to globe E. Only a comparatively small number remained behind to carry on their evolution on the three remaining globes, and of these some departed finally from the Chain as each globe dropped into inactivity.
</view>
<view lang="ru">
Обычно человек волен покинуть цепь — за исключением случая временной неудачи — только когда он достигнет уровня, ожидаемого от человечества эволюционирующего на этой Цепи. Этот уровень в Лунной Цепи, как мы уже видели, был аналогичен тому, что мы сейчас называем четвёртым посвящением — посвящением в Архаты. Но мы обнаружили, к большому удивлению, что в седьмом Раунде группы эмигрантов покинули планеты A, B и C, в то время как огромные массы людей с планеты D ушли из Лунной Цепи окончательно, так как волна жизни, накрыв эту планету, понеслась дальше к планете E. Лишь сравнительно небольшое число существ остались позади, продолжив свою эволюцию на трёх оставшихся планетах, и покинули Цепь навсегда когда каждая планета стала пустынной.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It appears that, in a seventh Round, the mighty Being to whom has been given the title of the ` Seed-Manu of a Chain' takes into His charge the humanity and lower forms of living beings which have been evolving thereon. A Chain Seed-Manu gathers up into Himself, takes within His mighty far-reaching aura, all these results of the evolutions on the Chain, transporting them into the Inter-Chain sphere, the Nirvana for the inhabitants of the dying Chain, nourishing them within Himself, and finally handing them over at the appointed time to the Root-Manu of the next Chain, who, following out the plan of the Seed-Manu, determines the times and places of their introduction into His kingdom.
</view>
<view lang="ru">
Оказалось так, что в седьмом Раунде, могущественное существо которому было дано имя "/Seed Ману Цепи" взял под свою ответственность человечество и низшие формы жизни которые там эволюционировали. Seed Ману собрал в свою огромную мощную ауру все результаты эволюции Цепи и перенёс их на планету между Цепями ("Inter-Chain" — прим. перев.), Нирвану для обитателей умирающей Цепи, после чего окончательно передал их в назначенный срок Коренному Ману следующей Цепи, который следуя плану Seed Ману, определил время и место их вхождения в своё царство.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Seed-Manu of the Moon Chain appeared to have a vast plan, according to which he grouped the Moon-creatures, dividing them, after their last deaths, into classes, and sub-classes, and sub-sub-classes, in a quite definite way, apparently by some kind of magnetisation; this set up particular rates of vibration, and the people who could work best at one such rate were grouped together, and those who worked best at another rate were similarly grouped, and so on, when He was dealing with huge multitudes, as on globe D. These groups appeared to form themselves automatically in the heaven-world of globe D, as figures on a vibrating disc form themselves under the impact of a musical note; but on the three earlier globes more easily distinguished lines of cleavage appeared, and people were sent off by a great Official, evidently working on a definite plan. The Seed-Manu was aided in His gigantic task by many great Beings, who carried out His directions, and the whole vast plan was worked out with an order and an inevitableness which were unspeakably impressive. He appeared, among other things, to be choosing out the Officials for the next Chain, those who, in the long course of evolution, would pass ahead of their fellows, and become Masters, Manus, Bodhisattvas, in the various Rounds and Races. He evidently selected many more than would be needed, as a gardener chooses out many plants for special culture, out of which a later selection may be made. Most, if not all, of this choosing was done on globe D, and we shall return to it when we reach that world. Meanwhile we will consider globes A, B and C.
</view>
<view lang="ru">
/Seed Ману Лунной Цепи имел обширный план, в соответствии с которым он сгрупировал Лунных созданий и разделил их, после их последней смерти, на классы, подклассы и подподклассы, по совершенно определённому признаку, похожему на что-то вроде магнетичности, которая определяла частоту вибрации. Люди, которые могли работать лучше на одной частоте, были сгруппированы вместе, те кто лучше работал на другой частоте, были похожим образом сгруппированы, и так для всех людей с которыми Он имел дело на планете D. Эти группы обнаружили способность формировать себя сами в райском мире планеты D, как фигуры на вибрирующем диске формируют себя под воздействием музыкальной ноты. Однако на трёх более ранних планетах, мы увидели три хорошо различимых линии, на которых люди развивались по определённому плану. Много великих существ помогали Seed Ману в Его огромной работе, которые работали по Его указаниям и весь план был выполнен с точностью вызывающей огромное изумление. Кроме того, Он выбрал Представителей для следующей Цепи, которые в долгом пути эволюции продвинулись дальше своих собратьев и стали Мастерами, Ману и Бодхисаттвами в разных Раундах и Расах. Он, очевидно, выбрал гораздо больше Представителей чем нужно, сообразно тому, как садовник сажает цветов определённой культуры с избытком, чтобы позже была возможность выбрать лучших. Большая часть, если не все, была выбрана на планете D, и мы ещё вернёмся туда когда достигнем того мира. Кроме того, мы рассмотрим планеты A, B и C.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
On globe A of the Moon Chain, we see that a part of the humanity is not taken on to globe B, but is compelled to leave the Chain because it can make no further progress on it. The great Official who has charge of the globe has not been able to evolve some of the people in the way He desired-- has, in fact, found some of the human material too rigid for further evolution, and so He ships it off when the life of the globe is over. This boat-load, as we call it, for the number is not large, consists of our friends with the orange-hued auras, who have brought their mental bodies to a point beyond which they cannot develop on the Moon Chain, except mischievously; they have so shut themselves into their mental shell, and have so starved the germs of their emotional bodies, that they cannot safely descend any further; moreover they are far too proud to wish to do so. The causal bodies are a rigid shell, not a living expanding form, and to let them pass on into globe B would only mean a fatal hardening of the lower mental. They are very clever, but quite selfish, and have cut themselves off from further progress for the time, save a progress which would be harmful. The Official is clearly dissatisfied with these orange-hued people, and does His best for them by shipping them off; glancing forward, we see that we shall meet some of these again in Atlantis, as Lords of the Dark Face, priests of the Dark Worship, leaders against the White Emperor, and so on. Meanwhile, they will rest in the Inter-Chain sphere, self-centred as ever.
</view>
<view lang="ru">
На планете A в Лунной Цепи, мы видим, что часть человечества не была перенесена на планету B, а была вынуждена покинуть Цепь потому что дальнейший прогресс в её рамках был невозможен. Великий Представитель, который нёс ответственность за эту планету, не смог развить некоторых людей по тому пути, который предполагался Им, потому что часть человеческого материала оказалась слишком негибкой для дальнейшей эволюции, что вынудило Его отставить её в сторону когда жизнь на этой планете подошла к концу. Этих людей было немного, их аура имела оранжевый окрас, а ментальное тело было развито так, что они уже не могли развиваться в Лунной Цепи. Они настолько плотно закрылись своим ментальным панцирем, так истощили зародыш своего эмоционального тела, что они уже не могли спускаться, и даже более того, их гордость зашла так далеко, что не позволила бы им сделать это. Каузальные тела были как твёрдые ракушки, совсем не похожие на живущие и развивающиеся формы; позволить им перейти на планету B ознало бы только крайнее отвердение низшего ментального тела. Они были очень умны, но самовлюблённы, чем отрезали себя на некоторое время от дальнейшего прогресса, который для них был бы губителен. Представитель был крайне недоволен этими оранжево-окрашенными людьми и сделал лучшее, что было в Его силах, отставив их на время от эволюции. Забегая вперёд, мы скажем, что встретим некоторых из них снова, уже в Атлантисе, где они будут Лордами Тёмной Стороны, служителями Тьмы, лидерами противопоставленными Белому Императору, и т.д. Между тем, они пока отдыхают на планете Внутренней Цепи, эгоцентричные как и прежде.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The group of people before-mentioned, whose auras showed the golden-yellow of disciplined intellect, together with the rest of the inhabitants of the Chain, passed on to globe B, including some who had reached the Arhat level on globe A, and who on globe B became Adepts. From globe B the golden-yellow group was shipped off, for they also had not sufficiently nourished the emotional side to make the formation of a fairly developed emotional body possible for them on globe C. Their willingness to obey shaped for them a fairer future than that of the orange people, and we meet them again in Atlantis as priests of the White temples, gradually forming emotional bodies of a good type. Both these first boat-loads enter on the terrene evolution at its fourth Round, being too advanced to take part in its earlier stages. It seems that it is necessary on each globe to develop the qualities which will need for their full expression a body of the material of the next; so our yellow people could go no further, but had to be shipped off to the Inter-Chain sphere.
</view>
<view lang="ru">
Группа людей упомянутых ранее, чьи ауры показали золотой цвет дисциплинированного интеллекта, вместе с остатками обитателей Цепи, были отправлены на планету B, включая некоторых достигших Архатства на планете A, и кто на планете B стали Адептами. После планеты B эта "золотая" группа была также отставлена в сторону, ибо недостаточно развитая эмоциональная сторона не позволила бы им образовать сообщество людей с высокоразвитыми эмоциональными телами на планете C. Их нежелание служить сделало им лучшее будущее чем у оранжевых людей; мы встретим их снова в Атлантисе в качестве жрецов Белых храмов, постепенно развивающих эмоциональные тела хорошего типа. Обе группы людей вошли в земную эволюцию в четвёртом Раунде, будучи достаточно развитыми чтобы принять участие в её ранних этапах развития. По видимому, необходимо на каждой планете развивать качества которые будут нужны для полного самовыражения тела в материи следующей планеты, поэтому наши желтые люди не могли идти дальше и были отправлены на планету между Цепями.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
From globe C went off a small number who had reached the Arhat level, who had developed to a lofty point both intellect and emotion, and who needed no further evolution on the Moon Chain; they therefore left it by any one of the usual seven Paths. One group of these is specially interesting to us, because they formed part of one division of the ` Lords of the Moon' -- the group called Barhishad Pitris in The Secret Doctrine-- who superintended the evolution of forms on our Earth Chain. On leaving globe C, they went towards the region where the Earth Chain was building, to be joined later by a number of others who also gave themselves to this work. Globe A of the terrene Chain began to form as the life-wave left globe A of the lunar Chain. The Spirit of a globe, when its life is over, takes a new incarnation, and, as it were, transfers the life with himself to the corresponding globe of the next Chain. The inhabitants, after leaving the Chain, have long to wait ere their new home is ready for them, but the preparation of that home begins when the Spirit of the first globe leaves it and it becomes a dead body, while he enters on a new cycle of life and a new globe begins to form round him. Molecules are built up under the direction of Devas, humanity not being at all involved. The Spirit of a globe is probably on the line of this class of Devas, and members of it perform the work of building globes all through the system. A great wave of life from the LOGOS builds up atoms in a system by the intermediary of such a Deva; then molecules are built, then cells, and so on. Living creatures are like parasites on the surface of the Spirit of the earth, and he does not concern himself with them, and is probably not normally conscious of their existence, though he may feel them slightly when they make very deep mines. The Arhats who, leaving globe C of the Moon Chain, selected the path which leads to the Earth Chain, passed, as said, to the region where globe A of the Earth Chain was forming; it commenced with the first Elemental Kingdom, which flowed upwards from the middle of the globe-- the workshop of the Third LOGOS-- as water wells up in an artesian boring, and flows over the edge on all sides. It came from the heart of the Lotus, as sap comes up into a leaf. These Lords of the Moon took no active part at this stage; but seemed to be looking on at the building of a world-to-be. AEons later they were joined by some of the Lords of the Moon from globe G of the lunar Chain, and these made the original forms on globe A-- giving their Chhayas, or Shadows, to make these, as The Secret Doctrine phrases it-- and then the Lives came and occupied the forms in succession. Globes B and C were similarly built up round their respective Spirits, as the latter left their lunar predecessors. Our physical Earth was formed when the inhabitants left globe D of the Moon Chain; the Spirit of the globe left the Moon, and the Moon then began to disintegrate, a very large part of its substance passing over to build up the Earth. When the inhabitants began to leave the Moon finally, globes A, B and C of the terrene Chain were already formed, but globe D, our Earth, could not go far in its formation till its congener, globe D of the lunar Chain, the Moon, had died.
</view>
<view lang="ru">
Планету C покинули немногие кто достиг уровня Архата, великолепно развив как интеллект так и эмоции, и потому не нуждались в дальнейшей эволюции в Лунной Цепи; они покинули планету одним из известных Семи Путей. Одна группа этих людей представляет для нас особенный интерес, потому что они образовали сообщество "Лордов Луны" — сообщество называемое Баршихад Питри в книге "Тайная Доктрина" — и направляли эволюцию форм в нашей Земной Цепи. Покинув планету C, он отправились прямо к тому месту где создавалась Земная Цепь, позже получив поддержку от тех, кто также посвятил себя этой работе. Планета A Земной Цепи начала формироваться как только волна жизни покинула планету A Лунной Цепи. Планетарный Дух после завершения своей жизни принимает новое воплощение, и вместе с собой переносит жизнь на новую планету следующей Цепи. Жители планеты, после выхода из Цепи, вынуждены долго ждать пока их дом будет готов для них; подготовка этого дома начинается после того, как Дух первой планеты покидает её, оставляя мертвой тело, и входит в новый цикл жизни формируя новую планету. Молекулы выстраиваются под влиянием Дэв, совершенно не вовлекая в этот процесс людей. Планетарный Дух, возможно, находится на одной ветви развития с этими Дэвами, и его члены делают работу по формированию планет по всей системе. Величественная волна жизни от Логоса создаёт атомы в системе с посредничеством таких Дэв; затем строятся молекулы, потом клетки и так далее. Живые создания похожи на паразитов на теле Духа планеты, однако его это не волнует, и даже, возможно, он не подозревает об их существовании, хотя может их слабо ощущать когда они бурят очень глубокие скважины. Архаты, которые вышли с планеты C и выбрали путь ведущий на Земную Цепь, прибыли, как было сказано, к тому месту где планета A Земной Цепи начинала формироваться. Всё началось с первого Элементального Царства, которое потекло вверх из центра планеты — мастерской Третьего Логоса — как вода бьёт из артезианского колодца, и вылилось за края со всех сторон. Он пришёл из сердца Лотоса, как сок приходит и оживляет листья. Лорды Луны не принимали участия на этом этапе, но, казалось, наблюдали за созданием нового мира. Эоны спустя к ним присоединились несколько Лордов Луны с планеты G Лунной Цепи и создали начальные формы планеты A — отдавая свои Тени, чтобы их сделать, как называет их "Тайная Доктрина" — и тогда Жизни пришли и заняли эти формы. Планеты B и C были построены похожим образом, образовавшись вокруг соответствующих Духов. Наша физическая Земля была сформирована когда обитатели покинули планету D Лунной Цепи; Планетарный Дух покинул Луну и она начала разрушаться; огромные куски лунного вещества переносились на Землю, для её формирования. Когда жители начали окончательно покидать Луну, планеты A, B и C земной Цепи были уже созданы, но планета D, наша Земля, не могла идти дальше в своём формировании пока её собрат, планета D Лунной Цепи, Луна, окончательно не умерла.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The groups-- which were, as said, small in number-- which left the Chain from globes A and B were, as we have seen, people who had shot on ahead intellectually, but who had been individualised in the fifth Round. The Arhats who left globe C had been individualised in the fourth Round among a city population, and thus were brought into a civilisation where the pressure quickened their evolution; surrounded by more highly advanced people, they were stimulated into more rapid growth. To be ready to take advantage of these conditions it is evident that their development as animals on the previous Chain must have reached a higher point than that of those who individualised in the same Chain in primitive country districts. It seems as though the humanity of a Chain can only advanced towards and enter the Path, when the individualising of animals on that Chain has practically ceased, and when only exceptional cases of individualisation will occur in the future. When the door of the human kingdom is shut against animals, then the door to the Path is opened to humanity.
</view>
<view lang="ru">
Группы небольшой численности, которые покинули Цепь с планет A и B, состояли, как мы видели, из людей с развитым интеллектом, но индивидуализировавшихся в пятом Раунде. Архаты, которые покинули планету C, индивидуализировались в четвёртом Раунде среди городского населения, где под давлением цивилизации ускорили свою эволюцию; окружённые гораздо более развитыми людьми, они получили стимул к более быстрому росту. Чтобы получить преимущества от этих условий, их развитие в качестве животных на предыдущей Цепи должно было достичь более высокой ступени чем у тех, кто индивидуализировался на той же Цепи в примитивных деревнях. Судя по всему, человечество может пройти вперёд и вступить на Путь, лишь когда индивидуализация животных на этой Цепи практически завершится, за исключением особых случаев индивидуализации в будущем. Когда дверь в человеческое царство закрывается перед животными, дверь в Путь открывается перед людьми.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
As said, the groups which left the Chain from globes A, B and C, were small in number, the mass of the population on each globe passing on to the next in the usual way. But on globe D, things became very different; there the immense majority of the population, when the period for the death of the globe was approaching, after leaving their physical bodies for the last time, were not prepared for transference to globe E, but were shipped off to the Inter-Chain sphere, the lunar Nirvana, to await their transference to the new Chain preparing for them. If we compare the other groups launched on the ocean of space to boat-loads, we have now a huge fleet of ships launched on that same ocean. The general fleet leaves the Moon; only a small population is left, set aside for reasons which will presently appear, and these leave globes E, F and G in small groups, boat-loads only-- to keep up our metaphor.
</view>
<view lang="ru">
Группы покидающие Цепь с планет A, B и C были небольшими, в то время как основная масса населения переходила на следующую Цепь обычным способом. Однако на планете D всё оказалось по другому; на ней большинство населения, при приближении момента смерти планеты, оставляли свои физические тела в последний раз и не перемещались на планету E; вместо этого они отправлялись на планету между Цепями, Лунную Нирвану, для ожидания своего перемещения на новую Цепь которую для них подготавливали. Если мы возьмём другие группы отправленные на лодках в океан космоса, мы обнаружим огромную флотилию плывущую по этому океану. Основная часть флотилии отправлялась с Луны, оставляя очень небольшую часть населения, которая покинула планеты E, F и G на маленьких лодках.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The group of egos that we have been following as samples of the lower humanity of the Moon shows marks of distinct improvement on globe D; the causal body is well marked, the intelligence is more developed, and the affection for their superiors has deepened and intensified; instead of a passion, it has now become a settled emotion, and is their most distinguishing characteristic. To this group may be given the name of Servers-- for although the instinct is still blind and half-conscious, yet to serve and please the higher people to whom they have devoted themselves is now the dominating motive in their lives; looking forward, we see that this remains their characteristic through the long series of lives to come on earth, and they do much rough pioneer work in the future. They love their superiors and are ready to obey them, “without cavil or delay”. A marked change has come over their physical bodies in this Round; they are now bright blue, instead of being muddy brown as before. They are brought together physically during their last incarnations on the Moon, and much arranging is going on for a considerable time before this: the strengthening of ties between groups of egos is brought about by guiding them to re-birth in communities, and a very large number, indeed most, of the characters in Rents in the Veil of Time appear here; and it seems likely that the remainder, were we able to recognise them, would be among friends of later days, for these are all Servers, ready to do whatever they are told, to go whithersoever they are sent. They are marked out by a slight downpour of the higher life, which causes a little expansion of a thread of intuitional matter, connecting the intuitional and mental permanent atoms, and makes it a little broader above than below, like a small funnel; large numbers of people far more intelligent than they are do not show this, and it is connected with the germinal desire to serve, absent in those otherwise more advanced people. The group includes many types, and does not consist, as might be expected, of people of one Ray, or temperament; there are persons who became individualised in any one of the three Right Ways, through the aspects of Will, Wisdom, and active Intellect,1 (¹Atma, Buddhi, Manas.) each stimulated into action by devotion to a superior. The method of individualisation comes in only as a cause of subdivision within the group, and affects the length of the interval between death and rebirth, but does not affect the characteristic of serviceableness. It affects the rate of vibration of the causal body, which is formed in the several cases by an endeavour to serve: (1) by an act of devotion; (2) by a great outburst of pure devotion; and (3) by devotion causing an effort to understand and appreciate The actual formation of the causal body is always sudden; it comes into existence as by a flash; but the preceding circumstances differ and affect the rate of vibration of the body thus formed. An act of sacrifice in the physical body calls on the Will , and there is a pulsation in spiritual matter; devotion, working in the emotional body² (² The vehicle of desire, Kama.) calls on Wisdom, and there is a pulsation in intuitional matter; activity in the lower mind calls on the active Intellect, and there is a pulsation in higher mental matter. We shall presently find our group of Servers subdivided into two by these differences, the first two forming a sub-group, with intervals of an average of seven hundred years between births, and the third forming a second group with intervals of an average of one thousand two hundred years. This difference will come out on the Earth Chain at a more advanced stage of evolution, and the two sub-groups reach the Earth in the fourth Round with an interval of 400,000 years between them, apparently planned to bring them to birth together at a certain period, when their joint services would all be required; so minute in its details is the Great Plan. This division does not affect the relation between Masters and disciples, as pupils of each of the two Masters who are to be the Manu and Bodhisattva of the sixth Root Race, were found in both sub-groups. Thus the germinal desire to serve, seen by the higher Authorities, is the mark of this whole group, and the differences in individualisation affecting the interval between death and re-birth, subdivide the group into two.¹
</view>
<view lang="ru">
Группы эго за которыми мы следили как за примерами низшего человечества Луны, показали заметный прогресс на планете D; каузальное тело стало лучше оформлено, интеллект стал более развит, а привязанность к более развитым собратьям стала глубже и интенсивнее; место страсти заняли уравновешенные эмоции, что было их наиболее отличительной характеристикой. Этой группе можно дать имя "Служители" — хотя их инстинкты были слепы и полусознательны, желание служить тем кому они были преданы, стало доминирующим мотивом их жизней; забегая вперёд, мы видим, что это качество остаётся в них на протяжении длинной серии жизней на пути к Земле. Они любили своих лидеров и были готовы служить им в любое время. Их физические тела значительно изменились в этом Круге: они стали ярко синего цвета вместо грязно-коричневого как раньше. На протяжении последних инкарнаций на Луне они были рядом друг с другом: связи между их эго усиливались благодаря перерождениям в общинах. Очень большое число, возможно даже большинство, персонажей из "Просветы в Вуали Времени" обнаруживаются среди них. Они выделялись легким дождём высшей жизни, который вызвал небольшое расширение нити интуитивной материи связывающей ментальный и интуитивный постоянные атомы, сделав её немного шире сверху, из за чего она стала похожа на маленькую воронку. Большое число людей гораздо более интеллектуальных чем эти, не демонстрировали таких изменений. Эта нить соединялась с зачаточным желанием служить, и отсутстовавала у тех более развитых людей. Группа включала много типов и не состояла, как возможно ожидалось, из людей одного Луча или темперамента; здесь можно было встретить людей индивидуализировавшихся каждым из трёх "правильных путей": через аспекты Воли, Мудрости и Интеллекта (Атма, Буддхи и Манас), благодаря преданности своим лидерам. Способ индивидуализации влияет только на место в группе и длительность интервала между смертью и перерождением, но не на черту характера выраженную желанием служить. Он влияет на частоту вибраций каузального тела которое формируется несколькими способами: актом преданности, большим выбросом чувства преданности и чувством преданности в попытке понять и осознать. В действительности, формирование каузального тела всегда происходит неожиданно; оно возникает резкой вспышкой и принимает ту форму и частоту вибраций которая соответсвует предпринятым усилиям до этого. Акт самопожертвования вызывает Волю и пульсации духовной материи; преданность, живущая в эмоциональном теле (проводник желаний, Кама) вызывает Мудрость и пульсации интуитивной материи; активность низшего разума вызывает Интеллект и пульсации высшей ментальной материи. Мы найдём нашу группу Служителей разделённую на две по этим критериям; первые два образуют подгруппу с средним интервалом в 700 лет между рождениями, третий сформирует группу с интервалом примерно 1200 лет. Эта разница исчезнет на Земной Цепи на более высокой ступени развития; две подгруппы придут на Землю в четвёртом Раунде с интервалом в 400,000 лет, несомненно для того, чтобы воссоединиться в определённый момент, когда их способности будут нужны в полной мере. Это разделение не влияет на отношения между Мастерами и учениками, так как ученики обоих Мастеров, которые должны стать Ману и Бодхисаттвой шестой Коренной Расы, были найдены в обоих подгруппах. Таким образом, зачаточное желание служить было отличительной чертой этой группы, а различия в индивидуализации повлияли на интервал между смертью и рождением, разделив всю группу на две части. Разумеется, что 700 и 1200 лет это средние значения, а точные длительности интервалов зависят от условий предыдущих жизней. Из за этого отличия между подгруппами одни люди жили интенсивнее чем другие.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
¹ It will, of course, be understood that the seven hundred and one thousand two hundred years' intervals are ` averages,' and the ` exact' length of each interval will depend on the length and conditions of the preceding life. There is this marked difference between the sub-groups, as though the members of the one lived with greater intensity than the other in the heaven-world, and thus crowded a similar amount into a briefer time.
</view>
<view lang="ru">

</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
At the head of this group stand many whom we know as Masters now, and high above them are many who were already Arhats, who transmit to those below them the orders received from far mightier Beings. The Manu of the Race-- it is the seventh Race of the globe-- is in charge, and He is obeying the orders, carrying out the plan, of the Seed-Manu, who directs all the preparations for the transfer of the huge population. Some of the advanced people know vaguely that some great changes are impending, but these changes, though far-reaching, are too slow to draw much attention; some co-operate, unconsciously but effectively, while thinking that they are carrying out great schemes of their own. There is one man, for instance, who has an ideal community in his mind, and who gathers together a number of people in order to form it; he is trying to please a Master who is an Arhat of the Moon, and people are attracted by him and collect round him, forming a definite group with a common aim, thus subserving the Great Plan. We, at our low level, look up to the Arhats and higher people as Gods, and try, in our very humble way, to fall in with any indications of their wishes that we can catch.
</view>
<view lang="ru">
Во главе этой группы стояли те кого мы сейчас знаем как Мастеров. Намного выше них были те, кто уже были Архатами и передавали вниз приказы получаемые от гораздо более могущественных существ. Ману этой Расы — седьмой Расы на планете — должен был выполнять план Seed Ману, который делал необходимые приготовления для перемещения огромного населения. Некоторые из развитых людей догадывались о каких-то грядущих значительных изменениях, но эти изменения хотя и имели далеко идущие последствия, были крайне медленны чтобы привлечь много внимания; некоторые объединялись, неосознанно, но эффективно, для выполнения великого плана который казался им своим собственным. Был один человек который держал в мыслях образ идеального общества и собирал людей вокруг себя, чтобы сформировать это общество: он хотел угодить Мастеру который был Архатом Луны, и люди собирались вместе вокруг него, создавая группу с определённой целью, тем самым выполняя часть огромного плана. Мы смотрим вверх на Архатов и других развитых людей как на Богов, и с трудом пытаемся понять чего они хотят.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
This group of Servers, as its numbers die out for the last time, having reached the required level on globe D, is regathered on the mental plane, the heavenly world, and its members remain there for an enormous time, having always before them the images of those they love, notably of the more advanced ego to whom they are especially devoted. It is this rapt devotion which so much helps their development, and brings out their higher qualities, so that later on they are more receptive to the influences which play upon them in the Inter-Chain sphere. They are included in the general mass of the egos called by H. P. Blavatsky ` Solar Pitris' and by A. P. Sinnett ` First-class Pitris' . Other huge multitudes are also reaching the mental world-- none being re-born who have reached an appointed level, which appears to be the possession of a fully formed causal body-- and are falling into great groups under the play of the powerful magnetic force before mentioned, rayed down upon them by the Seed-Manu. As strings at different tensions answer to different notes, so do the causal bodies of these people-- and none, as just said, are here except those whose causal bodies are fully formed-- answer to the chord He strikes, and they are thus separated off. People who come forth through the same Planetary Ruler are drafted into different groups; friends fall into different groups; none of the ordinary ties seem to count. The egos are automatically sorted out and wait on in their own places, as a crowd, in continental countries, is sorted off into waiting-rooms, to await the arrival of their own particular train-- in this case, to use our former image, to await their own ship.
</view>
<view lang="ru">
Эта группа Служителей, вымирая в последнее время, достигла необходимого уровня для планеты D и собралась на ментальном плане — небесном мире — где пробыла значительное время; эти люди держали перед собой образы тех кого любили, обычно более развитых эго к которым они испытывали особую привязанность. Это было то чувство преданности которое сильно помогло их развитию и раскрыло их высшие качества, сделав их восприимчивыми к высшим влияниям которым они подвергались на планете между Цепями. Они вошли в основную массу эго названную Е.П.Блаватской "Солнечными Питри", а А.П.Синнетом "Первоклассными Питри". Остальные огромные массы эго также достигли ментального плана — никто из них не родился вновь, так как все они достигли ожидаемого уровня выраженного во владении полностью сформированным каузальным телом — и разделились на большие группы под влиянием могущественной магнетической силы излучаемой на них Seed Ману. Как струны разных натяжений издают разные ноты, так и каузальные тела людей — и все, как было сказано, здесь имели полностью сформированные каузальные тела — отвечали Ему по разному, соответсвенно разделяясь на группы. Люди которые прошли через одного Планетарного Правителя оказались в разных группах, друзья попали в разные группы; казалось, что никакие из обычных уз не брались в расчёт. Эго автоматически рассортировывались для ожидания своего места, подобно толпе распределяющейся в разные комнаты для ожидания своего поезда.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
We noticed especially two of the ship-loads, because we ourselves formed part of them; one included the coming Manu and Bodhisattva, those who are now Chohans and Masters, together with many of the Serves who are now disciples, or approaching that level. These all apparently belonged to the sub-group with the seven hundred years' average between earth-lives. Another included many who are now Masters and disciples, with perhaps half the persons mentioned in the Rents in the Veil of Time, all belonging to the sub-group with the one thousand two hundred years' average. These two ship-loads contained many, if not all, of those who are to form the Heavenly Man, and they were then divided into the two sub-groups. Vaivasvata Manu and the present Bodhisattva were seen together on globe D, but they passed on to the higher globes of the Moon Chain.
</view>
<view lang="ru">
Мы обратили особое внимание на две группы, потому что сами были в их числе; одна из них содержала в своём числе будущих Ману и Бодхисаттву которые в настоящее время стали Чоханами и Мастерами, вместе с многочисленными Служителями которые сейчас стали учениками или ещё приближаются к этому уровню. Они несомненно принадлежали к той подгруппе у членов которой был 700-летний интервал между жизнями. Другая состояла из тех, кто сейчас Мастера и ученики, а также примерно половины персонажей упоминаемых в "Просветы в Вуали Времени", все входящие в группу с 1200-летним интервалом. Эти две группы содержали многих, если не всех, которые должны были сформировать Божественного Человека. Позже они разделились на две подгруппы. Вайвасвата Ману и настоящий Бодхисаттва были замечены вместе на планете D; они прошли на высшие планеты Лунной Цепи.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
This great mass includes: (1) the Servers aforesaid, a very mixed lot of many grades, united by one common characteristic. Then (2) there is a large group of highly developed egos who are approaching the Path-- on the line of Service, therefore, but too far ahead of the former group to be classed with it-- and who are yet not near enough to the Path to reach it within the remaining life of the Chain. Then (3) a huge group of very good people, but people who have no wish to serve, and are not therefore yet turned towards the Path, and who will form the bulk of the population of Atlantis during its good period. (4) A small but striking group of egos, united by the common characteristic of highly developed intellectual power, future geniuses, varied as to character and morals, a group manifestly destined to leadership in the future, but not dedicating themselves to Service, nor turning their faces to the Path. Then three very large groups: (5) good, and often religious, people-- merchants, soldiers, etc., fairly clever, self-centred, thinking mainly of their own development and advancement, knowing nothing of the Path, and therefore with no wish to enter it; (6) bourgeois-commonplace-weak, a very large group of the type described by the naming; (7) undeveloped, well-meaning, uneducated folk, the lowest class who have the causal body fully formed.
</view>
<view lang="ru">
Эта огромная масса включала:

<ol><li>Вышеизложенная группа Служителей, очень разнообразная масса людей многих степеней развития, объединённая одной общей чертой.</li><li>Большая группа высокоразвитых эго которые приближались к Пути — они шли по пути Служения, но уже далеко опередили ту группу чтобы их с ними объединять — и тех, кто ещё недостаточно близок к Пути, чтобы достичь его в течении оставшейся жизни Цепи.</li><li>Огромная масса людей, очень хороших, но ещё не проявивших желания служить, а потому ещё не повернувшихся в сторону Пути; они образовали основу населения Атлантиса в его лучшие времена.</li><li>Небольшая, но изумительная группа эго, объединённая общей чертой высокоразвитого интеллекта, будущие гении, разнящиеся по характеру и моральным качествам, группа явных лидеров в будущем, но они ещё не посвятили себя Служению и не повернули свои лица к Пути.</li><li>Хорошие и часто религиозные люди — торговцы, солдаты, и др. достаточно умные, эгоцентричные, думающие в основном о своём собственном развитии, ничего не знающих о Пути и, следовательно, не имеющих желания вступать на него.</li><li>Буржуйско-обыденно-слабая и очень большая группа, суть которой указана в названии.</li><li>Неразвитый, посредственный и необразованный народ образующий низший класс с полностью сформированным каузальным телом.</li></ol>
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
These are all in the heaven-world of the Moon, awaiting their despatch to the Inter-Chain sphere. As convulsions begin to rend the Moon, preparatory to the disruption of its crust, other types pass also into this world; a very considerable number of the Solar Pitris, or First-class Pitris-- who are capable of making further progress on the remaining globes of the Chain, where we shall meet them again-- come on into the heaven-world to await transference in due course to globe E.
</view>
<view lang="ru">
Все они ждали в небесном мире Луны своего отправления на планету Внутренней Цепи. Когда по Луне пошли первые конвульсии, разрушая её кору, другие типы людей также перешли в этот мир; очень заметное число Солнечных Питри — которые были способны к дальнешему прогрессу на оставшихся планетах Цепи, где мы их встретим вновь — пришли в небесный мир чтобы подождать перехода на планету E.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Below these first-class Pitris comes an immense class of egos who have not fully formed the causal body, Mr. Sinnett' s ` Second-class Pitris' ; a net-work has formed itself, connecting the ego and the lower mind, and, from the appearance of this, the name of ` Basket-works' has been given to them. The mass of these, when the Moon begins to approach dissolution, pass out of the body for the last time on the Moon Chain, and are gathered together in the emotional world. There they fall asleep, for they cannot function therein; when this emotional world of the Moon becomes uninhabitable, they lose their emotional bodies, and remain inward-turned, like bulbs awaiting shipment to another land, to be in due course shipped off to the Inter-Chain sphere, to sleep through ages, until the third Round of the Earth Chain offers a suitable field for their growth. There are some Basket-works, however, who show a capacity for further evolution on the Moon Chain, and they will pass on to the higher globes when these come into activity, and there form the causal body, re-inforcing the Solar, or First-class Pitris.
</view>
<view lang="ru">
Ниже этих "Питри первого класса" был многочисленный класс эго с неполностью сформированным каузальным телом, мистер Синнетт дал им название "Питри второго класса"; эти эго и их низший разум образовали сеть. Когда Луна приблизилась к своему концу, эти эго покинули тело в последний раз на Лунной Цепи и собрались вместе в эмоциональном мире. В нём они заснули, потому что не могли там нормально функционировать; когда эмоциональный мир Луны стал необитаем, они освободили свои эмоциональные тела и обратились внутрь себя, как бутоны, в ожидании когда их отправят на планету Внутренней Цепи, где они будут спать тысячелетиями, пока третий Раунд Земной Цепи не предоставит подходящих условий для их дальнейшего роста. Были, однако, и те, кто показал способность к дальнейшей эволюции на Лунной Цепи; они перешли на высшие планеты когда те стали доступны и там сформировали каузальные тела, благодаря чему стали "Солнечными Питри".
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The last class above the animals are the Animal Men, Madame Blavatsky' s ` First-class Lunar Pitris,' Mr. Sinnett' s ` Third-class Pitris' . These are distinguishable by delicate lines of matter which link the germinal ego to the dawning lower mind. They are gathered up, like the Basket-works, in the emotional world, when they pass out of the body for the last time on the Moon, and remain unconscious in the mental world; they are in due time shipped off; and sleep away aeons of time, and finally reach the Earth Chain and begin the long work of building on globe A, working through all the kingdoms up to the human, and then remaining human through the succeeding globes of the Round, and through the following Rounds. Some of these ` Lines,' as we may name them for distinction, are also held back when the mass is shipped off, and are sent on to globe E for further evolution, and become Basket-works, joining thus the class which was above them.
</view>
<view lang="ru">
Последний класс выше животных — Человек-Животное, которого мадам Блаватская назвала "Лунный Питри первого класса", а А.П.Синнетт "Питри третьего класса". Они выделялись трудноуловимыми нитями материи которые соединяли зародыш эго с зарождающимся низшим разумом. Они были собраны вместе сетью в эмоциональном мире, когда покинули свои тела в последний раз на Лунной Цепи, и оставались без сознания в ментальном мире; они были в своё время отправлены и спали в течении эонов, пока не достигли Земной Цепи где началась долгая работа построения планеты A. Некоторые из них были отправлены на планету E для дальнейшего прогресса, чтобы пополнить класс выше них.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
So far we have followed the fate of the varied classes of lunar Humanity. Some part of it dropped out, the failures, in the sixth Round, and were ` hung-up' until the next Chain gave a suitable field for further evolution. Some, the orange-hued, left globe A in the seventh Round. Some, the golden-yellow, left globe B. Some Arhats left from globes A, B, and C, and some of them went over to the forming Earth Chain from globe C. Then we have the classes that left globe D; those with fully formed causal bodies, those with basket-work, those with lines. Those that remained passed on to globes E, F, and G, some leaving each globe, when they had made all the progress of which they were capable; some Basket-works, higher-class Pitris and Arhats thus went away from each globe. Most of the animals went off to the Inter-Chain Nirvana-- a regular Noah' s Ark; a few, who were capable of becoming Animal-men, were taken on to the later globes.
</view>
<view lang="ru">
Мы следили за судьбами различных классов лунного человечества. Некоторые его части были отброшены как неудачные в шестом Раунде, и оставались такими до тех пор, пока следующая Цепь не предоставила подходящие условия для дальнейшей эволюции. Некоторые, оранжево-окрашенные, покинули планету A в седьмом Раунде. Другие, золотисто-жёлтые, покинули планету B. Некоторые Архаты ушли с планет A, B и C к Земной Цепи. Далее, мы видели классы которые покинули планету D; кто-то имел полностью завершённые каузальные тела, чьи-то каузальные тела были незакончены, у кого-то были "нити". Некоторые люди дошли до планет E, F, G покидая каждую планету в тот момент, когда были использованы все возможности для развития; Большая часть животных отправилась в Нирвану между Цепями — Ноев Ковчег; те, которые были способны стать полулюдьми, были отправлены на оставшиеся планеты.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The determining cause of these different causal bodies lies in the stage at which individualisation occurred. In the lower parts of the animal kingdom very many animals are attached to a single group-soul, and the number diminishes as they climb towards humanity, till in the higher class of animals there are but ten or twenty attached to a group-soul. Contact with man may bring about individualisation at a comparatively low stage; if the animal, say a dog, has been for a long time in contact with man, and is one of a small group of ten or twenty, then, on individualising, a complete causal body is formed. If there are about one hundred in the group-- the sheep-dog stage-- a basket-work causal body would be formed; if there were several hundreds-- pariah dogs, as in Constantinople or India-- he would have the indication of the causal body made by the connecting lines.
</view>
<view lang="ru">
Отличия между разными каузальными телами зависят от того, как произошла индивидуализация. В низших классах животного царства очень много животных привязаны к одной групповой душе и их число сокращается по мере продвижения к царству людей. Среди высших классов животных к групповой душе привязаны не более 10-20 животных. Контакт с человеком может принести индивидуализацию; если животное, например собака, была в долгом контакте с человеком, а также она принадлежала к групповой душе с десятью другими собаками, тогда после индивидуализации у неё будет сформировано нормальное каузальное тело. Если к групповой душе было привязано сто животных — например сто пастушьих собак — то будет сформировано неполное каузальное тело; если таких было несколько сотен — бродячие собаки как в Константинополе или Индии — то будут сформированы нити указывающие на зародыш каузального тела.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
These stages remind us of somewhat similar differences in the vegetable kingdom; the more highly developed members of the vegetable world pass directly into the mammalian animal kingdom. The decent gentle animal does not become a cruel and brutal savage, but only a pleasantly primitive man. The kingdoms overlap, and a really nice animal may be a more agreeable companion than some human beings.
</view>
<view lang="ru">
Эти различия напоминают сходные особенности в растительном царстве; наиболее развитые члены растительного мира попадают сразу в мир млекопитающих. Хорошее доброе животное не станет жестоким и грубым дикарём, оно станет приятным, но примитивным человеком. Царства перекрываются, поэтому по настоящему доброе животное может оказаться более приемлимым приятелем чем некоторые из человеческих существ.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
An entity may stop for a shorter time in the animal stage and a longer time in the human, or vice versa. It does not seem really to matter, as it always ` gets there' in the end, just as longer or shorter times in the heaven-world work out to the same stage of progress among men. It is probably a mere human folly which makes one feel that it is pleasanter to be the best of one' s kind at the time, and that one would rather have been a banyan-tree or an oak-tree than a flight of mosquitoes, a splendid mastiff than a clay-eating or man-eating savage.
</view>
<view lang="ru">
Душа может остановиться на короткое время в животном царстве и на более длительный период в человеческом, но может быть и наоборот. Судя по всему это не имеет значения, поскольку она всё равно оказывается в конце пути, подобно тому, как более долгое или более короткое пребывание в небесном мире приводит к одному уровню среди людей. Возможно это простая человеческая глупость которая заставляет думать, будто важно быть лучше других в определённое время, будто лучше быть банановым деревом или дубом чем комаром, или великолепным догом чем дикарём-людоедом.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
To return. Globes E, F, and G seem to have been used as a kind of forcing-houses for special cultures, for enabling some to reach the Path, or attain Arhatship, who could not accomplish it on globe D, although in a fair way towards it, and to permit some, who were approaching a higher stage, to enter it. They were centres more than globes. Their population was small, since the bulk of human and animal kind had been shipped off from globe D, and was further diminished by the sending off successively of a boat-load from each globe as it passed into quiescence. The boat-load from globe E consisted of some who were already on the Path and who had there become Arhats, some Basket-works who had completed the causal body, and some Lines who had become Basket-works. When these left globe E, the remaining population, consisting of those below the Arhat level who could bear the strain of further forcing, were carried over into globe F. Those who left passed into the Inter-Chain Nirvana, and were there sorted out into the classes they had attained, as late letters with an extra stamp are sorted into the heaps to which they belong.
</view>
<view lang="ru">
Похоже, что планеты E, F и G используются как плацдарм для развития особых видов людей, чтобы позволить им вступить на Путь или достичь Архатства, поскольку они не смогли этого сделать на планете D, хотя и находятся на пути к нему. Эти планеты позволяют некоторым приблизившимся к высокой ступени, взойти на неё. Эти центры — больше чем просто планеты. Население на них было небольшим, так как основная часть людей и животных уже отставлена с планеты D, а также постоянно уменьшается за счёт отбытия небольших групп с каждой планеты. Группа, уходящая с планеты E состояла из нескольких людей которые были уже на Пути, нескольких Архатов, а также людей с бывшими неполными каузальными телами которые завершили их построение, людей с незавершёнными каузальными телами у которых когда-то были "нити" к зародышам этих тел. Когда они покидают планету E, оставшееся население, состоящее из тех, кто ниже уровня Архата, из тех, кто может выдержать дальнейшее напряжение усилий, переходят на планету F. Те кто выходят, отправляются на планету между Цепями, чтобы быть рассортированными по классам в соответсвии со своими достижениями, подобно тому, как письма с дополнительной маркой направляют в кучи к которым они должны принадлежать.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
A similar process went on upon globe F, and it was deeply interesting to notice that the Lord Gautama Buddha and the Lord Maitreya were among those who passed onwards, both from globe E and globe F, and reached the first great Initiation on globe G. They had dropped out in the seventh round of the second Chain, not being able to bear the forcing process on globes E, F, and G of that Chain, the conditions being too strenuous, and only suitable for those who could attain the prescribed level of success for that Chain, or could pass from the class they were in to the class above. They entered globe D of the Moon Chain in the fourth Round as primitive men, with the animals of the second Chain who were nearly ready for individualisation.
</view>
<view lang="ru">
Похожий процесс идёт на планете F. Интересно заметить, что Лорд Гаутама Будда и Лорд Майтрейя были среди тех, кто прошёл дальше, с планеты E на F, и получили первое великое посвящение на планете G. Они вышли в седьмом Раунде второй Цепи, не выдержав напряжения планет E, F и G этой Цепи. Условия там были крайне жесткими, подходящими только тем, кто мог достичь уровня достаточного для той Цепи, или могли перейти из класса в котором они были в класс уровнем выше. Они вошли на планету D Лунной Цепи в четвёртом Раунде в качестве примитивных людей, с животными из второй Цепи почти готовыми для индивидуализации.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
They took together, on globe F, their vow to become Buddhas, but the arrangements were not the same as on our earth. There was a kind of Heavenly Council in a heavenly world-- the Buddhist Sukhavati-- and the great Being to whom they made their vow and who, as the acting Buddha, accepted it, was He who is called Dipankara in the books. They reached Arhatship on globe G, ere leaving the Chain.
</view>
<view lang="ru">
Вместе, на планете F, они дали клятву стать Буддами, однако условия были не такими как на нашей Земле. Там был Божественный Совет в небесном мире — Сукхавати ("The Buddhist Sukhavati" — прим. перев.) — и великое существо которому они дали свою клятву и кто, как действующий Будда, принял их, был тем, кого называют Дипанкара в книгах. Они достигли Архатства на планете G, после чего покинули Цепь.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Lord Buddha Dipankara came from the fourth Chain of the Venus Scheme; the physical globe of that Chain was the Moon of Venus, which was seen by Herschel but which has disappeared since his time. He was one of the members of the General Staff, spoken of on p. 14, who may be sent to any Chain needing help. The Lord Dipankara was followed in the great office of the Buddha by the Buddhas of the Earth Chain; we know of the Lord Kashyapa, for instance, the Bodhisattva of the third Root-Race, taking Buddhahood in the fourth; and the Lord Gautama Himself, the Bodhisattva of the fourth Root Race, taking Buddhahood in the fifth. He was succeeded by the Lord Maitreya, the Bodhisattva of the fifth Root Race, who will take Buddhahood in the sixth. He will be followed by the coming Bodhisattva of the sixth Root Race-- now known as the Master K. H.-- who will take Buddhahood in the seventh.
</view>
<view lang="ru">
Лорд Будда Дипанкара пришёл из четвёртой Цепи Схемы Венеры; физической планетой той Цепи был спутник Венераы, которого видел Гершель, но который исчез с тех времён. Он был одним из членов Генерального Штаба и мог быть отправлен в любую Цепь нуждающейся в помощи. Мы знаем о Лорде Кашьяпе, Бодхисаттве третьей Коренной Расы, ставшем Буддой в четвёртой; и Лорде Гаутаме, Бодхисаттве четвёртой Коренной Расы, ставшем Буддой в пятой. За ним последовал Лорд Майтрейя, Бодхисаттва пятой коренной Расы, который станет Буддой в шестой. Его сменит Бодхисаттва будущей шестой Расы — сейчас известный как Мастер К.Х. — который станет Буддой в седьмой.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It must be remembered that a Buddha is an Official who has to superintend much more than a humanity; He is the Teacher of Devas, Angels, as well as of men, so the fact that a given humanity may be at a very low stage of evolution does not do away with the need for that high office.
</view>
<view lang="ru">
Нужно понимать, что Будда — это должность которая заведует гораздо большим чем человечество; Он учитель Дэв и Ангелов также как и людей, поэтому лишь тот факт, что данное человечество находится на очень низком уровне развития, не уменьшает необходимость этой обязанности.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
We noted also the Master Jupiter among those who entered the Path on globe G.
</view>
<view lang="ru">
Кроме того, мы заметили Мастера Юпитера среди тех, кто вступил на путь на планете G.
</view>
</text>

<text class="subtitle">
<view lang="en">The inter-chain nirvana</view>
<view lang="ru">Нирвана между цепями</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The human mind reels before the enormous periods of time concerned in evolution, and one takes refuge in the old-- and modern-- idea that time has no fixed existence, but is long or short according to the working of the consciousness of the being concerned.1 (¹ See the suggestive little book, Two New Worlds, by E. E. Fournier d' Albe.) In the Inter-Chain Nirvana the really working consciousnesses were those of the Seed-Manu of the lunar Chain and the Root-Manu of the terrene. What time may be to Their consciousnesses who may pretend to guess?
</view>
<view lang="ru">
Человеческий разум робеет перед громадными периодами времени затраченными на эволюцию и находит убежище в старой — и современной — идее, будто время не имеет самостоятельного существования, а удлиняется и укорачивается в зависимости от работы сознания (см. небольшую книжку "Теософист"nw). В Нирване между Цепями лишь два по настоящему работающих сознания, одно Seed Ману Лунной Цепи и второе Коренного Ману Земной Цепи. Но что такое время для Них?
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Great Plan is in the mind of the Seed-Manu, and the Root-Manu receives it from Him and works it out in the new Chain over which He presides. The results of the evolution in the Chain whose life is over are gathered up within the aura of the Seed-Manu, and are arranged, tabulated, filed-- if one may use terms drawn from our common life-- in perfect order. On these intelligences of many grades, inward-turned, living a strange slow subjective life, without idea of time, He pours intermittent streams of His stimulating magnetism. A continuous stream would break them into pieces, so it plays on them and stops, and they doze on for perhaps a million years, slowly assimilating it; and then another stream plays on them, and so on and on, for millions upon millions of years. As we watched that strange scene, many analogies rose up in our minds: bulbs laid carefully on shelves, inspected from time to time by a gardener; cots in a hospital, visited day by day by a physician. The time drew nearer and nearer when the great Gardener was to give out His bulbs for the planting, and the planting ground was the Earth Chain and the bulbs were living souls.
</view>
<view lang="ru">
Великий План содержится внутри сознания Seed Ману, а Коренной Ману получает его от Него и применяет его в той Цепи которой он руководит. Результаты эволюции Цепи собираются вместе в ауре Seed Ману и сортируются, классифицируются — если пользоваться терминами нашей повседневной жизни — в наилучшем порядке. На эти интеллекты разных степеней, повернутых внутрь себя, живущих странной медленной субьективной жизнью, без представления о времени, Он изливает прерывистый поток Своего стимулирующего магнетизма. Непрерывный поток разбил бы их на части, поэтому он действует на них и затем останавливается, а они дремлют, возможно, миллионы лет, медленно впитывая его; после этого второй поток льётся на них и прекращается на миллионы лет, и так далее. Пока мы наблюдали эту странную сцену, много ассоциаций возникло в наших умах: горшки с цветами аккуратно расставленые на полке и время от времени поливаемые садовником, больные в госпитале навещаемые врачом день за днём. Всё ближе и ближе подходило время когда великий Садовник высадит свои цветы на землю. Земля была нашей планетой, а цветы — живыми душами.
</view>
</text>
</body>