<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">Early times on the earth chain</view>
<view lang="ru">Начало Земной Цепи</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
MEANWHILE the Earth Chain had been slowly forming, and the Lords of the Moon had been looking on at the building as we saw¹ (¹ See Ante, p.65.) ; the time had come for shipping off to the new Chain the first of those who were to evolve in it during the coming ages. The Seed-Manu determined the contents of each ship-load and the order of its going, and the Root-Manu distributed them as they arrived successively on globe A of the terrene Chain.
</view>
<view lang="ru">
Тем временем Земная Цепь медленно формировалась, а Лорды Луны наблюдали за этим процессом как и мы; подходило время высадиться тем, кто должен был продолжить свою эволюцию в новых условиях в первую очередь. Seed Ману определил экипажи кораблей и порядок их разгрузки, а Коренной Ману распределял их по мере их последовательного прибытия на планету A Земной Цепи.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Occult Government of the Chain may here be briefly sketched, though only in broad outline, so that the student may realise something of the greatness of the evolutionary Plan which he is to survey.
</view>
<view lang="ru">

</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
At the head is the Seed-Manu of the preceding Chain, Chakshushas, something of whose vast work we have seen in the lunar Chain. He is aided by Officials who report to Him how the members of any special division have responded to the influences He has thrown upon them during their stay in the Inter-Chain Nirvana. Just as the least advanced in 'age' are sent out to perform the task of inhabiting the most primitive forms, and the more advanced follow when the forms have evolved to a higher state, so, out of any special division brought over from the Moon and stored in the Inter-Chain Nirvana, those who have progressed least under His influence during the time of retirement are sent out first of their class into the new world.
</view>
<view lang="ru">
Во главе был Seed Ману предыдущей Цепи, Чакшушас ("Chakshushas" — прим. перев.); кое-что из его огромной работы мы видели в Лунной Цепи. К нему пришли на помощь Представители, которые докладывали Ему о том, как члены каждого отдельного подразделения отреагировали на влияние которое Он оказывал на них во время пребывания в Нирване Внутренней Цепи. Наименее продвинувшиеся были отправлены выполнять задачу заселения самых примитивных форм, наиболее развитые последовали за теми, когда формы эволюционировали до более высокой ступени. Из каждого отдельного подразделения взятого из Лунной Цепи и сохранённого в Нирване Внутренней Цепи сперва были отправлены в новый мир те, кто наимее заметно прогрессировал под Его влиянием во время своего отдыха.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Root-Manu of the terrene Chain, Vaivasvata,1 (¹The Root-Manu Vaivasvata must not be confused with the Manu Vaivasvata of the Aryan Root Race. The former was a far loftier Being, as will be seen from the statement of His long ascent, made in this same paragraph.) who directs the whole order of its evolution, is a mighty Being from the fourth Chain of the Venus Scheme; two of His Assistants come from the same Chain, and a third is a high Adept who attained early in the lunar Chain.2 (²It must be remembered that when a man reaches the level appointed for the Chain on which he is evolving, he may remain upon it and proceed on his further evolution, as Adepts, attaining now on our globe, may, without leaving it, reach the higher levels of the Hierarchy.) A Root-Manu of a Chain must achieve the level fixed for the Chain or Chains on which He is human, and become one of its Lords; then He becomes the Manu of a Race; then a Pratyeka Buddha; then a Lord of the World; then the Root-Manu, then the Seed-Manu of a Round, and only then the Root-Manu of a Chain. He directs the Manus of Rounds, who distribute the work among the Manus of Races. Further, each Chain yields a number of successful human beings, ` the Lords of the Chain,' some of whom devote Themselves to the work of the new Chain, under its Root-Manu.
</view>
<view lang="ru">
Коренной Ману Земной Цепи, Вайвасвата (Коренного Ману Вайвасвату не нужно путать с Ману Вайвасватой коренной Арийской расы. Первый из них — гораздо более великое существо, как это будет видно из описания Его долгого восхождения, которое будет написано в этом же разделе.) который направляет всю её эволюцию, является могущественным существом пришедшим из четвёртой Цепи Венера Схемы; два Его Помошника пришли из той же Цепи, а третий оказался высоким Адептом который давно получил посвящение в Лунной Цепи (Нужно помнить, что когда человек достигает уровня достаточного для Цепи в которой он эволюционирует, он может остаться и продолжить свою эволюцию в её рамках, подобно нашим Адептам, чтобы достичь ещё более высокого уровня в Иерархии). Коренной Ману Цепи должен достичь ступени развития указанной для Цепи или Цепей в которых он — человек, чтобы стать одним из её Лордов; после этого он последовательно становится Пратьека-Буддой, Лордом Мира, Коренным Ману, Seed Ману Раунда и лишь затем Коренным Ману Цепи. Он направляет многих Ману Раундов, которые распределяют работы среди нескольких Ману Рас. Далее, каждая Цепь даёт нескольких успешных человеческих существ, "Лордов Цепи", часть которых посвящает себя работе в новой Цепи под руководством её Коренного Ману.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
We thus find, for our Chain, seven classes of Lords of the Moon, working under our Root-Manu, drawn from the seven globes of the Moon Chain; they form one of the two great classes of Helpers from outside, who are concerned in the guiding of the general evolution of the Earth Chain. The second important class of Helpers from outside are Those known as the Lords of the Flame, who arrive from Venus on the fourth globe, in the fourth Round, in the middle of the third Root Race, to quicken mental evolution, to found the Occult Hierarchy of the Earth, and to take over the government of the globe. It is They whose tremendous influence so quickened the germs of mental life that these burst into growth, and there followed the great down-rush through the Monad that we call the third Life-Wave, causing the formation of the causal body, the ` birth' or ` descent of the ego' for all those who had come up from the animal kingdom; so instantaneous was the response of the myriad inhabitants of Earth that They are sometimes said to have ` given,' to have ` projected' the spark of mind; but the spark was fanned into flame, not projected; the nature of the gift was the quickening of the germ already present in nascent humanity, the effect of a sun-ray on a seed, not a giving of a seed.¹ (¹ The Secret Doctrine, (1897 Edition) iii, 560; (Adyar Edition) v, 533.) By the Lords of the Flame was concentrated the power of the LOGOS upon the Monads, as the sun-rays might be concentrated by a lens, and under that influence the responsive spark appeared. These are the true Manasaputras, the Sons of Mind-- coming, as They did from the fifth, the mental Round of Venus-- the Sons of the Fire, the Lords of the Flame.1 (¹The word Manasaputra is used in The Secret Doctrine to indicate not only These, but also all egos who are sufficiently advanced to quicken into activity the germ of mind in others, as we may now do with animals. The word thus covers a huge class, containing many varying grades in evolution.)
</view>
<view lang="ru">
Итак, мы видим в нашей Цепи семь классов Лордов Луны, работающих под руководством Коренного Ману; они пришли с семи планет Лунной Цепи; они принадлежат к одному из тех двух великих классов внешних Помошников, которые заинтересованы в общей эволюции Земной Цепи. Второй класс внешних Помошников — это те, кого мы знаем как Лордов Огня; они пришли с Венеры, с четвёртой планеты, с четвёртого Раунда, из середины третьей Коренной Расы, чтобы ускорить ментальную эволюцию, чтобы основать Оккультную Иерархию на Земле и установить правление всей планетой. Это Они ускорили своим влиянием ментальную жизнь которая резко начала развиваться и вызвала великолепный поток через Монаду, который мы называем третьей Волной Жизни; они спровоцировали "рождение" каузальных тел всех существ, чтобы те проявили искру разума разгоревшейся в пламя; суть этого подарка была в развитии уже существующего зародыша человечества; этот подарок — лучи Солнца пролитые на ростки, а не сами ростки. С помощью Лордов Луны была собрана энергия Логоса и направлена на Монады, подобно лучам Солнца собранных линзой, и под этим светом загорелось пламя. Это были истинные Манасапутры, Сыны Разума — ведущие свой путь из пятого, ментального, Раунда Венеры — Сыны Огня, Лорды Пламени. (Слово "Манасапутра" используется в "Тайная Доктрина" не только для обозначения Этих существ, но также для обозначения всех эго которые достаточно продвинулись, чтобя ускорить развитие других, подобно тому как мы можем ускорить развитие животных. В таком смысле это слово покрывает огромный класс включающий множество различных ступеней эволюции.)
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The seven classes of the Lords of the Moon were distributed by the Root-Manu over the Earth Chain, to take charge of the Rounds and globes, while the Manus of Races took special care of the evolution of Races, each of one Root Race.
</view>
<view lang="ru">
Семь классов Лордов Луны были распределены Коренным Ману по всей Земной Цепи, чтобы принять ответственность за Раунды и планеты, пока Ману Рас внимательно следили за эволюцией отдельных Рас.
</view>
</text>

<text class="subtitle">
<view lang="en">The First Round</view>
<view lang="ru">Первый Раунд</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Lords of the Moon from globes A, B and C of the lunar Chain were the three classes who watched over, without partaking in, the physical construction of the globes of our Chain, as they were formed successively round the Spirit of each globe, as before described.2 (² See Ante, p.65.) They appear to have superintended the detailed work of the Lords who attained later. The lowest class, from globe G, made the primitive archetypal forms on globe A of the Earth Chain in the first Round, and guided the Lines who came in to fill them, and to evolve therein. The next class, from globe F, superintended the evolution of forms in the second Round; that from globe E the similar evolution in the third; and that from globe D the similar evolution in the fourth.³ (³ All these are included under the name Barhishad Pitris in The Secret Doctrine. ) Further, we find some of the Lords from globe E working on Mars in the fourth Round, while those from globe D become active later on the Earth.
</view>
<view lang="ru">
Лорды Луны с планет A, B и C Лунной Цепи образовали три класса которые присматривали, но не вмешивались, за формированием планет нашей Цепи, которые, как было описано, образовались вокруг соответствующих Планетарных Духов. Они также руководили работой людей которые достигли такого же уровня позже. Низший класс с планеты G образовал самые простые формы на планете A Земной Цепи в первом Раунде и помогал тем, кто пришёл заполнить эти формы и эволюционировать в них. Следующий класс, с планеты F, руководил эволюцией форм во втором Раунде; те кто пришёл с планеты E руководили в третьем; пришедшие с D — в четвёртом. Все они упоминаются под именем "Баршихад Питри" в "Тайная Доктрина". Позже, мы обнаруживаем некоторых Лордов с планеты E работающих на Марс в четвёртом Раунде, в то время как те, кто пришёл с планеты D — на нашей Земле.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
When the despatch of the first entities from the Inter-Chain Nirvana began, the first ships brought the Lines, and the great mass of animals from globe D of the Moon Chain; the first ship-loads succeeded each other at intervals of about one hundred thousand years, and then the supply stopped, and an immense period followed, during which the new arrivals, the pioneers on our Earth Chain, were pursuing their long journey of the first and second Rounds and part of the third.
</view>
<view lang="ru">
Когда началось отправление первых существ с Нирваны между Цепями, первые корабли были заполнены Линиями и огромными массами животных с планеты D Лунной Цепи; первые корабли прибывали друг за другом с интервалом примерно сто лет, после чего последовал долгий период в течении которого новоприбывшие пионеры Земной Цепи осваивались в первом, втором и в начале третьего Раундов.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The worlds are curious, like churning whirl-pools; our Earth, the most solid, is hot, muddy, sticky, and much of its territory does not seem to be anchored down very firmly. It is seething, and constantly changing in consistency; huge cataclysms engulf great multitudes from time to time, and in their embryonic condition they do not seem very much the worse for the engulfing, but increase and multiply in huge caves and caverns, as though they were living on the surface.
</view>
<view lang="ru">
Миры были очень необычными, похожими на пенящиеся водовороты; наша Земля оказалась наиболее плотной, грязной и липкой, а большая часть её территории была не очень надёжной опорой. Она бурлила и постоянно меняла состав; впечатляющие катаклизмы время от времени поглощали множество существ, но в своём эмбриональном состоянии они немного теряли от этого, плодясь и размножаясь в больших пещерах, как будто они жили на поверхности.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The first Round of the Earth Chain had its globes on the same levels as the seventh Round of the Moon Chain; globe A was on the higher mental plane, with some of the matter scarcely awakened; globe B was on the lower mental; globe C on the emotional; globe D on the physical; globe E on the emotional again; globe F on the lower mental; globe G on the higher mental. In the second Round the whole Chain descended, and three globes became physical, G, D, and E; but the living things on them were etheric in substance, and pudding-baggy-- to borrow H. P. Blavatsky' s graphic epithet-- in form. Globes C and E, which we now call Mars and Mercury, had at that time physical matter, but in a glowing gaseous state.
</view>
<view lang="ru">
В первом Раунде Земной Цепи планеты были на тех же уровнях, что и в последнем Раунде Лунной Цепи: планета A была на высшем ментальном плане, с небольшой долей едва очнувшейся материи; планета B — на низшем ментальном; С — на эмоциональном; D — на физическом; E — на эмоциональном; F — на низшем ментальном; G — на высшем ментальном. Во втором Раунде вся Цепь опустилась на один уровень ниже и три планеты оказались на физическом плане — C, D и E; живые существа на этих планетах имели эфирный состав и были похожи на мешки, если пользоваться эпитетом Е.П. Блаватской. Планеты C и E — Марс и Меркурий — уже имели в то время физическую материю в своём составе, но эта материя ещё была раскалённым газом.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The human bodies on the Earth during the first Round were amoeboid, cloudy, drifting things, mostly etheric, and thus indifferent to the heat; they multiplied by fission. They seemed to succeed each other in Races but without separate incarnations, each form lasting for a Race. There were no births and no deaths; they enjoyed an amoeba-immortality, and were under the care of Lords of the Moon who had achieved Arhatship on globe G. Some etheric floating things appeared to be trying, but not very successfully, to be dreams of vegetables.
</view>
<view lang="ru">
Человеческие тела на Земле во время её первого Раунда были амёбообразными, текучими и в основном состояли из эфира; благодаря этому они были нечувствительны к огромной температуре; кроме того, они размножались делением. They seemed to succeed each other in Races but without separate incarnations, each form lasting for a Race. Там не было смерти и рождения; амёбообразные люди наслаждались бессмертием и жили под присмотром Лордов Луны которые достигли Архатства на планете G. Некоторые эфирные образования старались, но не очень успешно, стать тем, что мы можем назвать растениями.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The minerals were somewhat more solid, for they were largely pelted on to the Earth by the Moon in a molten condition; the temperature might be anything above 3,500°C. (6,332° F.), for copper was in the condition of vapour, and it volatilises in an electrical furnace at this temperature. Silicon was visible, but most of the substances were proto-elements, not elements, and the present combinations seemed to be very rare; the earth was surrounded by huge masses of vapour shutting in the heat, and hence cooled very slowly. At the Pole there was some boiling mud, which generally settled down, and after some thousands of years a green scum appeared, which was vegetable; or perhaps it would be more accurate to say that it would become vegetable later on.
</view>
<view lang="ru">
Минералы были немного плотнее поскольку они в большом объёме были перемещены с Луны на Землю в расплавленном состоянии. Температура была немного ниже 3500°C. Медь была в состоянии газа, так как этот металл при такой температуре в электрической печи испаряется. Кремний был видим, но в основном он был представлен протоэлементами, а не элементами, и в известных сегодня соединениях встречался крайне редко. Земля была окружена огромным облаком газа высокой температуры, в следствии чего остывала очень медленно. На полюсах кипела грязь, из которой, спустя тысячелетия, высунулись растения или, говоря более точно, высунулось то, что позже стало похоже на растения.

</view>
</text>

<text class="subtitle">
<view lang="en">The Second Round</view>
<view lang="ru">Второй Раунд</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In the second Round the temperature of globe D had dropped considerably, and the copper had cooled down and become liquid, in some places solid. There was some land near the Poles, but flames burst out if a hole was made, as at some points on the sides of the cone of Vesuvius. The pudding-bag creatures did not seem to mind the heat, but floated about indifferently, reminding one in their shape of wounded soldiers who had lost their legs and had had their clothes sewn round the trunk; a blow made an indentation, which slowly filled up again, like the flesh of a person suffering from dropsy; the fore part of the thing had a kind of sucking mouth, through which it drew in food, and it would fasten on another and draw it in, as though sucking an egg through a hole, whereupon the sucked one grew flabby and died; a struggle was noticed in which each had fixed its mouth on the other, and sucked away diligently. They had a kind of flap-hand, like the flap of a seal, and they made a cheerful kind of chirruping trumpeting noise, expressing pleasure-- pleasure being a sort of general sense of bien-être, and pain a massive discomfort, nothing acute, only faint likes and dislikes. The skin was sometimes serrated, giving shades of colour. Later on, they became a little less shapeless and more human, and crawled on the ground like caterpillars. Later still, near the North Pole, on the cap of land there, these creatures were developing hands and feet, though unable to stand up, and more intelligence was noticeable. A Lord of the Moon-- an Arhat who had attained on globe F of the Moon Chain-- was observed, who had magnetised an island and shepherded on to it a flock of these creatures, reminding one of seacows or porpoises, though with no formed heads; they were taught to browse, instead of sucking each other, and when they did eat each other they chose some parts in preference to others, as though developing taste. The depression which served for mouth grew deeper into a kind of funnel, and a stomach began to develop, which was promptly turned inside out if any alien matter which was disapproved of found its way in. One turned himself entirely inside out, and seemed none the worse. The surface of the Earth being still very uncertain, they occasionally got burnt or partially cooked; this they evidently disliked, and if it went too far they collapsed. The heavy atmosphere made floating their usual method of locomotion, and this was pleasanter to look at than the writhing motion adopted on the ground recalling the “loathly worm”. Reproduction was by budding; a protuberance appeared, grew, and after a while broke off, and led an independent existence.
</view>
<view lang="ru">
Во втором Раунде температура на планете D заметно упала, медь остыла и превратилась в жидкость, а в некоторых местах затвердела. Возле полюсов было немного земли, но из дыр в этой земле вырывались языки пламени, как в некоторых местах конуса Везувия. Мешкообразные создания казалось не замечали жара, безразлично паря в разных направлениях, напоминая своей формой раненых солдат которые потеряли ноги и замотали одеждой туловище; ветер делал углубления, которые медленно заполнялись, напоминая тело человека которое страдает от водянки; передняя часть этих существ имела что-то похожее на рот, через который они всасывали пищу, а также могли схватить этим ртом себе подобного и высосать его, как яйцо через маленькое отверстие, в то время как высасываемый слабел и умирал; мы видели сцену борьбы в которой двое присосались ртами и пытались "выпить" друг друга. У них были лапы похожие на ласты, как у тюленей, которыми они издавали веселые трубные звуки выражающие радость — радость которая была разновидностью общего чувства благополучия — и вызывающие ощущения дискомфорта. Кожа была чешуйчатой и переливалась разными оттенками цветов. Позже они стали менее бесформенными и более похожими на людей; они ползали по земле как гусеницы. Ещё позднее возле северного полюса на земле жили создания развивающие руки и ноги, правда бесполезные для ходьбы. Интеллект к этому времени уже был заметен. Мы видели Лорда Луны — Архата, который достиг этого уровня на планете F Лунной Цепи — который магнетизировал один остров и высадил туда группу этих созданий, похожих на морских свинок, но без оформившейся головы; их учили пастись вместо поедания друг друга, но когда они всё же съедали друг друга, они выбирали одни части вместо других, будто развивая вкус. Углубление, которое служило ртом, стало углубляться ещё сильнее, формируя что-то вроде пищевода; начал появляться желудок, который быстро выворачивался наружу как только какая-либо чужеродная материя попадала внутрь. Один из них полностью вывернулся наружу, явив очень неприятное зрелище. Поверхность Земли всё ещё была очень неустойчива, они время от времени обжигались и иногда сгорали; несмоненно, они это не любили. Тяжелая и плотная атмосфера планеты сделала полёт их основным методом перемещения, что несомненно приятнее для наблюдателя чем способ перемещения по земле заимстованный у червей. Они размножались методом почкования: на теле появлялся нарост который увеличивался и в конце концов отваливался, чтобы дать начало новой жизни.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Their intelligence was infantile, and one was seen who had aimed at a neighbour with his mouth, and, missing him, had caught hold of his own lower end, and then went on sucking contentedly till, presumably becoming uncomfortable, he spat himself out again. One fellow found out that by rolling his lower end in mud, he could float upright instead of lengthwise, and appeared to be very proud of himself Gradually the end which contained the funnel tapered off somewhat, and a small centre appeared in it, which, in far future ages, might become a brain. A small protuberance appeared, and the habit was formed of drifting forward, with this in front, as carrying the mouth, and impacts being constantly made on this, development was promoted.
</view>
<view lang="ru">
Интеллект этих существ всё ещё был младенческий. Один из них прицелился в своего соседа, намереваясь схватить его ртом, но промахнулся и укусил самого себя за нижнюю часть тела; однако это его не смутило и он начал удовлетворённо высасывать себя ртом, при этом смутно чувствуя дискомфорт от того, что он делает. Другой экземпляр обнаружил, что засунув нижнюю часть тела в грязь, на неё можно оперетсься и встать вертикально, вместо обычного горизонтального лежания; это открытие сделало его очень гордым собой. Постепенно внутри конца который содержал сужающуюся трубку, появилось нечто, что спустя многие эпохи возможно станет мозгом. На теле появился небольшой нарост который они, благодаря сформировавшейся привычке, держали впереди когда перемещались, постоянно получая по нему удары.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Vegetable life developed during this period, aided by the heavy choking atmosphere; there were forest-like growths, much resembling grass, but forty feet high and proportionately thick. They grew in the warm mud, and flourished exceedingly.
</view>
<view lang="ru">
Растительный мир также развивался в этот период, а тяжёлая удушливая атмосфера этому способствовала. Там были растения похожие траву, только высотой в 40 футов и соотвествующей толщины. Они росли в тёплой жиже, пышно расцветая.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Towards the end of this period, some of the Earth was quite solid and only reasonably warm. There was much tumultuous cracking, apparently due to shrinkage, and every hill was an active volcano.
</view>
<view lang="ru">

</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Mars became more solid, cooling more rapidly in consequence of its smaller size, but life on it was much like that on the Earth.
</view>
<view lang="ru">
Марс становился более твёрдым, охлаждаясь быстрее отчасти из-за своих меньших размеров, однако жизнь на нём была очень похожа на Земную.
</view>
</text>

<text class="subtitle">
<view lang="en">The Third Round</view>
<view lang="ru">Третий Раунд</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In the third Round Mars was quite solid and firm, and some animals began to develop, though at first they looked rather like clumsy chunks of wood, sawed off logs. They recalled sketches made by children who had not learned how to draw; but as time went on, there were beings who were distinctly human, though more like gorillas than men.
</view>
<view lang="ru">
В третьем Раунде Марс стал довольно твёрдым и некоторые животные начали своё развитие на нём. Эти животные были более похожи на неуклюжие, грубо вырубленные брёвна. Они напоминали творения детей которые не вполне выучили уроки рисования. Но время шло и стали появляться существа которые были определённо человеческими, хотя напоминали скорее горилл чем людей.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The configuration then was very different from that of the Mars now known to us. The water question had not arisen, for about three-fourths of the surface was water and only one-fourth dry land. Hence there were no canals, as now, and the general physical condition much resembled that of the Earth of to-day.
</view>
<view lang="ru">
Состояние Марса было очень не похоже на то, что мы мы видим сейчас: на нём не было проблемы с водой, так как она занимала три четверти поверхности планеты, оставляя лишь одну четверть сухой земле. Общее физическое состояние очень напоминало нашу Землю.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The people who began with the linear indication of the causal body had by this time developed basket-work of a kind coarser, we noticed, than that which had been developed on the Moon. When this stage was reached the Basket-works from the Moon came streaming in, ship-loads again being sent off by the Seed-Manu to the Earth.
</view>
<view lang="ru">
Люди которые начали с последовательного проявления каузального тела, к этому времени развили "корзины" ("basket-work" — прим. перев.) более плотной структуры чем та, которая была достигнута на Луне. Когда достигалось это состояние, "Корзины" собирались с Луны и отправлялись на Землю при помощи Seed Ману.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Looking at the Inter-Chain Nirvana, in order to trace out the coming of the Basket-works to Mars, we came upon an interesting point. The ` shelves' on which the ` bulbs' were stored were clearly of the higher mental matter; but the bulbs brought over in the Seed-Manu' s aura were brought over through the spiritual sphere, and the basket-work of Moon mental matter would thus be disintegrated, and would need to be reformed before these entities began their terrene career. They would have slept for ages in the spiritual sphere, and then would have been reclothed in basket-work of the equivalent terrene mental matter. There is no continuity of mental matter between Chains. The distance, of course, may be disregarded, as the terrene Chain occupies much the same position as the lunar, but the discontinuity of the mental matter renders necessary the disintegration and reintegration of the basket-work causal bodies.
</view>
<view lang="ru">
Наблюдая за промежуточной Нирваной с целью проследить за перемещением "корзин" на Марс, мы замечаем интересную особенность. "Полки" на которых собраны "пузырьки" были составлены из определённо чистой высшей ментальной материи, при этом "пузырьки" перемещённые внутри ауры Seed Ману были пронесены через сферу из духовной материи, а значит "корзины" с Луны из ментальной материи должны быть дезинтегрированы и сформированы заново перед тем как эти существа начнут свою земную карьеру. Они спали в духовной сфере целую вечность, после чего были заново одеты в "корзину" из соответвующей земной ментальной материи. Ментальная материя между Цепями не перемещается. Расстояния, конечно, могут не браться во внимание, хотя бы потому-что земная цепь занимает точно то же положение в пространстве, что и лунная, однако неперемещаемость ментальной материи означает необходимость дезинтеграции и реинтеграции каузальных тел у "корзин".
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
We saw a Manu coming over to Mars with a ship-load of Basket-works, reminding us of the stories in the Hindu Puranas of the Manu crossing the ocean in a ship, bearing with Him the seeds of a new world, and those in the Hebrew records of Noah, preserving in an ark all that was needed to repopulate the Earth after a flood. The legends preserved in the Scriptures of religions are often stories containing the records of the past, and the Manu truly came to the Martian world to give a new impulse to evolution. Arriving on Mars, He founded a colony of His Basket-works thereon.
</view>
<view lang="ru">
Мы видели как Ману пришёл на Марс, ведя за собой "лодки" с "корзинами". Это напомнило нам истории в Индийских Пуранах про Ману который плыл через океан на корабле, чтобы посеять семена в новый мир, а также истории про Ноя который помог восстановить мир после потопа. Легенды записанные в древних манускриптах разных религий часто рассказывают о прошлом и Ману действительно пришёл в марсианский мир чтобы дать новый импульс эволюции. Прибыв на Марс, он основал колонию "корзин"
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Tracing back this particular set, the first arrival of Basket-works in the terrene Chain, we found that they had come from globe G of the lunar Chain, having thereon become Basket-works. They were the least developed of the Basket-work crowd, having been the last to reach that stage; the Manu guided them to take birth in the most promising third Race families on Mars, and, as they grew, He led them off to His colony, where they would more quickly develop into fourth Race people. In the colony the people moved by a central will like bees in a hive, the central will being that of the Manu; He sent out streams of force and directed all. Two other sets of these Basket-work bees came to Mars, those who reached this stage on globes E and F of the Moon Chain; they arrived in reverse order from that of their leaving the Moon, those from globe F forming the fourth Race on Mars, and those from globe E the fifth. They developed some affection and some intelligence under the fostering care of the Manu; at first living in caves, they soon began to build, and to teach the aborigines to build under them, even Basket-works becoming leaders at this stage of evolution.
</view>
<view lang="ru">
Посмотрев на путь которым пришли в земную Цепь первые "корзины", мы увидели, что эти "корзины" пришли с планеты G лунной Цепи. Они были наименее развитыми среди своих сородичей, достигнув этой ступени в самый последний момент. Ману способствовал тому, чтобы они родились в самых многообещающих семьях третьей Расы Марса, и когда они выросли Он провёл их в свою колонию где они могли развиваться быстрее, чтобы стать людьми четвёртой Расы. В колонии на людей влияла центральная воля, как на пчёл в улье, и эта центральная воля принадлежала Ману. Он создавал потоки силы и направлял ими всех. Два других роя этих "пчёл" прилетели на Марс позже. Они достигли своего уровня на планетах E и F лунной Цепи и пришли на Марс в порядке обратном тому, в котором они покидали Луну. Пришедщие с планеты F образовали четвёртую Расу на Марс, те кто пришёл с планеты E — образовали пятую. Они развивали привязанность и интеллект под постоянным стимулирующим влиянием Ману. Первое время они жили в пещерах, но позже начали строить и учить аборигенов. Даже "корзины" становились лидерами на этом этапе эволюции.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
These people were hermaphrodite, but one sex was usually developed more than the other, and two individuals were necessary for reproduction. Other forms of reproduction also existed among the lower types, and there were some embryonic human beings of the hydra kind who reproduced by budding and others by exudation, while some were oviparous. But these were not found among the Basket-works.
</view>
<view lang="ru">
Эти люди были гермафродитами, однако один пол был обычно более развит чем другой и для размножения требовалось две особи. Среди низших видов были и другие виды размножения, так эмбриональные человеческие гидроподобные существа размножались почкованием. Некоторые размножались эксудацией, другие откладывали яйца, но эти виды размножения не были распространены среди "корзин".
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In the fifth Race the social arrangements changed, as more intelligence was developed; the bee system disappeared, but they still had little individuality, and moved rather in flocks and herds, shepherded by their Manu. The baskets became more closely woven, and represented what could be done by the unfolding life in those who were emphatically self-made men, unaided by the great stimulus given in the fourth Round by the Lords of the Flame. This type which moves in flocks is still largely represented among us by the people who hold conventional ideas because others hold them, and are wholly dominated by Mrs. Grundy. These are often quite good people, but are very sheepy and flocky, and are appallingly monotonous. There are differences among them, but they are like the differences between people who buy tea by the quarter-pound or by the ounce, noticeable chiefly by themselves.
</view>
<view lang="ru">
Социальный строй изменился в пятой Расе, во многом благодаря развитию интеллекта. Система улья исчезла, но люди всё ещё имели слишком слабую индивидуальность, поэтому группировались в стада которых пас Ману. Некоторые корзины становились всё более плотными; они представляли из себя людей, решительно "делавших себя сами", игнорировавших сильный импульс Лордов Огня, и в которых начала раскрываться жизнь. Этот тип людей котоый перемещается стаями, до сих пор широко представлен среди нас; эти люди придерживаются консервативных идей лишь потому, что другие люди их придерживаются. Они часто хорошие люди, но всё же стадные и невероятно скучные. Между ними есть различия, но эти различия трудно описать, хотя можно сравнить с различиями между людьми, одна часть которых покупает черный чай, а другая — зелёный.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
One fierce type of Basket-work was observed, not living in communities, but wandering about in forests in pairs; their heads ran up to a point behind matching the chin in front, and the head ending in two points looked odd and unattractive. They fought by butting against each other like goats, the top of the head being of very hard bone. There were some yet lower types, curious reptilian creatures, living in trees. They were larger than the Lines and far less intelligent, and ate the latter when they had the chance.
</view>
<view lang="ru">
Один свирепый вид "корзин" был представлен людьми не живущих в комуннах. Они бродили по лесам парами. Их головы соединялись сзади на уровне того места где мог быть подбородок; голова заканчивающаяся в двух местах выглядела странно и отталкивающе. Они дрались дргу с другом при помощи очень прочной кости на лбу, бодаясь как козлы. Были также существа ещё более никого уровня развития — интересного вида рептилии которые жили на деревьях. Они были больше чем "линии" и намного менее разумны. Они съедали всё до чего могли добраться.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
There were also on Mars some carnivorous brutes; a huge crocodile-like animal was seen fiercely attacking a man, who rushed at it with a club, which did not seem a very effective weapon. However, he stumbled over a rock and fell headlong into the creature' s jaws, and so came to an untimely end.
</view>
<view lang="ru">
На Марс также были плотоядные звери. Огромные крокодилоподобные животные были замечены нападающими на человека; он яростно отбивался дубиной, однако это оружие судя по всему было не очень эффективно. Человек случайно споткнулся о камень и упал прямо в пасть одного зверя, встретив свою несвоевременную смерть.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The third Round on the Earth much resembled that on Mars, the people being smaller and denser, but, from our present standpoint, still huge and gorilla-like. The bulk of the Basket-works from globe D of the lunar Chain arrived on our Earth in this Round, and led the human evolution; the Basket-works from Mars fell in behind them, and the whole resembled fairly intelligent gorillas. The animals were very scaly, and even the creatures we must call birds were covered with scales rather than feathers; they all seemed to be made of a job-lot of fragments stuck together, half-bird, half-reptile, and wholly unattractive. Still, it was a little more like a world than the preceding globes, in fact than anything we had seen since we left the Moon; and later on cities were built. The work of the Lords of the Moon-- who in this Round were Arhats from globe E-- resembled the training of animals more than the evolution of a humanity. But it is noticeable that they were working on sections, as it were, of the different bodies, physical and subtle. The third sub-planes of the physical, astral and mental spheres were being specially worked through, and the spirillae of the atoms on these sub-planes were being vivified.1 (¹ See Ante, p . 32.)
</view>
<view lang="ru">
Третий Раунд на Марс сильно напоминал таковой на Земле, люди стали меньше и плотнее, но всё же, с нашей сегодняшней точки зрения, они оставались огромными и гориллоподобными. Масса "корзин" с планеты D лунной Цепи прибыла на Землю в этом Раунде и повела за собой эволюцию людей; "корзины" с Марс пришли сразу за ними. Все они напоминали разумных горилл. Животные были покрыты чешуей, и даже создания которых следует назвать птицами были покрыты не перьями а чешуей. Все они, казалось, были составлены из фрагментов разных животных — полуптицы-полурептилии — и были совсем не привлекательные на вид. Всё же, это было немного более похоже на мир, чем предыдущие планеты, во всяком случае более чем всё, что мы видели с того момента, как покинули Луну. Работа Лордов Луны — тех, кто стали Архатами на планете E — в большей степени была посвящена развитию животных чем людей. Было заметно, что они работают отдельно над физическими телами и тонкими. Третий подплан астральной и ментальной сфер получил особенно много внимания и спираль атомов этих подпланов заметно оживилась.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The methods of reproduction on our Earth during the third Round were those which are now confined to the lower kingdoms of nature. In the first and second Races, not thoroughly densified, fission still occurred, but in the third and onwards the methods were: budding-off like hydrae in the less organised; the exuding of cells from different organs of the body, which reproduced similar organs, and grew into a miniature duplication of the parent; the laying of eggs, within which the young human being developed. These were hermaphrodite, and gradually one sex predominated, but never sufficiently to represent a definite male and female.
</view>
<view lang="ru">
Методы размножения на нашей Земле который были в третьем Раунде, в настоящее время характерны для низших царств природы. В первой и второй расах, не полностью заполненных, всё ещё встречалось деление, однако уже в третьей и более высоких расах мы наблюдали: отделение копии себя; выделение клеток из органов для воспроизведения таких же органов и, в конечном итоге, маленькой копии родителя; откладывание яиц из внутри которых развивался человеческий эмбрион. Они были гермафродитами с преобладанием одного пола.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The passing of the life-wave from one globe to another is gradual and there is considerable over-lapping; it will be remembered that globe A of the terrene Chain began to form when globe A of the lunar Chain was in process of disintegration, the passing of the Spirit of the globe being the signal of the transference of activity.1 (¹ See Ante, p . 65.) Thus life-activity is continuous, though egos have long periods of rest. A globe ` passes into obscuration' when the attention of the LOGOS is turned away from it, and thus His Light is withdrawn. It passes into a kind of coma, and there is a residuum of living creatures left behind; these creatures do not seem to increase in number during this period. But while the Races die out, the egos inhabiting them having passed on, the globe becomes a field for the Inner Round, a place to which egos in a transition state can be transferred for special treatment in order to quicken their evolution. The globe to which the attention of the LOGOS is turned starts into active life, and receives the streams of egos ready to go forward on their journey.
</view>
<view lang="ru">
Движение волны жизни от одной планеты к другой идёт постепенно, с заметными наложениями: вспомните, что планета A земной Цепи начала формироваться когда планета A лунной Цепи ещё разрушалась. Перемещение Планетарного Духа — сигнал к началу перемещения других существ. Таким образом активность жизни не прерывается, хотя эго имеют длительные периоды отдыха. Планета "уходит в затмение" когда внимание Логоса отворачивается от неё. В этот период планета переходит в состояние похожее на кому, в то время как оставшиеся существа на ней не увеличвают популяцию. Когда Раса умирает, эго населявшие её уходят, и планета становится полем для Внутреннего Раунда — то место, куда эго находящиеся в переходном состоянии могут прийти и ускорить свою эволюцию. Планета к которой поворачивается внимание Логоса, пробуждается к жизни и принимает потоки эго готовых для продолжения своего пути.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Another point that may be noted is the recurrence of types at a higher level of evolution, in which they form but transitional stages. As in the development of the human embryo of to-day, the fish-, reptile-, and lower mammalian-types appear, repeating in a few months the aeonic evolution of the past, so do we see in each Round that a period of repetition precedes that of new advance. The third Round laboriously worked out in detail that which the third Race in the fourth Round would reproduce with comparative swiftness, while the second Race would similarly reflect the second Round, and the first Race the first Round. This broad principle once grasped, study becomes more easy, as the outline is clear into which details are to be fitted.
</view>
<view lang="ru">
Другая особенность которую нужно отметить — это реккурентность последовательности типов на высоких уровнях эволюции, в котором они образуют промежуточные стадии. Как в развитии современного человеческого эмбриона последовательно проявляются стадии рыбы, рептилии и низших млекопитающих, повторяя в течении нескольких месяцев длительную эволюцию прошлого, так и в развитии каждого Раунда мы видим повторение истории. Тяжёлая работа которая будет сделана в третьем Раунде в мельчайших деталях, будет повторена в третьей Расе четвёртого Раунда, но уже гораздо бстрее. Вторая Раса похожим образом отразит трой Раунд, а первая Раса — первый Раунд. Этот общий принцип, будучи однажды ухвачен, сделает изучение предмета проще, поскольку правильная общая схема позволит заполнить её дальнейшими деталями.
</view>
</text>
</body>