<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      EDUCATION AND THE FAMILY.
    </view>
    <view lang="ru">
      Образование и Семья
    </view>
  </title>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE EDUCATION OF CHILDREN
    </view>
    <view lang="ru">
      Обучение Детей
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      AS we should naturally expect, much attention is paid in this community to the education of the
      children. It is considered of such paramount importance that nothing which can in any way help is
      neglected, and all sorts of adjuncts are brought into play; colour, light, sound, form, electricity
      are all pressed into the service, and the Devas who take so large a part in the work avail
      themselves of the aid of armies of nature-spirits. It has been realised that many facts previously
      ignored or considered insignificant have their place and their influence in educational processes--
      that, for example, the surroundings most favourable for the study of mathematics are not at all
      necessarily the same that are best suited for music or geography.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как и следовало естественно ожидать, образованию детей в сообществе уделяют много внимания. Это
      считают столь важным, что учитываются все детали способствующие обучению: цвет, свет, звук, формы,
      электричество — всё вовлечено в учебный процесс. Дэвы, которые занимают важную роль в работе,
      привлекают армии природных духов. Было обнаружено, что многие обстоятельства, прежде игнорируемые,
      имеют своё место и влияние на обучение — так, например, окружение более подходящее для изучения
      математики может не столь хорошо подходить для музыки или географии.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      People have learnt that different parts of the physical brain may be stimulated by different lights
      and colours-- that for certain subjects an atmosphere slightly charged with electricity is useful,
      while for others it is positively detrimental. In the corner of every class-room, therefore, there
      stands a variant upon an electrical machine, by means of which the surrounding conditions can be
      changed at will. Some rooms are hung with yellow, decorated exclusively with yellow flowers, and
      permeated with yellow light. In others, on the contrary, blue, red, violet, green or white
      predominates. Various perfumes are also found to have a stimulating effect, and these also are
      employed according to a regular system.
    </view>
    <view lang="ru">
      Люди узнают, что разные части физического мозга можно стимулировать разными звуками и цветами — так
      для определённого предмета полезно немного зарядить атмосферу электричеством, тогда как для другого
      это определённо вредно. Для этого в углу каждого класса стоит разновидность электрической машины,
      посредством которой можно по желанию менять окружающие условия. Некоторые комнаты целиком жёлтые,
      они украшены исключительно жёлтыми цветами и освещены жёлтым светом. В других наоборот преобладает
      синий, красный, фиолетовый или зелёный. Различные ароматы также имеют стимулирующий эффект и потому
      они также применяются в соответсвии с общими правилами.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Perhaps the most important innovation is the work of the nature-spirits, who take a keen delight in
      executing the tasks committed to them, and enjoy helping and stimulating the children much as
      gardeners might delight in the production of especially fine plants. Among other things they take
      up all the appropriate influences of light and colour, sound and electricity, and focus them; and
      as it were spray them upon the children, so that they may produce the best possible effect. They
      are also employed by the teachers in individual cases; if; for example, one scholar in a class does
      not understand the point put before him, a nature-spirit is at once set to touch and stimulate a
      particular centre in his brain, and then in a moment he is able to comprehend. All teachers must be
      clairvoyant; it is an absolute prerequisite for the office. These teachers are members of the
      community-- men and women indiscriminately; Devas frequently materialise for special occasions or
      to give certain lessons, but never seem to take the entire responsibility of a school.
    </view>
    <view lang="ru">
      Возможно самым важным нововведением стала работа природных духов, которые сочли за удовольствие
      выполнять различные задачи и помогать развитию детей, как садовник с большим удовольствием
      выращивает особо красивые растения. Кроме того, они принимают участие в действии светом, цветом,
      звуком и электричеством, фокусируя их и будто распыляя над детьми, чтобы произвести наилучший
      эффект. Они также выполняют персональный поручения усителей; например, если один ученик в классе не
      может понять что то, природный дух тут же стимулирует определённый участок его мозга и тот сразу же
      понимает что нужно. Все учителя должны быть ясновидящими — это непременное требование к должности.
      Эти учителя — члены сообщества: они могут быть как мужчинами так и женщинами. Дэвы часто
      материализуются по особым случаям или чтобы дать определённые уроки, но они, кажется, никогда
      вполной мере не заведуют обучением.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The four great types which are symbolised by the Temples are seen to exist here also. The children
      are carefully observed and treated according to the results of observation. In most cases they sort
      themselves out at a quite early period into one or other of these lines of development, and every
      opportunity is given to them to select that which they prefer. Here again there is nothing of the
      nature of compulsion. Even tiny children are perfectly acquainted with the object of the community,
      and fully realise that it is their duty and their privilege to order their lives accordingly. It
      must be remembered that all these people are immediate reincarnations, and that most of them bring
      over at least some memory of all their past lives, so that for them education is simply a process
      of as rapidly as possible getting a new set of vehicles under control and recovering as quickly as
      may be any links that may have been lost in the process of transition from one physical body to
      another.
    </view>
    <view lang="ru">
      Здесь представлены четыре типа школ соответсвующие Храмам. За детьми внимательно наблюдают и
      тренируют, в зависимости от результатов наблюдений. В большистве случаев дети распределяются по
      четырём линиям развития в сравнительно ранний период и им также даётя возможность выбрать ту школу,
      которая им нравится. Здесь нет ничего похожего на принуждение. Каждый ребёнок с малых лет хорошо
      знаком с целью сообщества и он осознаёт, что это его обязанность и его привелегия организовывать
      свою жизнь таким образом. Следует помнить, что все эти люди проходят непрерывную серию инкарнаций и
      многие из них сохраняют воспоминания из прежних жизней, так что для них обучение это процесс
      максимально быстрого овладения новыми проводниками и восстановления памяти которая могла потеряться
      во время перехода из одного физического тела в другое.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It does not of course in any way follow that the children of a man who is on (let us say) the
      musical line need themselves be musical. As their previous births are always known to the parents
      and schoolmasters; every facility is given to them to develop either along the line of their last
      life or along any other which may seem to come most easily to them. There is the fullest
      co-operation between the parents and schoolmasters. A particular member who was noticed took his
      children to the schoolmaster, explained them all to him in detail, and constantly visited him to
      discuss might be best for them. If, for example, the schoolmaster thinks that a certain colour is
      especially desirable for a particular pupil he communicates his idea to the parents, and much of
      that colour is put before the child at home as well as at school; he is surrounded with it, and it
      is used in his dress and so on. All schools are under the direction of the Master K.H., and every
      schoolmaster is personally responsible to Him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Отсюда конечно не следует, что дети человека движущегося по, скажем, музыкальной линии, обязаны
      следовать той же линии. Поскольку их прошлые жизни известны родителям и учителям, им даются все
      возможности для выбора любой линии развития, совпадает ли она с линией предыдущей жизни или
      отличается от неё. Здесь учителя и родители взаимодействуют очень активно. Один член сообщества
      взял своего ребёнка в школу и рассказал директору о нём все подробности, а также постоянно посещал
      директора, чтобы обсудить обучение. Если, например, учитель решит, что определённый цвет особенно
      желателен для одного ученика, он тут же передаёт эту идею родителям и те меняют обстановку дома,
      чтобы ребёнка окружал этот цвет как и в школе — этот цвет имеет его одежда и т.д. Все школы
      находятся под руководством Мастера К.Х. и каждый директор персонально ответственнен перед Ним.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      TRAINING THE IMAGINATION
    </view>
    <view lang="ru">
      Тренировка Воображения
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Let me take as an example the practice of a school attached to one of the yellow Temples, and see
      how they begin the intellectual development of the lowest class. First the master sets before them
      a little shining ball, and they are asked to make an image of it in their minds. Some who are quite
      babies can do it really well. The teacher says: “You can see my face; now, shut your eyes; can you
      see it still? Now look at this ball; can you shut your eyes and still see it?”
    </view>
    <view lang="ru">
      Позвольте мне привести пример практики в школе при одном из жёлтых Храмов и показать как там
      начинают интеллектуальное развитие первоклассников. Для начала учитель кладёт перед классом
      маленький сияющий мячик и просит сделать изображение этого мячика в своих умах. Некоторые ученики,
      котрые совсем ещё дети, делают это по настоящему хорошо. Учитель говорит: "Вы можете видеть моё
      лицо. Теперь закройте глаза. Можете ли вы все ещё его видеть? Теперь посмотрите на этот мячик.
      Можете ли вы закрыть глаза и по прежнему видеть его?"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The teacher, by the use of his clairvoyant faculty, can see whether or not the children are making
      satisfactory images. Those who can do it are set to practise day by day, with all sorts of simple
      forms and colours. Then they are asked to suppose that point moving, and leaving a track behind it
      as a shooting star does; then to imagine the luminous track, that is to say, a line. Then they are
      asked to imagine this line as moving at right angles to itself, every point in it leaving a similar
      track, and thus they mentally construct for themselves a square. Then all sorts of permutations and
      divisions of that square are put before them. It is broken up into triangles of various sorts, and
      it is explained to them that in reality all these things are living symbols with a meaning. Even
      quite the babies are taught some of these things.
    </view>
    <view lang="ru">
      Учитель может узнать насколько удовлетворительны усилия учеников благодаря способности ясновидения.
      Те кто может делать изображения, выполняют день за днём это упражение со всеми видами простых форм
      и цветов. Их просят представить, будто точка движется и осталяет за собой след как падающая звезда,
      а затем представить этот светящийся след. Затем их просят представить как линия перемещается под
      прмым углом к себе, тем самым создавая квадрат из ментальной материи. Затем перед ними представляют
      все виды перестановок и делений которые получаются из этого квадрата. Он разбивается на
      треугольники разных видов и им объясняют, что в действительности эти вещи — живые символы со
      смыслом. Некоторые из этищ вещей преподаются даже самым маленьким.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      “What does the point mean to you?” “One.” “Who is One?” “God.” “Where is He?” “He is everywhere.”
    </view>
    <view lang="ru">
      — Что для тебя значит точка? — Она одна. — Что единственно? — Бог. — Где он? — Он везде.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      And then presently they learn that two signifies the duality of Spirit and matter, that three dots
      of a certain kind and colour mean three aspects of the Deity, while three others of a different
      kind mean the soul in man. A later class has also an intermediate three which obviously mean the
      Monad. In this way, by associating grand ideas with simple objects, even tiny little children
      possess an amount of Theosophical information which would seem quite surprising to a person
      accustomed to an older and less intelligent educational system. An ingenious kind of kindergarten
      machine was observed, a sort of ivory ball-- at least it looked like ivory-- which, when a spring
      is touched, opens out into a cross with a rose drawn upon it like the Rosicrucian symbol, out of
      which come a number of small balls each of which in turn subdivides. By another movement it can be
      made to close again, the mechanism being cleverly concealed. This is meant as a symbol to
      illustrate the idea of the One becoming many and of the eventual return of the many into the One.
    </view>
    <view lang="ru">
      Затем они узнают, что два означает двойственность Духа и материи, что три точки определённого вида
      и цвета символизируют три аспекта Божества, тогда как три точки другого вида символизируют душу
      человека. Последний класс также имеет промежуточную тройку, которая очевидно означает Монаду. Таким
      путём, связывая простые объекты с великими идеями, даже самые маленькие дети понимают некоторую
      часть Теософского учения которая покажется весьма удивительной для человека привыкшего к менее
      разумной системе обучения. Мы обнаружили изобретательную разновидность детской игрушки, это был
      некий мячик из слоновой кости, по крайней мере он выглядит так, у него была пружинка и когда на неё
      нажимали, он раскрывался в крест с розой в центре — как Rosicrucian символ — из которого появлялось
      много маленьких шариков и те, в свою очередь, делилсь на части. Другим движением он складывался
      обратно — механизм был хорошо спрятан. Эта игрушка как бы иллюстрирует идею о том, что Один
      становится многими и затем однажды многие становятся Одним.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      MORE ADVANCED CLASSES
    </view>
    <view lang="ru">
      Старшие Классы
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      For a later class that luminous square moves again at right angles to itself and produces a cube,
      and then still later the cube moves at right angles to itself and produces a tesseract, and most of
      the children are able to see it and to make its image clearly in their minds. Children who have a
      genius for it are taught to paint pictures, trees and animals, landscapes and scenes from history,
      and each child is taught to make his picture living. He is taught that the concentration of his
      thought can actually alter the physical picture, and the children are proud when they can succeed
      in doing this. Having painted a picture as well as they can, the children concentrate upon it and
      try to improve it, to modify it by their thought. In a week or so, working at the concentration for
      some time each day, they are able to produce considerable modifications, and a boy of fourteen can,
      from much practice, do it quite rapidly.
    </view>
    <view lang="ru">
      В старших классах этот светящийся квадрат ещё раз перемещается под прямым углом к самому себе и
      образует куб, а в ещё более старших классах куб вновь перемещается под прямым углом к себе и
      образует тессеракт; большинство детей могут его видеть и ясно представляют его в уме. Дети которые
      имеют к этому особую способность рисуют картины с деревьями, животными и сценами из истории и их
      учат делать эти картины живыми. Их учат, что концентрация на своей мысли может в самом деле
      изменить физическую картину и дети гордяться когда у них это получается. Нарисовав картину в меру
      своих возможностей, дети концентрируются на ней и пытаются улучшить мыслью. Где то через неделю,
      практикуя концентрацию каждый день, они могут заметно менять картину и мы видели как мальчик 14-ти
      лет, после долгой практики, мог делать это достаточно быстро.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Having modified his picture, the child is taught to make a thought-form of it, to look at it, to
      contemplate it earnestly, and then to shut his eyes and visualise it. He takes, first, ordinary
      physical pictures; then a glass vessel containing a coloured gas is given to him, and by the effort
      of his will he has to mould the gas into certain shapes-- to make it take a form by thought-- to
      make it become, inside its vessel, a sphere, a cube, a tetrahedron or some such shape. Many
      children can do this easily after a little practice. Then they are asked to make it take the shape
      of a man, and then that of the picture at which they have previously been looking. When they can
      manage this gaseous matter fairly easily they try to do it in etheric, then in astral, and then in
      purely mental matter. The teacher himself makes materialisations for them to examine when
      necessary, and in this way they gradually work upward to more advanced acts of thought-creation.
      All these classes are open to visits from parents and friends, and often many older people like to
      attend them and themselves practise the exercises set for the children.
    </view>
    <view lang="ru">
      После изменения картины ребёнку говорят сделать её мыслеформу, посмотреть на неё и тщательно её
      обдумать, а затем закрыть глаза и представить её. Сперва он работает над обычными картинами, но
      потом ему дают стеклянный сосуд с окрашенным газом и усилием воли он должен придать ему
      определённую форму внутри сосуда — сфера, куб, тетраэдр или что то подобное. Многие дети могут это
      делать с лёгкостью после небольшой практики. Затем их просят сделать из газа фигуру человека и
      картины, которую они раньше рисовали. Когда они вполне разобрались с этой газообразной материей,
      они пробовали делать то же самое с эфирной, астральной и затем с чистой ментальной материей.
      Учитель сам делал материализации по необходимости и таким образом они постепенно двигались вперёд к
      более сложным актам материализации мысли. Все эти занятия открыты для родителей и друзей и часто
      многие немолодые люди приходили и пробовали выполнять упражнения для детей.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE SCHOOL SYSTEM
    </view>
    <view lang="ru">
      Школьная Система
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There is nothing in the nature of the boarding-school, and all children live happily at home and
      attend the school which is most convenient for them. In a few cases the Deva-priests are training
      children to take their places; but even in these cases the child is not taken away from home,
      though he is usually surrounded by a special protective shell, so that the influence which the Deva
      pours in upon him may not be interfered with by other vibrations.
    </view>
    <view lang="ru">
      Здесь нет ничего похожего на школу-пансион и дети жили дома, посещая школу которая им подходила
      лучше других. In a few cases the Deva-priests are training children to take their places; but even
      in these cases the child is not taken away from home, though he is usually surrounded by a special
      protective shell, so that the influence which the Deva pours in upon him may not be interfered with
      by other vibrations.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A child does not belong to a class at all in the same way as under older methods; each child has a
      list of numbers for different subjects; he may be in the first class for one subject, in the third
      for another, in the fifth for some other. Even for small children the arrangement seems to be far
      less a class than a kind of lecture-room. In trying to comprehend the system, we must never for a
      moment forget the effect of the immediate reincarnations, and that consequently not only are these
      children on the average far more intelligent and developed than other children of their age, but
      also they are unequally developed. Some children of four remember more of a previous incarnation,
      and of what they learnt then, than other children of eight or nine; and again some children
      remember a certain subject fully and clearly, and yet have almost entirely lost their knowledge of
      some other subjects which seem quite as easy. So that we are dealing with entirely abnormal
      conditions, and the schemes adopted have to be suited to them.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ребёнок не принадлежал к какому либо классу, как в некоторых старых школьных системах, а имел
      список придметов: он мог быть в первом классе по одному предмету, во втором классе по другому и в
      пятом — по третьему. Даже для самых маленьких распорядок обучения был больше похож на лекции чем на
      обычные классы. Пытаясь понять эту систему нам следует помнить про эффект немедленных реинкарнаций:
      благодаря ему не только есть дети, которые в среднем гораздо более развиты чем их сверстники, но и
      эти дети имеют очень разный уровень развития. Некоторые четырёхлетние дети хорошо помнили прошлую
      инкарнацию и помнили, что они учили тогда лучше чем дети восьми и девяти лет. Есть дети которые
      полностью помнят какой то предмет, но при этом совсем забыли предметы не более сложные чем этот.
      Таким образом мы имеем дело с совершенно необычными условиями и заимствованные схемы обучения нужно
      адаптировать.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      At what corresponds to the opening of the school, they all stand together and sing something. They
      get four lessons into their morning session, but the lessons are short, and there is always an
      interval for play between them. Like all their houses, the schoolroom has no walls, but is
      supported entirely on pillars, so that practically the whole life of the children, as well as of
      the rest of the community, is lived in the open air; but nevertheless the children are turned out
      even from that apology for a room after each of the lessons, and left to play about in the park
      which surrounds the school. Girls and boys are taught together promiscuously. This morning session
      covers all of what would be called the compulsory subjects-- the subjects which everybody learns;
      there are some extra lessons in the afternoon on additional subjects for those who wish to take
      them, but a considerable number of the children are satisfied with the morning work.
    </view>
    <view lang="ru">
      В тот момент который соответствует открытию школы они стоят все вместе и что то поют. Утром у них
      четыре урока, но все они короткие и между ними всегда есть время для игр. Как и все дома, школьные
      классы не имеют стен и потолки поддерживаются колоннами, так что практически вся жизнь детей как и
      остального сообщества проходит на открытом воздухе. but nevertheless the children are turned out
      even from that apology for a room after each of the lessons, and left to play about in the park
      which surrounds the school. Девочек и мальчиков обучают вместе. Этим утром были предметы которые мы
      бы назвали обязательными, так как их учат все. Помимо них есть дополнительные уроки вечером для
      тех, кто хочет их посетить, но заметная часть детей вполне довольна утренней работой.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE CURRICULUM
    </view>
    <view lang="ru">
      Процесс Обучения
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The school curriculum is different from that of the twentieth century. The very subjects are mostly
      different, and even those which are the same are taught in an entirely different way. Arithmetic,
      for example, has been greatly simplified; there are no complex weights and measures of any kind,
      everything being arranged on a decimal system; they calculate but little, and the detailed
      working-out of long rows of figures would be denounced as insufferably tedious. Nothing is taught
      but what is likely to be practically useful to the average person in after-life; all the rest is a
      matter of reference. In earlier centuries they had books of logarithms, by reference to which long
      and complicated calculations could be avoided; now they have the same system immensely extended,
      and yet, at the same time, much more compressed. It is a scheme by which the result of practically
      any difficult calculation can be looked up in a few moments by a person who knows the book. The
      children know how to calculate, just as a man may know how to make his own logarithms, and yet
      habitually use a book for them to avoid the waste of time in tedious processes involving long rows
      of figures.
    </view>
    <view lang="ru">
      Процесс обучения совсем не похож на то, что применяется в двадцатом веке. Сами предметы очень
      сильно изменились, но даже те, что известны нам сейчас, преподаются другим образом. Арифметику,
      например, сильно упростили: в ней больше нет сложной системы мер и весов, потому что все свели к
      десятичной системе; они считают, но мало и детальные вычисления с длинными рядами чисел считались
      бы невыносимо скучными. Учат только тому, что скорее всего пригодится обычному человеку в будущей
      жизни; всё остальное — личное дело каждого. В ранние века у них были книги логарифмов, которые
      позволяли избегать сложных вычислений; сейчас эта система заметно расширилась, но в то же время
      упростилась. Эта схема позволяет узнать результат вычисления практически любой сложности в книге
      тем человеком, который знает эту книгу. Дети знают как считать, но обычно используют эту книгу,
      чтобы избежать потери времени на скучные вычисления с длинными рядами чисел.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Arithmetic with them is hardly a subject in itself, but is taken only as leading up to calculations
      connected with the geometry which deals with solid figures and the higher dimensions. The whole
      thing is so different from previous ideas that it is not easy to describe it clearly. For example,
      in all the children' s sums there is no question of money, and no complicated calculation. To
      understand the sum and know how to do it is sufficient. The theory in the school-master' s mind is
      not to cram the brains of the children, but to develop their faculties and tell them where to find
      facts. Nobody, for example, would dream of multiplying a line of six figures by another similar
      line, but would employ either a calculating machine (for these are common), or one of the books to
      which I have referred.
    </view>
    <view lang="ru">
      Для них арифметика это скорее вещь в себе и её применяют только когда нужно что то посчитать
      связанное с геометрией сплошных тел различной размерности. Здесь всё столь не похоже на всё нам
      известное, что это трудно понятно описать. For example, in all the children' s sums there is no
      question of money, and no complicated calculation. To understand the sum and know how to do it is
      sufficient. Цель школьного директора не в том, чтобы затолкать в детей побольше знаний, а в том,
      чтобы развить их способности и научить искать факты. Никто даже не думает о том, чтобы самому
      перемножить два шестизначных числа — они либо используют калькулятор (который у них считается
      обычным делом) или заглянут в одну из книг которые я упоминал.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The whole problem of reading and writing is far simpler than it used to be, for all spelling is
      phonetic, and pronunciation cannot be wrong when a certain syllable must always have a certain
      sound. The writing has somewhat the appearance of shorthand. There is a good deal to learn in it,
      but at the same time, when he has learnt it, the child is in possession of a finer and more
      flexible instrument than any of the older languages since he can write at least as fast as any
      ordinary person can speak. There is a large amount of convention about it, and a whole sentence is
      often expressed by a mark like a flash of lightning.
    </view>
    <view lang="ru">
      Проблема письма и чтения стала намного проще чем в наше время, потому что все слова пишутся так как
      слышатся и невозможно произнести слово неправильно, так как определённому слогу обязательно
      соотвествует определённый звук. Письмо стало чем то похоже на стенографию. Научится ему не так
      просто, но в то же время научившись этому, ребёнок получает инструмент гораздо более гибкий и
      удобный чем любой из известных нам языков, потому что он может писать не медленнее чем говорит
      обычный человек. Есть большое число договорённостей на эту тему и часто целое предложение
      выражается одной линией похожей на вспышку молнии.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The language which they are speaking is naturally English, since the community has arisen in an
      English-speaking country, but it has been modified considerably. Many participial forms have
      disappeared, and some of the words are different. All subjects are learnt so differently now.
      Nobody learns any history, except isolated interesting stories, but everyone has in his house a
      book in which an epitome of all history can be found. Geography is still learnt to a limited
      extent. They know where all the different races live, and with great precision in what these races
      differ, and what qualities they are developing. But the commercial side has dropped; no one bothers
      about the exports of Bulgaria; nobody knows where they make woollen cloth, or wants to know. All
      these things can be turned up at a moment' s notice in books which are part of the free furniture
      of every house, and it would be considered a waste of time to burden the memory with such valueless
      facts.
    </view>
    <view lang="ru">
      Язык накотором они говорят естественно английский, так как сообщество зародилось в англоговорящей
      стране, однако он был значительно изменён. Многие причастные формы пропали, а некоторые слова
      изменились. Все предметы также стали другими. Никто не учит историю, за исключением отдельных
      интересных рассказов, однако каждый в своём доме имеет книгу с кратким изложением всей известной
      историей. Географию всё ещё изучают в некоторой степени. Они знают где живую разные расы и с
      точностью скажут чем они отличаются и какие качества развивают, но коммерческой стороне совсем не
      уделяют внимания: никто не интересует, что экспортирует Болгария; никто не знает где они делают
      шерстяную одежду и никто не хочет этого знать. Все эти вещи можно в быстро узнать из справочников
      которые есть в каждом доме, но запоминание всех этих бесполезных фактов считается пустой тратой
      времени.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The scheme is in every respect strictly utilitarian; they do not teach the children anything which
      can be easily obtained from an encyclopaedia. They have developed a scheme of restricting education
      to necessary and valuable knowledge. A boy of twelve usually has behind him, in his physical brain,
      the entire memory of what he knew in previous lives. It is the custom to carry a talisman over from
      life to life, which helps the child to recover the memory in the new vehicles-- a talisman which he
      wore in his previous birth, so that it is thoroughly loaded with the magnetism of that birth and
      can now stir up again the same vibrations.
    </view>
    <view lang="ru">
      Схема обучения во всех отношениях строго утилитарная: детей не будут учить тому, что можно легко
      узнать в энциклопедии. Они разработали систему ограничения образования до необходимых знаний.
      Мальчик двенадцати лет обычно имеет позади, в своём физическом мозге, память всех прошлых жизней.
      Есть обычай носить с собой талисман из жизни в жизнь: он помогает ребёнку восстановить память в
      новых проводниках — этот талисман он носил в прежнюю жизнь, поэтому тот полностью заряжен его
      магнетизмом и в этой жизни он разбудит те же вибрации.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      CHILDREN' S SERVICES
    </view>
    <view lang="ru">
      Детские Службы
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Another interesting educational feature is what is called the children' s service at the Temple.
      Many others than children attend this, especially those who are not yet quite up to the level of
      the other services already described. The children' s service in the music-Temple is exceedingly
      beautiful; the children perform a series of graceful evolutions, and both sing and play upon
      instruments as they march about. That in the colour-Temple is something like an especially gorgeous
      Drury Lane pantomime, and has evidently been many times carefully rehearsed.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ещё одна интересная сторона обучения это то, что мы называем детскими службами в Храмах. Эти службы
      посещают не только дети, но и многие, кто ещё не готов к службам которые мы уже описали. Детская
      служба в Храме музыки необычайно красива: дети делают серию грациозных движений, поют и играют на
      инструментах во время службы. В Храме цвета проводят что то похожее на особенно великолепную
      Друри-лейн пантомиму и очевидно, что она была заранее много раз отрепетирована.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In one case they are reproducing the choric dance of the priests of Babylon, which represents the
      movement of the planets round the sun. This is performed upon an open plain, as it used to be in
      Assyria, and groups of children dress in special colours (representing the various planets) and
      move harmoniously, so that in their play they have also an astronomical lesson. But it must be
      understood that they fully feel that they are engaging in a sacred religious rite, and that to do
      it well and thoroughly will not only be helpful to themselves, but that it also constitutes a kind
      of offering of their services to the Deity. They have been told that this used to be done in an old
      religion many thousands of years ago.
    </view>
    <view lang="ru">
      Один раз они показывали хоровые танцы жрецов Вавилона, которые изображали движение планет вокруг
      солнца. Они это делали на открытой площадке, как когда то в Ассирии, и группы детей в разноцветных
      одеждах, символизирующих планеты, гармонично двигались, так что помимо игры они получали урок
      астрономии. Следует понимать, что они полностью осознавали, что вовлечены в священный религиозный
      обряд и играть свою роль хорошо не только полезно для себя, но и выражает свою готовность служить
      Божеству. Им рассказывают, что такие обряды были обыденной частью религии много тысяч лет назад.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The children take great delight in it, and there is quite a competition to be chosen to be part of
      the Sun! Proud parents also look on, and are pleased to be able to say: “My boy is part of Mercury
      to-day,” and so on. The planets all have their satellites-- more satellites in some cases than used
      to be known, so that astronomy has evidently progressed. The rings of Saturn are remarkably well
      represented by a number of children in constant motion in a figure closely resembling the ` grand
      chain' at the commencement of the fifth figure of the Lancers. An especially interesting point is
      that even the inner ` crape' ring of Saturn is represented, for those children who are on the
      inside of the next ring keep a gauzy garment floating out so as to represent it. The satellites are
      single children or pairs of children waltzing outside the ring. All the while, though they enjoy it
      immensely, they never forget that they are performing a religious function and that they are
      offering this to God. Another dance evidently indicates the transfer of life from the Moon Chain to
      the Earth Chain. All sorts of instruction is given to the children in this way, half a play and
      half a religious ceremony.
    </view>
    <view lang="ru">
      Дети участвуют в игре с большим энтузиазмом и у них даже есть соревнование на роль солнца! Родители
      с гордостью смотрят на своих детей и рады сказать: "Мой сын сегодня играл роль Меркурия". У всех
      планет есть свои спутники и этих спутников больше чем известно сейчас — с наших времён астрономия
      сделала прогресс. Кольца Сатурна были примечательно хорошо изображены движением нескольких детей по
      кругу. Особенно интересно то, что у Сатурна изображалось даже внутренней кольцо — дети изображавшие
      его были одеты в тонкие ткани. Спутник изображался отдельным ребёнком или вальсирущей парой
      отдельно от кольца. Несмотря на то, что для них это игра, они также никогда не забывали, что
      совершают религиозный обряд для Бога. Ещё один танец несомненно изображал перенос жизни с Лунной
      Цепи на Земную. Во время этого танца — с одной стороны игры, с другой стороны религиозного обряда —
      дети получали множесто наставлений.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      SYMBOLIC DANCES
    </view>
    <view lang="ru">
      Символические Танцы
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There are great festivals which each Temple celebrates by special performances of this kind, and on
      these occasions they all do their best in the way of gorgeous decoration. The buildings are so
      arranged that the lines are picked out in a kind of permanent phosphorescence, not a line of lamps,
      but a glow which seems to come from the substance. The lines of the architecture are graceful, and
      this has a splendid effect. The children' s service is an education in colours. The combinations
      are really wonderful, and the drilling of the children is perfect. Great masses of them are dressed
      identically in the most lovely hues, delicate and yet brilliant, and they move in and out among one
      another in the most complicated figures. In their choric dance they are taught that they must not
      only wear the colour of the star for spectacular purposes, but must also try mentally to make the
      same colour. They are instructed to try to fancy themselves that colour, and try to think that they
      actually are part of the planet Mercury or Venus, as the case may be. As they move they sing and
      play, each planet having it own special chords, so that all the planets as they go round the sun
      may produce an imitation of the music of the spheres. In these children' s services also the Devas
      often take part, and aid with the colours and the music. Both kama and rupa Devas move quite freely
      among the people, and take part in daily life.
    </view>
    <view lang="ru">
      Большие фестивали каждый Храм отмечает такими мероприятиями и по таким случаям каждый делает свой
      лучший вклад в украшения и декорации. Здания расположены таким образом, что их линии образуют
      постоянное фосфоресцирующие освещение — не как лампы, а как сияние исходящее от самих зданий. Линии
      архитектуры грациозны и это даёт изумительный эффект. Детская служба это обучение в цветах. Их
      комбинации по настоящему прекрасны, а подготовка детей совершенна. Огромное число детей одеты
      одинаково в красивые цвета, изысканные и в то же время выделяющиеся, и они двигаются рядом друг с
      другом свершая наиболее замысловатые движения. Их учат, что во время хоровых танцев они должны не
      только одеваться в цвет звезды для внешнего эффекта, но и также пытаться ментально сделать такой же
      цвет. Им говорят не только пытаться представить этот цвет, но и вообразить будто они сами — часть
      планеты, скажем, Меркурий или Венера. Во время движения они поют и играют; каждая планета имеет
      свой собственные особые аккорды и потому когда все планеты обращаются вокруг солнца они создают
      имитацию музыки сфер. В таких детских службах часто принимают участие Дэвы, помогая как цветом так
      и музыкой. Кама и рупа Дэвы перемещаются среди людей вполне свободно и участвуют в повседневной
      жизни.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The children' s service in connection with the yellow Temple is exceedingly interesting. Here they
      dance frequently in geometrical figures, but the evolutions are difficult to describe. One
      performance, for example, is exceedingly pretty and effective. Thirty-two boys wearing golden
      brocaded robes are arranged in a certain order, not all standing on the same level, but on raised
      stages. They evidently represent the angles of some solid figure. They hold in their hands thick
      ropes of a golden-coloured thread, and they hold these ropes from one to another so as to indicate
      the outline of a certain figure-- say a dodecahedron. Suddenly, at a preconcerted signal, they drop
      one end of the rope or throw it to another boy, and in a moment the outline has changed into that
      of an icosahedron. This is wonderfully effective, and gives quite a remarkable illusory effect of
      changing solid figures one into another. All such changes are gone through in a certain order,
      which is somehow connected with the evolution of the matter of the planes at the commencement of a
      solar system. Another evolution is evidently to illustrate something of the formation of atoms out
      of bubbles. The children represent bubbles. A number of them rush out from the centre and arrange
      themselves in a certain way. Then they rush back again to the centre and again come still further
      out, and group themselves in quite a different way. All this needs much training, but the children
      appear most enthusiastic about it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Связь детских служб с жёлтым Храмом очень интересна. Здесь они часто танцуют в геометрических
      фигурах, но этот процесс трудно описать. Один танец, для примера, был крайне эффектный. 32 мальчика
      были одеты в золотые парчовые мантии и образовывали определённый порядок, но стояли не на полу, а
      на приподнятых уровнях. Они несомненно представляли углы некой сплошной фигуры. В руках они держали
      толстые верёвки золотистого цвета, которые тянулись от одного к другому, чтобы представить грани
      определённого тела — скажем, додекаэдра. Вдруг, по согласованному сигналу, часть из них бросила
      конец верёвки, а другая передала его остальным и в фигура сразу же превратилась в икосаэдр. Это
      превращение очень эффекто и наглядно показывает как одна фигура становится другой. Все такие
      изменения проходят в соответствии с определённым порядком, который каким то образом связан с
      эволюцией материи с момента зарождения солнечной системы. Другая эволюция очевидно иллюстрирует
      образование атомов из пузырьков. Дети изображали пузырьки; толпа ринулась из центра и расположилась
      в определённом порядке, затем они ринулись обратно в центр, а потом опять из центра, чтобы
      построится в совсем другом порядке. Всё это требует длительной тренировки, но дети проявляют к
      этому большой энтузиазм.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      THE UNDERLYING IDEA
    </view>
    <view lang="ru">
      Основная Идея
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The education and the religion are so closely mingled that it is difficult clearly to differentiate
      one from the other. The children are playing in the Temple. The underlying idea which is kept
      before them is that all this is only the physical side of something far greater and grander, which
      belongs to higher worlds, so that they feel that to everything they do there is an inner side, and
      they hope to realise this and to be able to see and comprehend it directly; and this is always held
      before them as the final reward of their efforts.
    </view>
    <view lang="ru">
      Образование и религия столь хорошо перемешаны, что очень трудно отделить одно от другого. Дети
      играют в Храмах и основная идея состоит в том, что всё это лишь физическая сторона чего то более
      величественного, принадлежащего высшим мирам, так что они чувствуют, что всё что они здесь делают —
      всего лишь внутренняя сторона и они надеются осознать это и делать напрямую и эта идея всегда лежит
      перед ними как награда которую они получат за свои усилия.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      BIRTH AND DEATH
    </view>
    <view lang="ru">
      Рождение и Смерть
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The various influences which take such a prominent part in the education of the children are
      brought to bear upon them even before birth. Once more we must reiterate that when a birth is about
      to take place the father and mother and all parties concerned are quite aware what ego is to come
      to them, and therefore they take care that for months before the actual birth takes place the
      surroundings shall in every way be suitable to that ego, and such as may conduce to a perfect
      physical body. Great stress is laid upon the influence of beautiful surroundings. The future mother
      has always before her eyes lovely pictures and graceful statues. The whole of life is pervaded with
      this idea of beauty-- so much so that it would be considered a crime against the community that any
      object should be ugly or ungraceful. In all architecture this beauty of line as well as of colour
      is the first consideration, and the same is true with regard to all the minor accessories of life.
      Even before the child' s birth preparation will be made for him; his mother dresses chiefly in
      certain colours, and surrounds herself with flowers and lights of what are considered the most
      appropriate kind.
    </view>
    <view lang="ru">
      Разнообразные влияния играющие столь значительную роль в образовании детей сказываются на них ещё
      до рождения. Мы вновь должны повторить, что до момента рождения папа и мама, а также все
      заинтересованные лица, заранее знают какое эго собирается родиться; поэтому они предпринимают все
      необходимые меры ещё за несколько месяцев до рождения, чтобы окружение для нового эго было
      подходящим и его физическое тело было идеальным. Окружению и влиянию придаётся огромное значение.
      Будущая мама всегда держит перед глазами прекрасные картины и элегантные статуи. Идея красоты
      заполняет всю жизнь и они посмотрели бы на некрасивый и безобразный объект как на преступление
      против общества. В любых произведениях архитектуры элегантность линий и изящество цвета — главное,
      то же верно для всех менее значительных атрибутов жизни. К появлению ребёнка готовятся ещё до его
      рождения: его мама одевается в основном в определённые увета, она окружает себя светом и цветами
      наиболее подходящего типа.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Parentage is a matter of arrangement between all parties concerned, and death is usually voluntary.
      As the members of this community live entirely healthy lives, and have surrounded themselves with
      perfect sanitary conditions, disease has been practically eliminated, so that except in the rare
      case of an accident no one dies except of old age, and they do not drop the body as long as it is
      useful. They do not feel at all that they are giving up life, but only that they are changing a
      worn-out vehicle. The absence of worry and unhealthy conditions has certainly tended on the whole
      to lengthen physical life. Nobody looks at all old until at least eighty, and many pass beyond the
      century.
    </view>
    <view lang="ru">
      Родительство согласовывается между всему заинтересованными сторонами, а смерть обычно принимается
      добровольно. Поскольку люди сообщества ведут полностью здоровый образ жизни и окружают себя
      идеальными санитарными условиями, болезни практически исчезли и за исключением редких инцидентов
      никто не умирает до старости, так как люди не бросают тело раньше того момента когда оно станет
      бесполезным. Они не чувствуют, будто бросают жизнь, а знают, что всего лишь меняют изношенное тело.
      Здоровые условия жизни и отсутствие беспокойств определённо имеют тенденцию удлинять физическую
      жизнь. Никто не выглядит старым до восьмидесяти лет, а многие живут дольше века.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When a man begins to find his powers failing him, he also begins to look round him for a desirable
      re-birth. He selects a father and mother whom he thinks would suit him, and goes round to call upon
      them to ask whether they are willing to take him. If they are, he tells them that he expects to die
      soon, and then hands over to them his personal talisman which he has worn all his life, and also
      sends to them any personal effects which he wishes to carry over to his next life. The talisman is
      usually a jewel of the particular type appropriate to the ego, according to the sign of the Zodiac
      to which as an ego he belongs, the influence under which he attained individuality. This charm he
      always wears, so that it may be fully impregnated with his magnetism, and he is careful to make
      arrangements that it may be handed over to him in his next birth, in order to help in the arousing
      in the new body of the memory of past lives, so as to make it easier to keep unbroken the
      realisation of life as an ego. This amulet is always correspondent to his name as an ego-- the name
      which he carries with him from life to life. In many cases men are already using this name in
      ordinary life, though in others they have perpetuated the name which they bore when they entered
      the community, carrying it on from life to life and altering its termination so as to make it
      masculine or feminine according to the sex of the moment. Each person has therefore his own name,
      his permanent name, and in addition in each incarnation he takes that of the family into which he
      happens or chooses to be born.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда человек начинает ощущать как силы покидают его, он также начинает искать вокруг желательное
      место для нового рождения. Он выбирает папу и маму которые, по его мнению, подойдут ему, и делает к
      ним визит, чтобы спросить, желают ли они его принять. Если они соглашаются, он сообщает, что
      ожидает скорой смерти и передаёт им свой личный талисман который он носил всю жизнь, а также
      некоторую собственность которую он хотел бы сохранить в будущей жизни. Талисман обычно представляет
      собой драгоценный камень определённого подходящего для эго типа, в соответствии со знаком Зодиака к
      которому он принадлежит как эго, под влиянием которого он когда то получил индивидуальность. Он
      всегда носит этот амулет и тот может быть полностью заряжен его магнетизмом; он делает необходимые
      согласования, чтобы в следующей жизни ему его передали, чтобы тот помог ему восстановить память
      прошлых жизней, чтобы удержать жизнь эго неразорванной. Талисман всегда соответствует имени эго —
      имени, которое он проносит из жизни в жизнь. Во многих случаях люди используют это имя в обычной
      жизни, тогда как в других люди увековечили имя с которым они родились когда вошли в сообщество и
      проносили его из жизни в жизнь, откладывая его забвение делая его мужским или женским в зависимости
      от пола. Таким образом каждый человек имеет своё собственное имя, постоянное имя и в дополнение в
      каждой инкарнации они берут имя семьи в которой им случилось родиться или которую они выбрали.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The personal effects do not include anything of the nature of money, for money is no longer used,
      and no man has more than a life-interest in houses or land, or in other property. But he has
      sometimes a few books or ornaments which he wishes to preserve, and if so he hands them over to his
      prospective father and mother, who, when they hear that his death is approaching, can begin to
      prepare for him. He does not alter his ordinary mode of life; he does nothing which in the
      slightest degree resembles committing suicide; but he simply loses the will to live-- lets his life
      go, as it were-- and generally passes away peacefully in sleep within a short period of time.
      Usually, indeed, he takes up his abode with the prospective father and mother as soon as the
      agreement is made, and dies at their house.
    </view>
    <view lang="ru">
      Личное имущество не представляет собой деньги ни в какой форме, потому что деньги уже не
      используют, и ни один человек не имеет более чем пожизненного права на дом, землю или другую
      собственность. Но он иногда имеет некоторые рисунки или орнаменты которые хочет сохранить и в этом
      случае он передаёт их своим будущим родителям и когда те узнают о его скорой смерти начинают
      готовить условия для него. Он никак не изменяет свою жизнь и не совершает ничего похожего на
      суицид, но он просто теряет волю к жизни и позволяет ей уйти; обычно он уходит во время сна через
      короткое время. Часто он вселяет своих будущих папу и маму в свой дом как только достигнуто
      соглашение и он умирает уже в их доме.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There is no funeral ceremony of any sort, as death is not regarded as an event of any importance.
      The body is not cremated, but is instead placed in a kind of retort into which some chemical is
      poured-- probably a strong acid of some sort. The retort is then hermetically sealed, and a power
      resembling electricity, but far stronger, is passed through it. The acid fizzes vigorously, and in
      a few minutes the whole body is entirely dissolved. When the retort is opened and the process is
      completed there is nothing left but a fine grey powder. This is not preserved or regarded with any
      reverence. The operation of disposing of the body is easily performed at the house, the apparatus
      being brought there when desired. There is no ceremony of any kind, and the friends of the deceased
      do not assemble for the occasion. They do, however, come round and pay him a visit soon after his
      rebirth, as the sight of them is supposed to help to reawaken the memory in the new baby body.
      Under these circumstances there are of course no prayers or ceremonies of any kind for the dead,
      nor is there any need of help upon the astral plane, for every member of the community remembers
      his past lives and knows perfectly well the body which he is about to take as soon as it can be
      prepared for him. Many members of the community continue to act as invisible helpers to the rest of
      the world, but within the community itself nothing of that kind is necessary.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ничего похожего на погребальную церемонию не проводится, потому что смерть считается явлением не
      заслуживающим внимания. Тело не кремируют, а вместо этого кладут в нечто похожее на реторту и
      добавляют одно вещество — возможно разновидность сильной кислоты. Затем реторта герметично
      закрывается и через неё пропускают силу, похожую на электричество, только гораздо более сильную.
      Кислота бурно вспенивается и через несколько минут всю тело полностью разлагается. Процедура
      избавления от тела легко проводится дома и когда нужно люди берут соответствующий прибор. Ради
      этого события не проводят церемонию и друзья умершего не собираются. Однако они делают визит скоро
      после нового рождения затем, чтобы он в новом детском теле мог разбудить память при взгляде на
      друзей. При всех этих условиях, разумеется, нет никаких молитв и собраний по поводу смерти, а также
      не нужна помощь на астральном плане, так как любой член сообщества помнит все прошлые жизни и точно
      знает куда ему направиться когда его новое тело будет готово. Многие члены сообщества продолжают
      работать невидимыми помошниками для остального мира; внутри сообщества такая помощью не нужна.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The Manu has a careful record kept of all the successive incarnations of each of the members of His
      community, and in some rare cases He interferes with an ego' s choice of his parents. As a general
      rule all the members of the community have already disposed of such grosser karma as would limit
      them in their choice, and they also know enough of their own type and of the conditions which they
      require not to make an unsuitable selection, so that in almost every case they are left perfectly
      free to make their own arrangements. The matter is, however, always within the knowledge of the
      Manu, so that He may alter the plan if He does not approve.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ману имеет детальную запись всех последовательных рождений каждого члена сообщества и в некоторых
      редких случаях Он вмешивается в выбор эго родителей. Как правило все члены сообщества уже исчерпали
      тяжёлую карму которая бы ограничила их выбор и достаточно знают о своём собственном типе, чтобы
      правильно подобрать подходящие условия, поэтому почти во всех случаях они вольны делать выбор сами.
      Но как бы то ни было, всё зависит от Ману и если Ему не нравится план, Он может его изменить.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      As a rule the dying man is at liberty to select the sex of his next birth, and many people seem to
      make a practice of taking birth alternately as man and as woman. There is no actual regulation as
      to this, and everything is left as free as possible; but at the same time the due proportion of the
      sexes in the community must be maintained, and if the number of either sex falls temporarily below
      what it should be, the Manu calls for volunteers to bring things once more into harmony. Parents
      usually arrange to have ten or twelve children in the family, and generally the same number of
      girls as boys. Twins, and even triplets, are not at all uncommon. Between the birth of one child
      and the next there is mostly an interval of two or three years, and there are evidently theories
      with regard to this matter. The great object is to produce perfect children, and no cripples or
      deformed persons are to be seen, nor is there any infant mortality. It is manifest that the labour
      of child-birth has diminished almost to vanishing-point; indeed, there seems to be scarcely any
      trouble, except perhaps a little with the first child.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как правило человек свободен в выборе пола в следующем рождении и многие люди кажется имеют
      обыкновение рождаться поочерёдно мужчиной и женщиной. Здесь нет каких либо ограничений — во всём
      стараются оставить как можно больше свободы, но в то же время в сообществе должна подерживаться
      должная пропорция полов и когда число одного из полов становится меньше положенного уровня, Ману
      ищет волонтёров которые приведут соотношение в порядок. Родители часто делают так, чтобы было 10
      или 12 детей с равным числом мальчиков и девочек. Близнецы и даже тройняшки вовсе не редкость.
      Между рождением одного ребёнка и другого в в большинстве случаев проходит 2-3 года; очевидно, у них
      есть по этому поводу своя теория. Главная цель — родить здоровых детей; не должно быть калек,
      умственно отсталых, а также детской смертности. Можно сказать, что труд рождения ребёнка почти
      исчез: и вправду, кажется что в этом у них нет никаких сложностей, кроме, возможно, первого ребёнка.
    </view>
  </text>
  <text class="subtitle">
    <view lang="en">
      MARRIAGE
    </view>
    <view lang="ru">
      Брак
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      This brings us to the question of marriage. There is no restriction placed upon this, except the
      one great restriction that no one must marry outside the community; but it is generally regarded as
      rather undesirable that people of the same type of religious feeling should intermarry. There is no
      rule against it, but it is understood that on the whole the Manu prefers that it should not take
      place. There is a certain, all-sufficing expression which practically puts any matter beyond the
      limits of discussion: “It is not His wish.”
    </view>
    <view lang="ru">
      Это подводит нас к вопросу брака. Здесь нет никакх ограничений, за исключением одного большого —
      никто не должен заключать союз за пределами сообщества; в целом брак между людьми с одними
      религиозными чувствами и одного типа считается нежелательным. Правила не запрещают это, но люди
      понимают, что Ману хотел бы, чтобы такого не было. Есть одно выражение которое фактически стоит
      выше любых аргументов: "Он бы так не хотел".
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      People choose their own partners for life-- fall in love, in fact-- much as they used to do, but
      the dominant idea of duty is always supreme, and even in matters of the heart no one permits
      himself to do anything or feel anything which he does not think to be for the best for the
      community. The great motive is not passion, but duty. The ordinary sex passions have been
      dominated, so that people now unite themselves definitely with a view to carrying on the community
      and to creating good bodies for the purpose. They regard married life chiefly as an opportunity to
      that end, and what is necessary for such production is a religious and magical action which needs
      to be carefully directed. It forms part of the sacrifice of themselves to the LOGOS, so that no one
      must lose his balance or his reason in connection with it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Люди выбирают себе партнёров в жизни также как и раньше — влюбляются, но при этом идея долга всегда
      доминирует и даже в вопросах любви и никто не позволяет себе делать или чувствовать что то такое,
      что по его мнению не будет служить на благо сообщества. Главный мотив — не страсть, а долг. Люди
      укротили свои сексуальные желания и заключение союзов делается определённо с видом на продолжение
      жизни сообщества и рождения хороших тел для этой цели. Они рассматривают жизнь в браке как
      возможность достичь этой цели и для этого нужны религиозные и магические действия проводимые под
      тщательным руководством. Это часть самопожертвования Логосу и никто не должен терять равновесие и
      разум в связи из за этого.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When people fall in love, and, as we should say, engage themselves, they go to the Manu Himself and
      ask Him for a benediction on their union . Usually they also arrange with a prospective son or
      daughter, so that when they go to the Manu they say that such and such a man wishes to be born from
      them, and ask that they may be permitted to marry. The Manu examines them to see whether they will
      suit each other, and if He approves He pronounces for them a formula: “Your life together shall be
      blessed.” Marriage is regarded almost entirely from the point of view of the prospective offspring.
      Sometimes it is even arranged by them. One man will call on another and say: “I am expecting to die
      in a few weeks, and I should like to have you and Miss X for my father and mother, as I have some
      karmic ties with both of you that I should like to work off; would that be agreeable to you?”
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда люди влюбляются, они идут к Ману и спрашивают благословения для их союза. Обычно они
      договариваются с будущим сыном или дочерью и когда они идут к Ману они уже могут сказать, что такой
      то человек желает от них родиться и спрашивают у Него разрешение на союз. Ману проверяет насколько
      они подходят друг другу и если Он одобряет союз, то произносит фразу: "Ваша жизнь вместе будет
      блаженна". Брак практически полностью рассматривается как возможность родить потомство. Один
      человек может зайти к другому и сказать: "Я ожидаю смерти через несколько недель и я хотел бы
      видеть вас и мисс X моими папой и мамой, потому что меня с вами связывают кармические узы и я хотел
      бы от них освободиться; для вас это приемлимо?"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Not infrequently the suggestion seems to be accepted, and the plan works out well. One man, who was
      taken at random for the purpose of investigation, was found to have three egos desiring to
      incarnate through him, so that when he took his prospective wife to the Manu he asked: “May we two
      marry, with these three egos waiting to take birth through us?”
    </view>
    <view lang="ru">
      Нередко такое предложение принимается и план работает. Было обнаружено, что у одного человека,
      случайно выбранного для исследования, хотят родится три эго, так что когда он взял свою будущую
      жену, он спросил у Ману: "Можем ли мы заключить брак — те три эго желают родиться у нас?"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      And the Manu gave His consent. There is no other marriage ceremony than this benediction given by
      the Manu, nor is a wedding made the occasion of feasting or the giving of presents. There is
      nothing in the nature of a marriage contract. The arrangements are exclusively monogamous, and
      there is no such thing as divorce, though the agreement is always terminable by mutual consent.
      People marry distinctly with a view of furnishing a vehicle for a certain soul, and when that is
      safely done it seems to be entirely at their option whether they renew their agreement or not.
      Since the parents are selected with care, in the majority of cases the agreement is renewed, and
      they remain as husband and wife for life; but there are cases in which the agreement is terminated,
      and both parties form other alliances. Here also, as in everything else, duty is the one ruling
      factor, and everyone is always ready to yield his personal preference to what is thought to be best
      for the community as a whole. There is therefore far less of passion in these lives than in those
      of the older centuries; and the strongest affection is probably that between parents and children.
    </view>
    <view lang="ru">
      И Ману дал Своё согласие. Кроме благословения Ману нет никаких брачных церемоний, нет свадьбы и
      празднований, как и подарков. Нет ничего похожего на брачный контракт. Союзы исключительно
      моногамные. Нет такой вещи как развод, хотя по взаимному согласию брак прекращается. Люди заключают
      союзы несомненно с целью снабжения определённой души телом и когда это сделано у них есть полная
      свобода выбора возобновлять ли брак или нет. Поскольку родители выбираются внимательно, в
      большинстве случаев брак возобновляется и они остаются мужем и женой всю жизнь; но бывают случаи
      когда союз расторгается и обе стороны создают другие альянсы. Здесь, как и везде, главную роль
      играет долг и каждый всегда готов отложить свои личные интересы в сторону ради того, что для всего
      общества принесёт пользу. У них гораздо меньше страстей чем у людей ранних веков; наиболее сильная
      привязанность образуется, возможно, у родителей к детям.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There are cases in which the unwritten rule as to not marrying a person of the same type is
      abrogated, as, for example, when it is desired to produce children who can be trained by the Devas
      as priests for a particular Temple. In the rare case where a man is killed by some accident, he is
      at once impounded in the astral body and arrangements are made for his re-birth. Large numbers of
      people desire to be born as children of the members of the Council; those, however, have only the
      usual number of children, lest the quality should be deteriorated. Birth in the family of the Manu
      Himself is the greatest of all honours; but of course He selects His children Himself. There is no
      difference of status between the sexes, and they take up indifferently any work that is to be done.
      On this matter it may be interesting to record the opinion of a mind of that period which was
      examined for that special purpose. This man does not seem to think much of the difference between
      man and woman. He says that there must be both, in order that the Race may be founded, but that we
      know there is a better time coming for the women. He feels that in bearing children the women are
      taking a harder share of the work, and are therefore to be pitied and protected. The Council,
      however, is composed entirely of men, and, under the direction of the Manu, its members are making
      experiments in the creation of mind-born bodies. They have produced some respectable copies of
      humanity, but have not yet succeeded in satisfying the Manu.
    </view>
    <view lang="ru">
      Есть случаи когда неписанное правило не заключать союз с человеком того же типа нарушается;
      например в случае когда тот пожелал родить детей которых будут тренировать Дэвы на должность
      священника в каком либо Храме. В редких случаях инцидента со смертельным исходом, человек
      оказывается мгновенно заточён в своё астральное тело и люди определяют где он родиться вновь.
      Большое число людей желают родиться детьми членов Совета; те, однако, имеют обычное число детей,
      чтобы их качество не ухудшилось. Рождение в семье Ману — величайшая честь из всех; но, конечно, Он
      выбирает детей Сам. Разницы между полами нет и женщины наравне с мужчинами делают любую работу.
      Здесь, возможно, будет интересно рассмотреть мнение одного разума того периода, который был изучен
      для этой особой цели. Человек, кажется, не задумывался о различиях между мужчиной и женщиной. Он
      говорит, что для основания Расы нужны оба, хотя есть работа больше подходящая для женщин. Он
      чувствует, что в воспитании детей женщина берёт более трудную часть работы и потому её следует
      жалеть и защищать. Совет, однако, состоит целиком из мужчин под руководством Ману: его члены
      проводят эксперименты по созданию тел "рождённых разумом". Они произвели несколько примечательных
      копий человека, но всё же не смогли удовлетворить этим Ману.
    </view>
  </text>
</body>
