<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">The first and second chains</view>
<view lang="ru">Первая и вторая Цепи</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
WE have to face what is practically the only great difficulty of our study at the very outset-- the evolutionary cycles on the first and second Chains of our Scheme. A Master said smilingly as to this: “Well, you will be able to see it, but it is doubtful how for you will be able to describe it in intelligible language, so that others may understand.” The conditions are so different from all that here we know: the forms are so tenuous, so subtle, so changing; the matter so utterly “the stuff which dreams are made on,” that clear voicing of the things seen is well-nigh impossible. Yet however imperfect the description, some description must be essayed, in order to render intelligible the later growth and unfolding; poor as it must be, it may be better than none.
</view>
<view lang="ru">
Нам придёться столкнуться с огромным практическим препятствием в самом начале нашего исследования — циклы эволюции в первой и второй Цепях нашей Схемы. Мастер сказал об этом улыбаясь: "Ладно, вы сможете это увидеть, однако трудно понять как вы это опишите на вразумительном языке так, чтобы и другие поняли". Это состояние настолько отличается от всего того, что мы здесь знаем: формы такие неуловимые, такие прозрачные, такие изменчивые, материя крайне похожа на "вещество из которого сделаны сны", что ясное описание увиденного выглядит почти что невозможным. Конечно, это описание ещё несовершенно и мы дадим ещё одно которое даст толчок дальнейшим размышлениям. Должно быть оно будет неполным, но возможно всё же лучше чем совсем никакого.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
A real ` beginning' may not be found; in the endless chain of living things a link may be studied, fairly complete in itself; but the metal thereof has somewhere slept in the bosom of the earth, has been dug out from some mine, smelted in some furnace, wrought in some workshop, shaped by some hands, ere it appears as a link in a chain. And so with our Scheme. Without previous Schemes it could not be, for its higher inhabitants began not here their evolution. Suffice it, that some of the fragments of Deity, eternal Spirits, who otherwhere had passed through the downward arc-- involving themselves in ever-densifying matter through the Elemental Kingdoms, and reaching their lowest point-- began in the Mineral Kingdom of this first Chain their upward climbing, their long unfolding in evolving matter; and in that Chain, learning our first evolutionary lessons in that Mineral Kingdom, were we-- the humanity of our present earth. It is these consciousnesses that we propose to trace from their life in minerals in the first Chain to their life in men in the fourth. Ourselves part of the humanity of the earth, it is easier to trace this than to trace something entirely alien from ourselves. For in this we are but evoking from the Eternal Memory scenes in which we ourselves played our part, with which we are indissolubly linked, and which we therefore can more easily reach.
</view>
<view lang="ru">
Настоящего начала в бесконечной цепочке вещей мы, возможно, не найдём, однако мы можем исследовать одно звено, доступное в полной мере. Руда, залегавшая где-то в недрах Земли, была добыта в шахте, расплавлена в печи, обработана в мастерской и обрела форму в чьих-то руках перед тем как оказалась звеном в цепи. Так же и с нашей Схемой. Без предыдущих Цепей её бы не было, так как её высокоразвитые жители начали свою эволюцию не в ней. Достаточно сказать, что некоторые части Бога, вечные Духи, которые прошли в нисходящую дугу — вовлекая себя во всюду-уплотняющуюся материю через Элементальные Царства и достигая низшей точки — начали свой подъём вверх в Минеральном Царстве в первой Цепи, своё длительное развитие в эволюционирующей материи, и в этой Цепи, выучив первые уроки эволюции, оказались нами — людьми на нашей настоящей Земле. Это за их сознанием мы собираемся проследить от их минеральной жизни в первой Цепи до их человеческой жизни в четвёртой. Проще проследить за нашей частью челевечества на Земле, чем проследить за чем-то полностью нам чужеродным. Для этого мы вызовем из Вечной Памяти сцены в которых наши Я играют свою роль, с которыми мы неразрывно связаны и которых, как следствие, мы можем проще достичь.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Seven centres are seen, forming the first Chain, the first and seventh, as already said, on the spiritual level,1 (¹ Nirvanic) the second and sixth on the intuitional,2 (² Buddhic) the third and fifth on the higher mental, the fourth on the lower mental. We name them in the fashion of later globes, A and G, B and F, C and E, and in the centre D, the turning point of the cycle. In the first Round of the fourth Chain, which is to some extent a coarse copy of the first Chain, the Occult Commentary quoted in The Secret Doctrine says of the Earth that it was “a foetus in the matrix of Space,” and the simile recurs to the mind. This Chain is the future worlds in the matrix of thought, the worlds that later are to be born into denser matter. We can scarcely call these centres ` globes' ; they are like centres of light in a sea of light, foci of light through which light is rushing, wrought of the very substance of light and only light, yet modified by the flood of light which courses through them; they are as vortex-rings, yet the rings are but light, only distinguishable by their whirling, by the difference of their motion, like whirlpools made only of water in the midst of water; but these are whirlpools of light in the midst of light. The first and seventh centres are both modifications of spiritual matter, the seventh the perfected outworking of the broad outlines visible in the first, the finished picture outwrought from the rough sketch of the divine Artist. There is a humanity there, a very glorified humanity, product of some previous evolution, which is here to complete its human course on this Chain (see the top right hand circle in the first Chain in Diagram IV); hereon each entity will acquire his lowest body-- in the fourth globe of each Round-- the body of mental matter which is the densest the Chain can give. The level fixed for achievement on this Chain-- the non-attainment of which would imply the necessity for rebirth on the following Chain-- is the first of the great Initiations, or what corresponds to it there. On this first Chain there are-- so far as we could see-- none who drop out as failures, and some, as always seems to be the case in later Chains also, pass far beyond the appointed level; in the seventh Round the members of that humanity who became Initiates entered on one or other of the Seven Paths before mentioned.
</view>
<view lang="ru">
Мы увидели семь центров формирующих Цепь, первый и седьмой, как уже было сказано, на Духовном (Нирваническом) плане, второй и шестой на Интуитивном (Буддхическом) плане, третий и пятый на высшем Ментальном и четвёртый на низшем Ментальном. Мы назовём их сообразно планетам: A и G, B и F, C и E, и центр D — критическая точка цикла. В первом Раунде четвёртой Цепи которая с некоторым допущением может считаться грубой копией первой Цепи, Оккультный Комментарий процитированный в Тайной Доктрине говорит о Земле как об "эмбрионе в чреве Пространства", это сравнение которое приходит на ум. Эта Цепь — будущие миры в чреве мысли, миры которые будут позже рождены в более плотной материи. Мы можешь лишь назвать эти центры "сферами". Они похожы на скопления света в море света, фокусы через который пробивается свет, сделанные лишь из той субстанции из которой сделан свет, всё ещё меняющиеся под действием потока света которых через них течёт, они как вихри света различимые только по их вращению, по их отличиям в движении, они как водовороты из воды посреди воды, но эти водовороты состоят из света и кружат посреди света. Первый и седьмой центры — две разновидности Духовной материи, причём седьмой — это совершенная и доработанная картина, грубые наброски которой видны в первой, законченной работе божественного Творца. На ней живёт человечество, очень совершенное человечество, результат предыдущей эволюции, которое находится там для завершения своего пути Человека на этой Цепи (см. правый верхний кружок в первой Цепи на D4). Каждое существо обретёт своё низшее тело в четвёрой планете каждого Раунда — тело из ментальной материи — самое плотное тело которое может дать эта Цепь. Степень развития которой надо достичь в этой Цепи предполагает свободу от всего, что может послужить причиной для перерождения в следующей Цепи — это первое Великое Посвящение которое там есть. В первой Цепи, насколько мы смогли увидеть, не было ни одного кто бы вышел из неё не сумев достичь цели, при этом были и те, как и в будущих Цепях, кто ушли далеко вперёд, намного дальше чем от них требовалось. В седьмом Раунде, члены этого человечества которые стали Посвящёнными, вступили на тот или иной из Семи Путей раньше чем ожидалось.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
All stages of ego-hood appear to be present on this Chain, but the absence of the lower levels of matter to which we are accustomed makes one notable difference in the evolutionary method that strikes the observer: everything not only starts but also progresses ` above,' there being no below and no ` forms' in the ordinary sense of the word, but only centres of life, beings without stable forms; there are no physical and emotional worlds-- in the first three globes not even a lower mental-- from which impulses can surge upwards, calling down the higher in response to ensoul and use the forms already existing on the lower levels. The nearest approach to such action is on globe D, where the animal-like thought-forms reach upwards attracting the attention of the subtle centres floating above them; then more of the life of the Spirit pulses out into the centres, and they anchor themselves to the thought-forms and ensoul them, and the thought-forms become human.
</view>
<view lang="ru">
Мы обнаружили, что в этой Цепи представлены все стадии развития Эго, однако отсутствие нижних уровней материи, к которой мы все привыкли, вызывает одну особенность в эволюции которая обескураживает наблюдателя: всё не только начинается, но и развивается "выше" и здесь нет "ниже", здесь нет "форм" в привычном понимании этого слова, есть только "центры" жизни, существа лишённые постоянной формы, здесь нет физического и эмоционального планов — а в первых трёх планетах нет даже нижнего ментального — из которых могут подняться импульсы к высшей материи, чтобы та, в ответ, одушевила и использовала формы которые уже существуют на нижних планах. Наиболее похожим на это будет картина наблюдающаяся в планете D, на которой животно-подобные мыслеформы стремятся вверх, привлекают внимание утончённых центров плывущих над ними, и тогда всё больше жизненной силы Духа проникает в эти центры, чтобы те создали связь с мыслеформами и одушевили их, превратив их в людей.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It is difficult to mark off the successive Rounds; they seem to fade one into the other like dissolving views,¹ (¹ It may be remembered that the first and second Races on our present world also showed something of this peculiarity, though on a level so much lower.) and are marked only by slight increases and diminutions of light. Progress is very slow; one recalls the Satya Yuga of the Hindu Scriptures, where a life lasts for many thousands of years without much change.2 (² The Hindus divide time into cycles composed of four Yugas, or Ages, that succeed each other, the Satya, the first of the series, being the most spiritual and the longest. When the fourth is ended, a new cycle opens, again with a Satya.) The entities unfold very slowly, as rays of magnetised light play upon them; it is like a gestation, like growth within an egg, or of a flower-bud within its sheath. The chief interest of the Chain is in the evolution of the Shining Ones-- the Devas, or Angels-- those who live habitually on these high levels; while the lower evolutions seem to play a subsidiary part. Humanity is much influenced by these, mostly by their mere presence and by the atmosphere created by them, and occasionally a Shining One may be seen to take a human being almost as a toy or as a pet. The vast angelic evolution helps humanity by its very existence; the vibrations set up by these glorious Spirits play on the lower human types, strengthening and vivifying them. Looking at the Chain as a whole, we saw it as a field for this Angel Kingdom primarily, and only secondarily for humanity; but perchance that may ever be so, and that it is because we are human that we regard the world as so specially our own.
</view>
<view lang="ru">
Трудно различить последовательные Раунды, они будто перетекают один в другой как растворяющиеся пятна, различимые только по слабым изменениям цвета. Возможно Вы помните, что первая и вторая Расы нашего настоящего мира имеют аналогичную особенность, хотя и на уровне значительно более низком. Прогресс идёт очень медленно. Вспоминается Сатья Юга из Индийских Ману, в которой жизнь длится многие тысячелетия без заметных изменений (Индусы делят время на части, состоящие из четырёх Юг или Эпох, которые следуют одна за другой, и Сатья среди них первая, самая длительная и самая духовная. Когда заканчивается четвёртая, начинается новый цикл, заново с Сатья Юги). Существа развиваются очень медленно, над ними будто появляются играющие лучи света. Это похоже на созревание плода, на рост внутри яйца, или на развитие бутона цветка. Особый интерес в этой Цепи представляет эволюция Дэв или Ангелов, тех кто живут в этом высшем мире привычно, в то время как низшая эволюция, по видимому, играет второстепенную роль. Влияние на человечество производят в основном они, просто своим присутствием и созданной атмосферой. Было случайно замечено, что они воспринимают человека как игрушку или как домашнего питомца. Грандиозная эволюция ангелов помогает человечеству самим своим существованием. Вибрации, оставляемые этими великолепными Духами, влияют на низших человеческих представителей, усиливая их и оживляя. Глядя на эту Цепь в целом, мы видим, что она — прежде всего поле для Царства Ангелов, и лишь затем для людей. Это было обнаружено случайно лишь потому, что мы, люди, смотрим на мир как на наш собственный.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
On the fourth globe, now and again a Shining One may be seen deliberately to aid a human being, transferring matter from his own body into the human, and thus increasing the responsiveness and susceptibility of the latter. Such helpers belong to the class of Form-Angels-- Rupa-Devas-- who live normally in the lower mental world.
</view>
<view lang="ru">
В четвёртой планете можно увидеть, что Сияющий преднамеренно помогает человеческому существу, перемещая материю из своего собственного тела в тело человека, тем самым увеличивая его чувствительность. Такие помошники принадлежат классу Формирующих Ангелов — Рупа Дэв — которые обычно живут в нижнем ментальном мире.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
When we turn to the mineral kingdom, we are among those some of whom will become men on the Moon Chain, and some on the Earth Chain. The consciousness asleep in these minerals is to awaken gradually and to unfold through long stages into the human.
</view>
<view lang="ru">
Когда мы поворачиваемся к минеральному царству, мы оказывается среди тех из которых появились люди Лунной Цепи и некоторые из людей Земной Цепи. Сознание, спящее в минеральном состоянии, должно будет просыпаться постепенно и раскрываться на протяжении долгих шагов к человеку.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The vegetable kingdom is a little more awake, but very dully and sleepy still; the normal progress herein will carry the ensouling consciousness into the animal kingdom on the second Chain, and into the human on the third.
</view>
<view lang="ru">
Царство растений немного более активное, хотя всё ещё очень сонное и скучное. Нормальный прогресс в нём пронесёт одухотворяемое сознание в царство животных во второй Цепи и в царство людей в третьей.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
At present, while we must needs speak of these kingdoms as mineral and vegetable, they are really composed of mere thoughts-- thoughts of minerals, thoughts of vegetables, with the Monads who dream in them, as it were, floating over them, sending down faint thrills of life into these airy forms; these Monads are, it would seem, forced now and again to turn attention to them, to feel through them, to sense through them, when some external touch compels a drowsy notice. These thought-forms are as models in the Mind of the Ruler of the Seven Chains, living within Him, products of His meditation, a world of thoughts, of ideas; we see that the Monads who have acquired permanent atoms in some previous Scheme, and who are floating over these thought-forms, attach themselves to them, and become vaguely conscious in and through them. Vague as this consciousness is there are differences in it; the lowest grade can scarcely be called consciousness, the life in the thought-forms of types resembling what we should now call earth, rocks, stones. Monads touching these can scarcely be said to be aware of anything through them, save of pressure, drawing from them a dull stirring of life, showing itself as resistance to the pressure, and thus different from the yet duller life in the chemical molecules unattached to Monads, and sensing no pressure. In the next grade, in the thought-forms resembling what we should now call metals, the sense of pressure is stronger and the resistance to it a little more definite; there is almost an effort to push outwards against it, a reaction causing expansion. When this sub-conscious reaction is in several directions, the thought-model of a crystal is formed. We noticed that when our own consciousness was in the mineral, we felt only the sub-conscious re-action; but passing out, and trying to feel the re-action from outside, it figured itself in our consciousness as a vague discontent at the pressure, and a dull resentful effort to resist and push against it. “I feel a discontented sort of mineral,” one of us remarked. Probably the Monadic life, seeking expression, did vaguely feel displeasure at its frustration, and this we felt when we came out of the mineral, feeling it in ourselves as we felt it in that part of our consciousness which was at that time outside the rigid form. If we glance hastily forward, we may see that Monads attached to crystals do not enter the next Chain in the lowest forms of vegetable life, but only in the higher, and, passing through those, enter the Moon Chain at its middle point as mammals, becoming individualised there, and taking human birth in its fifth Round.
</view>
<view lang="ru">
Хотя мы вынуждены говорить об этих царствах как о минеральном и растительном, нужно понимать, что они на самом деле состоят из простых мыслей — мыслей минералов и мыслей растений со спящими внутри них Монадами, как бы плывущих над ними и посылающих неуловимые трели жизни вниз в эти воздушные формы. Эти Монады как бы притягиваются к ним, чтобы чувствовать сквозь них, когда некий внешний раздражитель вызывает в них вялую реакцию. Эти мыслеформы похожи на макеты внутри Разума Правителя Семи Цепей, они живут внутри Него и являются продуктами Его медитации. Мы видим, что Монады которые обзавелись постоянными атомами в одной из предыдущих Цепей и теперь плавают над этими мыслеформами, присоединили себя к ним и стали в некоторой степени сознательны с их помощью. Степень осознанности различается у разных Монад. Низшую ступень такой осознанности сложно назвать сознательной хоть в какой-то мере: жизнь таких мыслеформ похожа на жизни земли, скал или камней. Трудно сказать, что Монады, действующие через эти мыслеформы, хотя бы в малой степени понимают, что происходит: они проявляют себя реакцией на давление со стороны вяло текущей жизни, что немного отличает их от ещё более скучного существования химических молекул не привязанных в Монадам и не чувствующих давления вообще. На следующей ступени осознанности мы обнаруживаем мыслеформы примерно соответсвующие металлам. Их чувство давления лучше и реакция на него чуть более определённая. Была практически попытка оттолкнуть назад, реакция вызывающая рост. Когда подсознательная реакция действовала в нескольких направлениях, формировалась мыслеформа кристалла. Мы заметили, что во время пребывания нашего сознания в минерале, мы чувствовали только подсознательную реакцию, но выходя наружу и пытаясь почувствовать реакцию снаружи, он показал своё неясное неудовольствие от этого давления и обиду за попытку ударить его. "Я чувствую себя расстроеным камнем", заметил один из нас. Возможно, Монадическая жизнь, ищет самовыражения и проявляет неясную форму неудовлетворённости когда ей мешают. Именно это мы почувствовали когда вышли из минерала. Тоже самое мы чувствовали в той части своей сознания которая была за пределами жесткой формы. Забегая вперёд, мы можем сказать, что Монады связанные с кристаллами не входят в следующую Цепь в качестве низших форм растительной жизни, а только в качестве высших, и проходя через них, попадают в Лунную Цепь в её средней точке млекопитающими, обретая там индивидуальность и, затем, человеческое рождение в её пятом Раунде.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
One most disconcerting fact for observers is that these ` thoughts of minerals' are not immobile, but mobile; a hill, which one expects to be steady, will turn over or float away, or change its form; there is no solid earth, but a shifting panorama. It requires no faith to move these mountains, for they move of themselves.
</view>
<view lang="ru">
Самым ошеломительным для наблюдателей было то, что эти "мысли минералов" вовсе не неподвижны: один холм, от которого мы ожидали неподвижности, вдруг развернулся, поменял свою форму и уплыл вдаль. Там нет твёрдой земли, вместо неё — изменяющаяся панорама. Не нужно никакого усилия, чтобы двигать эти горы, ибо они двигаются сами.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
At the end of this first Chain, all who attained the appointed level set for it-- that which, as said before, corresponded to our first Initiation-- entered on one or other of the seven Paths, one of these leading to work on the second Chain as the builders of the forms of its humanity, playing to it a part similar to that played later on our earth by the ` Lords of the Moon' .¹ (¹ The Barhishad Pitris of The Secret Doctrine. ) These are called by H. P. Blavatsky ` Asuras,' i.e., ` living beings' ; later the term was confined by usage to living beings in whom intellect, but not emotion was developed.2 (² These Asuras acted on the second Chain as Barhishad Pitris, and on the third as Agnishvatta Pitris, and formed one of the highest classes of the superhuman Manasaputras who came to our earth, according to The Secret Doctrine. It must be remembered that these stages are all superhuman; they apparently indicate the superhuman stages of the fifth of the seven Paths named on p.14. In The Secret Doctrine a difficulty is created by the use of this same name Asuras for those who left the lunar Chain from the first globe of its seventh Round, and who caused trouble on Earth by ` refusing to create' . Readers of The Pedigree of Man must correct it by this, and by details given later, for I was led into a mistake by the double use of the word in The Secret Doctrine. The human beings can never exist, as such, on more than two successive Chains. They must have become Supermen, for such appearance.-- AB.) Those who did not succeed in reaching this level entered the second Chain for their own further evolution at its midmost point and led its humanity, at the close of that Chain reaching liberation and being among its ` Lords' ; some of these Lords, in turn, worked on the third Chain in building the forms of its humanity.¹ (¹In the nomenclature of The Secret Doctrine, becoming its Barhishad Pitris.) The early humanity on the second Chain was drawn from the animal kingdom of the first; the animal kingdom of the second Chain from the vegetable of the first; while the vegetable kingdom of the second came from the mineral of the first. The three elemental kingdoms on the downward arc of the first Chain passed similarly into the second Chain, filling the mineral kingdom and two of the elemental, while the first elemental kingdom was formed from a new impulse of life from the LOGOS.
</view>
<view lang="ru">
К концу второй Цепи те, кто достиг ожидаемого от них уровня развития — который, как было сказано ранее, соответсвует нашему Первому Посвящению — вступают на один из Семи Путей, один из которых приведёт к работе во второй Цепи связанной с построением форм для её человечества, играя роль похожую на ту, которую играли на нашей Земле "Лорды Луны" (Баршихад Питри в "Тайная Доктрина"). Блаватская называла их "Асуры", что значит "живущие". Позже этот термин был ограничен в использовании и им стали именовать только тех, в ком развит интеллект, а не эмоции. Эти Асуры были Баршихад Питри во второй Цепи и Агнишаттва Питри в третьей, и образовывали класс высокоразвитых сверхлюдей Манасапутра которые пришли на нашу Землю, в соответсвии с "Тайной Доктриной". Важно помнить, что это стадии эволюции сверхлюдей, которые, вероятно, имеют отношение к пятому и седьмому из Семи Путей. "Тайная Доктрина" допустила неточность, использовав то же самое слово "Асуры" для именования тех, кто покинул Лунную Цепь из первой планеты седьмого Раунда и создал на Земле проблему "отказавшись создавать". Читатели "Происхождения Человека" должны учесть эту неточность и исправить её тем, что здесь написано, а также дополнить некоторыми деталями которые будут написаны позже, потому что я была введена в заблуждение (это слова Анны Безант — прим. перев.) повторным использованием данного слова в "Тайная Доктрина". Человеческие существа, по сути, не могут существовать в двух последовательных Цепях, потому что должны будут стать сверхлюдьми для этого. Те кто не достиг установленного уровня развития, входят посреди второй Цепи для продолжения своей собственной эволюции и ведут за собой человечество до конца этой Цепи вплоть до освобождения будучи в числе её "Лордов". Некоторые из этих Лордов, в свою очередь, работали над созданием форм в третьей Цепи (В терминологии "Тайной Доктрины" их называют "Баршихад Питри"). Раннее человечество второй Цепи было выведено из царства животных в первой, царство животных во второй — из растительного мира в первой, а растительное царство во второй, в свою очередь, из минерального царства в первой. Три элементальных царства нисходящей дуги в первой Цепи похожим образом пришли во вторую Цепь, заполнив минеральное царство и два элементальных, в то время как первое элементальное было сформировано новым импульсом жизни от Логоса.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In the second Chain, the further descent into matter gives us a globe on the emotional plane, an astral globe, and the denser material makes things a little more coherent and comprehensible. We have then A and G on the intuitional level, B and F on the higher mental, C and E on the lower mental, and D on the emotional. On this lowest globe, things were a little more like those to which we are accustomed, though still very strange and weird. Thus things with the general appearance of vegetables moved about with the freedom of animals, though apparently with little, if any, sentiency. They were not anchored to physical matter, and hence were very mobile. The young humanity here lived in close contact with the Shining Ones, who still dominated the evolutionary field, and the Form-Angels and the Desire-Angels-- Rupa-Devas and Kama-Devas-- strongly, but for the most part unintentionally, influenced human evolution. Passion showed itself in many who now had emotional bodies on globe D, and its germs were visible in animals. Differences were noticeable in the capacity to respond to vibrations sent out, consciously and unconsciously, by the Shining One, but changes were very gradual and progress was slow. Later, when the intuitional consciousness unfolded, there was communication between this Scheme and the Scheme of which Venus is now the physical globe; that Scheme is a Chain ahead of ours, and some came to our second Chain from there; but whether they belonged to the Venus humanity, or were members of the “Staff,” we could not tell.
</view>
<view lang="ru">
Во второй Цепи, дальнейший спуск в материю даёт нам планету на эмоциональном плане, астральную планету, которая состоит из более плотного материала, что делает вещи немного более ясными и понятными. Мы видим планеты A и G на интуитивном уровне, B и F на высшем ментальном, C и E на нижнем ментальном и D на эмоциональном. На этой нижней планете вещи были немного более похожи на те к которым мы привыкли, хотя они всё ещё весьма странные и чудные. Таким образом, вещи, в основном представленные растительным миром, двигались с лёгкостью животных, хотя были лишены каких либо чувств. Они не были привязаны к физической материи, в следствии чего были очень подвижны. Молодое человечество жило здесь в близком контакте с Сияющими, которые всё ещё доминировали в поле эволюции, причём Формирующие Ангелы и Ангелы Желаний — Рупа Дэвы и Кама Дэвы — сильно, но в основном непреднамеренно, влияли на человеческую эволюцию. Страсть проявила себя во многих кто имел эмоциональное тело на планете D, а её зародыш был заметен в животных. Различия были заметны в силе ответной реакции на вибрации создаваемые, сознательно и бессознательно, Сияющими, но изменения были постепенными, а прогресс — медленным. Позднее, когда раскрылось интуитивное сознание, появилось сообщение между этой Схемой и той Схемой в которой Венера сейчас — физическая планета. Та Схема — Цепь следующая за нашей, и некоторые пришли из неё в нашу вторую Цепь, однако мы не могли сказать, принадлежат ли они в человечеству Венеры или "Штабу".
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Great surging clouds of matter, splendid in colour, were a noticeable feature on globe D in the first Round; they became in the following Round denser, more brilliantly coloured, more responsive to vibrations which shaped them into forms, whether vegetable or animal it is hard to say. Much of the work was on the higher levels, a vitalising of subtle matter for future use, showing but little effect on the lower forms. Just as now elemental essence is used to build emotional and mental bodies, so then the Form- and Desire-Angels were seeking to differentiate themselves more fully by using these clouds of matter and living in them. They came down, sub-plane by sub-plane, into denser matter, but were not in this using the human kingdom. Even at the present time a Deva, or Angel, may ensoul a whole country-side, and such action was very general then; the emotional and lower mental matter formed the bodies of these Angels, changing, intermingling; and incidentally permanent atoms of vegetables, minerals, and even animals, rooting themselves in such Angel-bodies, grew and evolved. The Angels seemed to take no particular interest in them, any more than we interest ourselves in the evolution of microbes within ourselves; now and then, however, some interest was shown in an animal, and its capacity to respond increased rapidly under such conditions.
</view>
<view lang="ru">
Огромные облака материи ослепительного цвета были заметной чертой планеты D первого Раунда. В следующем Раунде они становились плотнее, ярче, более податливы вибрациям которые придавали им форму. Трудно сказать где были животные, а где растения. Основная работа велась на высших уровнях, оживляя податливую материю для будущего использования, оказывая почти незаметный эффект на низшие формы. Как сейчас элементальная эссенция используется для построения эмоционального и ментального тел, так и Формирующие Ангелы и Ангелы Желаний искали как наилучшим образом приспособить себя к жизни в этих облаках материи. Они спускались вниз, подплан за подпланом, в более плотную материю, но не использовали человеческое царство. Даже в настоящее время Дэва, или Ангел, может одушевить целую деревню, поэтому такое действие имеет широкое распространение. Эмоциональная и нижняя ментальная материя формировали тела этих Ангелов, изменяясь и перемешиваясь, а постоянные атомы минералов, растений и даже животных, берут начало в таких телах Ангелов, вырастая и развиваясь. Ангелы, казалось, не имели никакого интереса к ним, также как мы проявляем мало интереса к эволюции микробов внутри наших тел. Сейчас, однако, они проявили некоторый интерес к животным и их способность к ответу на внешние силы быстро растёт.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Studying vegetable consciousness in the second Chain-- in which we, who now are human, were living in the vegetable world-- we find a dim awareness of forces playing on it, and a certain sense of compulsion towards growth. In some, there was a feeling of the want to grow, the wish to grow; as one of the investigators remarked: “I am trying to flower.” In others there was a slight resistance to the line of growth impressed, and a vague groping after another self-chosen direction. Some seemed to try to use any forces that contacted them, and in their germinal consciousness held that all around existed for them. Some tried to push out in a direction which attracted them, and were frustrated and became vaguely resentful; one, forming part of a Deva, was observed to be thus hindered, since the Deva was naturally arranging things to suit himself, and not any constituents of his body. On the other hand, from the obscure view-point of the vegetable, the Deva' s proceedings were as incomprehensible as the weather is to us in these days, and often as troublesome. Towards the end of the Chain, the more highly developed vegetables were showing a little mind, in fact a fair baby intelligence, recognising the existence of external animals, liking the neighbourhood of some and shrinking from others. And there was a craving for more cohesion, evidently the result of the downward push of life into matter of greater density, the Will working in Nature for descent into denser levels. Without the physical anchorage the emotional forms were very unstable, and tended to float about vaguely and without purpose.
</view>
<view lang="ru">
Изучая растительное сознание во второй Цепи — в котором мы, в настоящий момент люди, жили в растительном мире — мы обнаружили тусклую осознанность сил действующих на них и отчётливое чувство принуждения к росту. В некоторых было чувство нехватки роста, желания роста. Один из иследователей заметил: "Я пытаюсь зацвести". В других было чувство слабого сопротивления указанному пути роста и неотчётливые попытки идти своим собственным путём. Некоторые, казалось, пытались использовать любые силы контактирующие с ними, и в их зачаточном сознании полагали, что всё вокруг существует для них. Некоторые пытались оттолкнуться в направлении которое притягивало их и были неудовлетворены и смутно обижены. Один, будучи частью Дэвы, пытался этому помешать, потому что Дэва, естественно, делал всё для себя, а не для его тела. С другой стороны, с затуманенной точки зрения растения, деятельность Дэвы была столь же непостижима, сколь для нас нас — деятельность погоды. К концу Цепи, намного более развитые растения демонстрировали некоторый разум, похожий на интеллект младенца, распознающий присутствие животных, симпатизирующий одним соседям, недолюбливая других. Кроме того, там было стремление к единству, которое было, очевидно, результатом нисходящего толчка жизни в более плотную материю Волей работающей в Природе для спуска в более плотные уровни. Эмоциональные формы, не привязанные к физическому миру, были очень нестабильны и имели обыкновение плавать без какой-либо ясной цели.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
In the seventh Round of this Chain a considerable number dropped out from its humanity as failures, having fallen too far behind to find suitable forms; and they went on later into the third, the Moon Chain, as men. Others reached the level now marked by the third Initiation, the level appointed for success on the second Chain, and entered on one of the seven Paths, one, as before, leading to the next Chain for work thereon. Those who were not failures, but had not reached perfect success, went on to the third Chain, entering it at the Round suitable for the stage previously reached. The foremost from the animal kingdom individualised on the second Chain, and began their human evolution on the Moon Chain, passing through its lower kingdoms very rapidly and becoming men; they then led evolution on that Chain until the classes already mentioned-- first the failures, and then those who had not achieved perfect success-- dropped in from the second Chain and became successively the leaders. The foremost from the second Chain Vegetable Kingdom entered the Moon Chain Animal Kingdom as mammals, in its fourth Round, not passing through the infusoria and lower animal types-- fishes and reptiles; the rest came in, in its first Round, as animals of the lower types. The consciousness in the second Chain Mineral Kingdom passed on into the Vegetable Kingdom in the Moon Chain, and the Mineral Kingdom was filled from the highest Elemental Kingdom of the second Chain. As before, the lowest Elemental Kingdom was filled by a new wave of life from the LOGOS.
</view>
<view lang="ru">
В седьмом Раунде этой Цепи значительное число существ выпало из потока эволюции, оставшись слишком далеко позади, чтобы принять адекватные формы. Они вошли позже в третью, Лунную, Цепь, как люди. Другие достигли уровня отмеченного третьим Посвящением, уровня, достаточного для успешного завершения второй Цепи и вступили на один из Семи Путей, один из которых, как было сказано ранее, ведёт к работе в следующей Цепи. Те, кто не выпал из эволюции, но ещё не достиг достаточного уровня, перешли в третью Цепь, войдя в неё в том Раунде, который соответсвовал их достигнутому уровню развития. Животные, лидирующие в развитии, индивидуализировались во второй Цепи и начали свою человеческую эволюцию в Лунной Цепи, быстро проходя через её нижние царства и становясь людьми. Они вели за собой эволюцию той Цепи, пока уже упомянутые классы — сначала "выпавшие", затем те, кто не достиг полного успеха — не влились из второй Цепи и не стали в свою очередь лидерами. Лидеры второй Цепи Растительного Царства перешли в в четвёртый Раунд Животного Царства Лунной Цепи как млекопитающие, пропуская стадии инфузории и низших животных — рыб и рептилий. Остальные вошли в первый Раунд в качестве низших животных. Сознание Минерального Царства второй Цепи прошло в Растительное Царство Лунной Цепи, а Минеральное Царство было заполнено из высшего Элементального Царства второй Цепи. Как и прежде, низшее Элементальное Царство было заполнено новой волной жизни из Логоса.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
An important principle may here be mentioned: each of the seven sub-planes which make up a plane is again divided into seven; hence a body, while containing matter of all the sub-planes in its constitution, will show activity only in the subdivisions corresponding to the number of the Chains or Rounds already experienced, or in the course of being experienced. A man working in the second Round of the second Chain will be able to use in his emotional and mental bodies only the first and second subdivisions of each sub-plane of astral and mental matter; in the third Round he will be able to use the first, second and third, though not so fully as regards the third as he will do when he shall be in the third Round of the third Chain, and so on. Thus later on, in our Earth Chain, man in the second Round was working at and through the first and second subdivisions of each of the sub-planes, and feebly in the third and fourth, as he was in the fourth Chain; so that, while he had matter of all the sub-planes in him, it was only the two lower subdivisions of the two lower sub-planes that were fully active, and through these only could his consciousness fully work. Not until the seventh Race of our seventh Round will man possess the splendid body in which every particle will thrill responsive to himself, and even then not as perfectly as in later Chains.
</view>
<view lang="ru">
Здесь можно упомянуть один важный принцип: каждый из семи подпланов, которые образуют план, делятся на семь частей, чтобы тело, содержащее материю всех подпланов в своём составе, проявляло активнось только в тех частях которые соответствуют числу уже пройденных, или проходимых в данный момент, Цепей или Раундов. Человек, работающий во втором Раунде второй Цепи, сможет использовать только первые две части каждого подплана астральной и ментальной материи своего эмоционального и ментального тел. В третьем Раунде он сможет использовать уже первую, вторую и третью части, хотя третью он сможет использовать не так полно, как сможет в третьем Раунде третьей Цепи. Далее, в нашей Земной Цепи, человек во втором Раунде будет работать с первой и второй частями каждого подплана и, в некоторой степени, с третьей и четвёртой, поскольку он в четвёртой Цепи. Таким образом, не смотря на то, что он имеет материю всех подпланов в своём теле, лишь две нижних части двух нижних подпланов в полной мере активны, и только через них его сознание может полностью работать. Только в седьмой Расе седьмого Раунда человек обретёт великолепное тело в котором каждая частичка будет отзываться, однако не так хорошо как в следующих Цепях.
</view>
</text>
</body>