<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">Foreword</view>
<view lang="ru">Предисловие</view>
</title>

<text>
<view lang="en">
The idea that clairvoyant observation is possible is no longer regarded as entirely insane. It is not generally accepted, nor indeed is it accepted to any large extent. A constantly growing minority, however, of fairly intelligent people believe clairvoyance to be a fact, and regard it as a perfectly natural power, which will become universal in the course of evolution. They do not regard it as a miraculous gift, nor as an outgrowth from high spirituality, lofty intelligence, or purity of character; any or all of these may be manifested in a person who is not in the least clairvoyant. They know that it is a power latent in all men, and that it can be developed by any one who is able and willing to pay the price demanded for its forcing, ahead of the general evolution.
</view>
<view lang="ru">
Идея о том, что ясновидение возможно, уже не считается полностью безумной. Однако она не принята ни большинством, ни сколь нибудь большой частью общества. Тем не менее, постоянно растущее число достаточно разумных людей принимают ясновидение как факт и расматривают его как полностью естественную силу которая станет всеобщей в ходе эволюции. Они не рассматривают его ни как сверхъестественный дар ни как результат высокой духовности, развитого интеллекта или чистоты характера, так как любое из этих качеств может быть обнаружено в лице не обладающим даже толикой ясновидения. Они знают, что сила ясновидения есть в любом человеке и она может быть развита любым кто может и хочет заплатить цену необходимую для развития этой способности раньше чем это предполагает нормальный ход эволюции.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The use of clairvoyance for research into the past is not new. The Secret Doctrine of H. P. Blavatsky is a standing instance of such use. Whether or not the work thus done is reliable is a question which must be left for decision to future generations, possessing the power which is now used for this purpose. We shall, we know, have a large body of readers who are students, who, believing the power to be a reality, and knowing us to be honest, will find this book both interesting and illuminative. For them it has been written. As the number of students increases, so will increase the number of our readers. More than this we cannot hope for. Centuries hence, when people will be able to write much better books, based on similar researches, this will be looked on as an interesting pioneer, considering the time at which it was written.
</view>
<view lang="ru">
Применение ясновидения для исследований прошлого уже не ново, "Тайная Доктрина" — хороший пример такого применения. Можно или нельзя доверять результатам исследований полученным таким образом — это вопрос который надо оставить будущим поколениям которые будут владеть силой используемой сейчас для этих исследований. Мы знаем, что много читателей, верящих в то, что эта сила реальна и знающих о нашей честности, найдут эту книгу как интересной так и поучительной. Эта книга написана для них. Столетия спустя, когда люди будут способны писать гораздо лучшие книги основанные на похожих исследованиях, этот экземпляр будет рассматриваться как интересный пример того времени когда он был написан.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Proofs of its general accuracy obviously cannot be given, though from time to time discoveries may be made which confirm an occasional statement. The truth of clairvoyant research can no more be proved to the general public, than colour can be demonstrated to a blind man. The general public, so far as it reads the book, will regard it with blank incredulity; some may think it an interesting fabrication; others may find it dull. Most will regard the authors as either self-deceived or fraudulent, according as the judges are kind-hearted or malevolent.
</view>
<view lang="ru">
Очевидно, нельзя доказать, что такие наблюдения точны, хотя время от времени такие попытки, возможно, будут предприниматься. Истинность подобных исследований доказать обществу также непросто как и продемонстрировать слепому человеку какой либо цвет. Большинство людей, читая эту книгу, будут рассматривать её с чистым недоверием, некоторые люди решат, что перед ними интересная фальсификация, другие найдут её скучной. Большинство решит, что авторы либо самообманщики либо мошенники, сообразно тому, как судьи могут оказаться либо мягкосердечными либо черствыми.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
To students we would say: Accept it so far as it helps you in your studies, and throws light on what you already know. Amplification and correction may be made in the future, for we have only given a few fragments of a huge history, and the task has been a very heavy one.
</view>
<view lang="ru">
Студентам мы скажем: принимайте знания пока они помогают в вашем обучении и бросают свет на то, что вы уже знаете. Уточнения и исправления можно сделать в будущем: сейчас мы расскажем лишь несколько фрагментов огромной истории.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The research work was done at Adyar in the summer of 1910; in the heat of the summer many of the students were away, and we shut ourselves up, so as to be uninterrupted, for five evenings every week; we observed, and said exactly what we saw, and two members, Mrs. Van Hook and Don Fabrizio Ruspoli, were good enough to write down all we said, exactly as we said it; these two sets of notes have been preserved. They are woven into the present story written partly during the summer of 1911, when a few weeks were stolen for the purpose, and completed in April and May 1912, similarly stolen out of the rush of busy lives. This kind of work cannot be done in the midst of constant interruptions, and the only way to accomplish it is to escape from the world for the time, to “go into retreat,” as the Roman Catholics call it.
</view>
<view lang="ru">
Исследования были проведены в Адьяре, летом 1910 года. Тем жарким летом многие студенты уехали, поэтому по пять вечеров в неделю мы закрывались, чтобы никто нас не отвлекал. Мы наблюдали и говорили ровно то, что видели двум членам сообщества, миссис Ван Хук и Дон Фабрицио Русполи, которые были достаточно способны чтобы записывать ровно то, что мы говорили. Было сделано две серии заметок. Они добавлены в эту книгу которая была написана, частично летом 1911 года, когда несколько недель были посвящены этой цели, и завершена в апреле-мае 1912 года похожим образом "украденых" из нашей стремительной суетливой жизни. Такую работу нельзя делать постоянно отвлекаясь на что-то, поэтому единственный способ завершить дело это на время покинуть наш мир, "to go into retreat" как говорят католики.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The broad Theosophical outline of evolution has been followed, and it is given among the “preliminaries” in Chapter I. This governs the whole, and is the ground-plan of the book. The fact of an Occult Hierarchy, which guides and shapes evolution, is throughout taken for granted, and some of its members inevitably appear in the course of the story. In order to throw ourselves back into the earliest stages, we sought for our own consciousnesses, present there, and easier to start from than anything else, since no others were recognisable. They gave us, as it were, a footing in the first and second Chains. From the latter part of the third Chain and onwards, we traced humanity' s story by following a group of individuals, except where this group was otherwise occupied during any important stage of evolution-- as in the beginnings of the third and fourth sub-races of the fifth Root-Race; when that was the case we left it, and followed the main stream of progress. In this record comparatively few details as to persons can be given, the sweep of the story being so large. Many detailed lives, however, have been published in 'The Theosophist, under the general title “Rents in the Veil of Time”-- rents through which glimpses of the past of individuals may be seen. A volume of these, named Lives of Alcyone, will, we hope, one day be published, and to that will be appended full genealogical tables, showing the relationships in each life of all the characters so far identified. Work of this kind might be done ad libitum, if there were people to do it.
</view>
<view lang="ru">
Общая теософская схема эволюции описана во вступлении к главе 1. Эта схема определяет всё остальное и она — основа этой книги. Существование Оккультной Иерархии, которая направляет и формирует эволюцию, считается само собой разумеющимся фактом. Некоторые из её членов неизбежно будут упоминаться в этой книге. Отправляя себя в наиболее ранние эпохи, мы прежде всего найдём свои собственные сознания и начнём исследования с них, потому что других людей мы не узнаем. Эти сознания дадут нам отправную точку для исследований в 1-й и 2-й Цепях. Начиная с последней части 3-й Цепи и далее, мы проследим за историей человечества следуя за одной группой людей кроме тех случаев когда эта группа будет чем либо занята на одном из этапов эволюции — так как это будет в 3-й и 4-й подрасах 5-й коренной расы. Когда это произойдёт, мы покинем их и проследуем за главным потоком эволюции. В этой записи будет сравнительно немного подробностей о конкретных людях, потому что упоминание всех деталей окажется слишком долгим. Тем не менее, более подробные описания жизней опубликованы в журнале "Теософист" в статье "Просветы в Вуали Времени" — в нём можно прочитать о некоторых эпизодах жизней различных людей. Мы надеемся, что однажды будет опубликован том "Жизни Алкиона" где будут полные генеалогические деревья показывающие взаимоотношения между упомянутыми лицами в каждой жизни. Эта работа может быть сделана по желанию, если для этого найдутся люди.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
As a history cannot be written without names, and as reincarnation is a fact-- and therefore the re-appearance of the same individual throughout succeeding ages is also a fact, the individual playing many parts under many names-- we have given names to many individuals by which they may be recognised throughout the dramas in which they take part. Irving is the same Irving to us, as Macbeth, Richard III, Shylock, Charles I, Faust, Romeo, Matthias; and in any story of his life as actor he is spoken of as Irving, whatever part he is playing: his continuing individuality is recognised throughout. So a human being, in the long story in which lives are days, plays hundreds of parts but is himself throughout-- be he man or woman, peasant, prince, or priest. To this “himself” we have given a distinguishing name, so that he may be recognised under all the disguises put on to suit the part he is playing. These are mostly names of constellations, or stars. For instance, we have given to Julius Caesar the name of Corona; to Plato that of Pallas; to Lao-Tze that of Lyra; in this way we can see how different are the lines of evolution, the previous lives which produce a Caesar and a Plato. It gives to the story a human interest, and teaches the student of reincarnation.
</view>
<view lang="ru">
Учитывая, что историю нельзя написать без имён, а реинкарнация это факт, а значит многократное появление одних и тех же лиц на протяжении нескольких последовательных эпох — также факт, людям, играющим разные роли под разными именами мы дали определённые имена, узнаваемые во время событий в которых они принимают участие. Ирвинг — это человек который также известен под именами Макбет, Ричард Третий, Шайлок, Чарльз Первый, Фауст, Ромео и Матфий. В любой истории из его жизни он, как актёр, будет зваться Ирвингом, независимо от того, какую роль он играет и его личность будет узнаваема по этому имени. Сущность человека в долгой истории в которой жизни это дни, играет сотни различных ролей, но остаётся той же самой сущностью, будь она мужчиной или женщиной, крестьянином, принцем или священником. Именно этой сущности мы даём отдельное имя, чтобы она была узнаваема под любой маской которую одевает, чтобы соответсвовать той роли которую играет. В основном это имена звёзд или созвездий. Например, Юлию Цезарю мы дали имя Corona, Плато получил имя Pallas, Лао-Цзы — Лира. В этом случае мы можем увидеть какими различными были пути эволюции предыдущих жизней которые дали Цезаря или Плато. Это привлекает к истории человеческий интерес и рассказывает читателям о реинкарнации.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The names of those who constantly appear in this story as ordinary men and women, but who are now Masters, may make those great Beings more real to some; They have climbed to where They stand on the same ladder of life up which we are climbing now; They have known the common household life, the joys and sorrows, the successes and the failures, which make up human experiences. They are not Gods perfect from unending ages, but men and women who have unfolded the God within themselves and have, along a toilsome road, reached the superhuman. They are the fulfilled promise of what we shall be, the glorious flowers on the plant on which we are the buds.
</view>
<view lang="ru">
Имена тех, кто постоянно появляются на протяжении этой истории как обычные мужчины или женщины, но уже являются Мастерами, возможно убедят некоторых в существовании будущей великой Жизни. Они поднялись туда где стоят по той же лестнице по которой мы поднимаемся сейчас. Они познали обычную семейную жизнь, радости и печали, удачи и провалы, которые составляют жизненный опыт. Они не Боги, а просто мужчины и женщины которые открыли Бога в себе, прошли по тяжёлой дороге и стали сверхлюдьми. Они достигли цели которой достигнем и мы. Они великолепные цветы на лужайке где мы пока только бутоны.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
And so we launch our ship on the stormy ocean of publicity, to face its destiny and find its fate.
</view>
<view lang="ru">
Итак, мы отпускаем наш корабль в бурные воды общественности, чтобы он встретил свою судьбу и узнал свой удел.
</view>
</text>

<text class="footer">
<view lang="en">A.Besant, C.W.Leadbeater</view>
<view lang="ru">А.Безант, Ч.У.Ледбитер</view>
</text>
</body>