<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Introduction
    </view>
    <view lang="ru">
      Введение
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      Among men there are many different classes and the arrangements made for the reincarnation of these
      classes vary greatly -- vary because the one supreme object is to promote the progress of their
      evolution, and being so different, they need different treatment. It has been written by Sir Edwin
      Arnold: Who toiled a slave may come anew a Prince For gentler worthiness and merit won Who ruled a
      King may wander earth in rags For things done and undone.
    </view>
    <view lang="ru">
      Среди людей есть много разных классов и меры предпринимаемые для их реинкарнации сильно
      различаются, потому что единственная высшая цель -- продвижение их эволюции, и будучи столь
      разными, они требуют разного подхода. Сэр Эдвин Арнольд написал: Кто был рабом, тот может вернуться
      как принц За благородство и заслуженную победу Кто был королём, тот может скитаться в лохмотьях За
      то, что он сделал и не сделал.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      While it is unquestionably true that the instances of such sudden change of station as is suggested
      by the poet, they are comparatively rare and must not be taken as representing the ordinary course
      of a line of lives. In the vast majority of cases a person born in the cultured classes is likely
      to find himself in a similar position in his next birth. The reason for this is twofold. First he
      is the kind of ego who can profit by such environment or he would not be put there; secondly the
      kind of karma which he generates in that position is far too complicated to be worked out in the
      slums or among primitive savages. Therefore egos of the higher class usually take birth among
      cultured people; though now and again we come across a notable exception.
    </view>
    <view lang="ru">
      Хотя не подлежит сомнению то, что случаи столь внезапных изменений описанных поэтом имеют место,
      они всё же сравнительно редки и не должны рассматриваться как пример обычного хода линии жизни. В
      огромном большинстве случаев, человек родившийся в культурной среде, скорее всего обнаружит себя в
      сходном положении в следующем рождении. Причина этого двояка. Во первых, его эго может выиграть от
      такого окружения, иначе бы его не отправили туда; во вторых, карма, что он создал в том положении,
      слишком сложна, чтобы её можно было реализовать в трущобах или среди примитивных дикарей. Поэтому
      эго высокого класса обычно рождаются среди культурных людей, хотя мы встретимся с примечательным
      исключением.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Among such higher class egos there are several broad types. An ego of that type with which our
      researches have made us most familiar usually runs through the various races with some approach to
      regular order, taking generally one birth in each, and allowing an interval about a thousand years
      between these births. Each sub-race appears to be specially intended and adapted to develop certain
      qualities and to teach certain lessons and the ego passes through them all in turn, so that his
      character may be gradually rounded out, and final perfection attained. An ego who already possesses
      the quality which the conditions of a certain sub-races are intended to evoke may overleap that
      sub-race altogether and incarnate in the next, while an ego peculiarly defective in the quality may
      need two or three successive incarnations in that sub-race before he is ready to pass on to another.
    </view>
    <view lang="ru">
      Среди таких высоких классов эго есть несколько распространённых типов. Эго с которым мы лучше всего
      знакомы благодаря нашим исследованиям, обычно идёт через разные расы, придерживаясь обычного
      порядка, как правило рождаясь один раз в каждой расе с промежутком около тысячи лет между
      рождениями. Каждая подраса оказывается особо подготовлена развить определённые качества и научить
      определённым урокам. Эго проходит через все подрасы по очереди, так что его характер постепенно
      оказывается сбалансированным и оно достигает совершенства. Эго уже обладающее качествами для
      развития которых предусмотрены условия в определённой подрасе, может пропустить эту инкарнацию и
      родиться в следующей, в то время как эго необычно отстающее в развитии этого качества, может
      родиться два или три раза подряд в этой подрасе, перед тем как оно будет готово перейти в другую.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There is however another type of higher class egos who do not habitually take their sub-races in
      order, but have rather a tendency to return again and again to one sub-race. They devote themselves
      principally to evolution through that sub-race, and make only occasional excursions into others in
      search of special qualities. It is found that this type has usually a shorter average interval
      between lives -- an average of about seven hundred years instead of a thousand. That does not mean
      at all that its members generate a smaller amount of spiritual force, but they work it out with far
      greater intensity. The more rapid incarnations and the return to the same sub-race might suggest
      that they are is some way intermediate between the first and the second class types, since these
      are to some extent characteristics of the latter class; yet they are manifestly not intermediate
      but in every way equal in general development to the highest of the first class egos whose lives we
      have previously inspected. They are not quite the same as those others; the type of the brain is a
      little different. They are perhaps on the whole living less on the physical plane, while they are
      more developed at higher levels; but we have not been able so far to arrive at anything that we can
      fix as a really fundamental distinction.
    </view>
    <view lang="ru">
      Есть, однако, другой высший класс эго, которые не рождаются в своих подрасах по порядку, а имеют
      тенденцию возвращаться вновь и вновь к одной подрасе. Они, в основном, посвящают себя эволюции
      через эту подрасу, и делают лишь редкие экскурсии в другие подрасы в поисках особых качеств.
      Обнаружено, что этот тип обычно имеет более короткий промежуток между рождениями -- в среднем 700
      лет вместо тысячи. Это не значит, что такие эго создают меньше духовной силы -- они её просто
      вырабатывают гораздо интенсивнее. Более быстрые рождения и возвращение в ту же подрасу намекают,
      что они каким то образом посередине между 1-м и 2-м классами, так как они в некоторой степени
      обладают качествами последнего класса, но при этом они по общему уровню развития принадлежат к
      высшим из первого класса эго, чьи жизни мы рассмотрели раньше. Они не совсем такие как остальные,
      так как тип мозга у них немного другой. Возможно, они в целом меньше живут на физическом плане, но
      более развиты на высших уровнях. Однако мы так и не смогли обнаружить что нибудь, что было бы
      фундаментальным отличием.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is evident that the egos arriving here from the moon chain come in groups in ship- loads, as it
      were, just as passengers arrive by steamer from America -- with considerable intervals between
      them; and the members of each such shipload have characteristics in common, with regard to which
      they probably differ from all the ship loads. It was thought at first that these might prove to be
      people of different ways or planetary types, but that is not so, as we have people of nearly all
      the types in each of the shiploads.
    </view>
    <view lang="ru">
      Очевидно, что эго, прибывающие сюда с Лунной цепи, приходят группами в "лодках", также как
      пассажиры прибывают пароходом из Америки -- с значительными промежутками между ними, и члены каждой
      такой "лодки" имеют общие черты, в том смысле, что они наверно отличаются от всех остальных
      "лодок". Сначала мы подумали, что это может доказывать то, что эти люди разных планетарных типов,
      но это оказалось не так, потому что в каждой "лодке" есть люди почти что всех типов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      All this is inchoate at present and in its preliminary stages, but we can see already that it opens
      up some interesting vistas, and that when the investigations have been carried a great deal further
      they will probably add considerably to our knowledge of the various methods of evolution.
    </view>
    <view lang="ru">
      Всё это лишь начало, предварительные стадии, но мы уже можем видеть как нам открываются интересные
      перспективы, и когда исследования заметно продвинутся вперёд, они, возможно, значительно добавят к
      нашему знанию о разных методах эволюции.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is likely that there may be other undiscovered types. It is already known that the Jews are an
      exception to the ordinary rule - that they constitute a race apart from others, the members of
      which rarely incarnate outside it; it would not be surprising if the Chinese and Japanese were
      presently found to constitute another and larger example of the same kind of exception. But this
      speculation can be proved or disproved only by the amassing of a large number of additional facts.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вполне возможно, что есть другие необнаруженные типы. Уже известно, что евреи -- исключение из
      правил, что они образуют расу в стороне от других и, что её члены редко рождаются за её пределами.
      Было бы неудивительно обнаружить, что китайцы и японцы образуют другую подобную расу, также
      являющуюся исключением из правил. Но это предположение может быть доказано или опровергнуто лишь
      сбором большого числа дополнительных фактов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Distinctly lower class egos incarnate many times in each case, because they are much slower in
      learning its lessons. As this spiritual development is not so great, they generate far less force,
      and consequently the intervals between their births are much shorter; so that, although there are
      certain important exceptions, the general principle is that those lower in evolution take a shorter
      interval. The actual savage, whether he lives in Central Africa or in a London slum, spends a few
      years on the astral plane, and then comes back to earth almost immediately. It follows that the
      disproportion between the developed and cultured people and the vast Mass of the unevolved is not
      quite so hopeless as it appears at first sight, for the latter have their full numerical strength
      constantly in evidence, since they spend but little time on higher planes, while the former are
      away from the physical plane from ninety to ninety five percent of their time. An attempt at the
      rough classification of the egos will be found in vol. ii of The Inner Life.
    </view>
    <view lang="ru">
      Существенно более низкий класс эго рождается много раз в каждом случае, потому что они намного
      медленнее выучивают уроки. Поскольку их духовное развитие не столь значительно, они создают намного
      меньше силы и, соответственно, промежутки между их рождениями намного короче. Таким образом, за
      исключением особых случаев, основной приницип в том, что те, кто находятся ниже в эволюции, имеют
      более короткие промежутки между рождениями. Настоящий дикарь, живя он в Центральной Африке или в
      трущобах Лондона, проводит несколько лет на астральном плане и почти сразу же возвращается на
      землю. Отсюда следует, что разница между развитыми и культурными людьми и огромной массой
      неразвитых не столь безнадёжна, как это кажется на первый взгляд, потому что последние ..., ибо они
      проводят совсем мало времени на высших планах, тогда как первые далеки от физического плана 90-95%
      своего времени. Попытка дать грубую классификацию эго была сделана во втором томе "Внутренней
      Жизни."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In deciding the actual case of rebirth three principal factors come into play. First and greatest
      of all comes the influence of the Law of Evolution. The Deity wills mans advancement and that Will
      exerts upon him a steady and ceaseless pressure. The action of that Law tends always to place a man
      in such surroundings as are best suited to develop whatever qualities are lacking in him, entirely
      respective either of his likes and dislikes or of his deserts. The man in his short sightedness
      often thinks of such action as unpleasant an even hostile to his progress; for he naturally desires
      surroundings which will give him the opportunity of doing what he can already do well, whereas the
      Law tends rather to put him where he will be compelled to do those things which as yet he cannot do
      -- to develop the qualities which at present he does not possess.
    </view>
    <view lang="ru">
      В случае очередного рождения в силу вступают три фактора. Первый и самый важный это влияние закона
      эволюции. Божество желает продвижения человека и Его воля выражается в виде непрерывного давления
      на него. Действие этого Закона всегда помещает человека в окружение, которое лучше всего подходит
      для развития недостающих в нём качеств, полностью игнорируя его предпочтения. Человек, в своей
      близорукости, часто думает об таком положении как о неприятном и даже враждебном для его прогресса,
      потому что он естественно желает оказаться в окружении, где у него будет возможность делать то, что
      он уже хорошо умеет делать, тогда как Закон стремится поместить его в условия, где он будет
      вынужден делать то, что он ещё делать не умеет -- чтобы развить качества, которых у него ещё нет.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The second factor which comes into play in deciding where a man should be born is his own Karma --
      the result of his past actions. If uncontrolled the Law of Evolution would give him the best
      possible opportunities for development; but his past lives may not have been such as to deserve
      those opportunities. For that reason it may not be possible to give him the most suitable place, so
      he has to put up with the second best. The exactitude with which any possible combination of karma
      expresses itself in the surroundings provided is most marvelous; it is often evident that no other
      place in the whole world would be so suitable as that in which the man finds himself. If one may
      put it so without irreverence, the location of the quite undeveloped man presents no problem to the
      karmic deities; if he is to be born in a savage race, it cannot matter much whether it is in
      Central Africa, in South America, or among the aborigines of Australia; if he must see the light in
      a slum, it can scarcely be important whether it shall be Montmartre, the Bowery, or the Seven
      Dials. The rough impacts, which alone can make any impression upon him as yet, can be found alike
      in all these places. But the developed man must present much greater difficulties, for he has
      previously set in motion multitudes of final forces of all sorts, and therefore an environment in
      which their effects can play upon him is necessary. Anyone of a hundred places would probably do
      equally well for the young soul; he has so many lessons to learn that it does not much matter which
      he takes first, or where he receives his preliminary teaching. But older soul needs special
      treatment and the one niche specially provided from for him is usually the only one in all the
      world which is really suitable for him. It is in the nature of the case that he very rarely thinks
      so, because not his likings but his true interests have been consulted when the arrangement was
      made; but the statement is nevertheless a true one.
    </view>
    <view lang="ru">
      Второй фактор, который вступает в игру при выборе места где человек должен родиться, это его
      собственная Карма -- результат его прошлых действий. Сам по себе закон эволюции выбрал бы человеку
      лучшие из возможных условия для его развития, но его прошлые жизни могли быть не столь хороши,
      чтобы заслужить эти возможности. По этой причине бывает невозможно дать ему наиболее подходящее
      место и ему приходиться выбирать следующее. Точность, с которой любая возможная комбинация кармы
      выражает себя в окружении, просто изумительна; часто бывает ясно, что ни одно другое место в мире
      не может быть столь подходящим чем то место где человек обнаруживает себя. Если не считать это за
      непочтительность, то местоположение совсем неразвитого человека не представляет трудности для
      кармических божеств; если ему нужно родиться в дикой расе, то неважно окажется ли он в Центральной
      Африке, в Южной Америке или среди аборигенов Австралии; если он должен увидеть свет в трущобах,
      едва ли важно будет ли это Монтамарт, Бовери или Seven Dials. Грубые влияния, которые сами по себе
      могут произвести на него любое впечатление, есть в любом из этих мест. Развитый человек должен
      представлять собой куда большую трудность, ибо он в прошлом запустил всё многообразие конечных сил,
      и потому необходимо окружение в котором их эффект подействует на него. Любое из сотни мест возможно
      одинаково хорошо подойдут для молодой души, ибо ей надо выучить столько уроков, что не так уж важно
      с каких начать, или где она получит начальное обучение. Более взрослая душа требует особого
      отношения и то место, которое ей предложено, обычно единственное во всём мире, которое ей подходит.
      Человеку свойственно редко думать об этом именно так, потому что не его предпочтения, а его
      истинные интересы были учтены при выборе окружения; но это утверждение, тем не менее, верно.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The third factor which influences the rebirth of a man is another variant of his karma the links
      which he has made with other egos in previous lives. All the minor good and evil that we do goes
      into a general debit and credit account, and is worked off impersonally; but if we so affect the
      life of another as considerably to help or to hinder his evolution, we form a personal tie with
      him, which necessitates another meeting later-- sometimes many other meetings. Unselfish love is
      one of the strongest forces in the world, and it draws egos together again and again, thereby
      largely modifying for the time the action of the forces of evolution and of karma. Not that any man
      can ever escape the consequences of anything that he has done; the debt must invariably be paid,
      but the time and the conditions are often much altered by the introduction of this wonderful power
      of strong affection. Many instances of this will be noticed in the lines of lives, which have been
      published for our study.
    </view>
    <view lang="ru">
      Третий фактор который влияет на новое рождение человека это другой вид кармы -- связи с другими
      эго, которые он создал в прошлых жизнях. Всё незначительное зло и добро, что мы делаем, идёт в
      общий счёт и отрабатывается индивидуально, но если мы так повлияли на жизнь кого то, значительно
      ускорив или затруднив его эволюцию, то мы создаём личные узы, которые вынуждают нас встретиться
      вновь, иногда не один раз. Бескорыстная любовь -- одна из величайших сил в мире, которая сводит эго
      вместе опять и опять, чем сильно меняет действие сил эволюции и кармы. Не то чтобы какой то человек
      мог избежать последствий того, что он сделал -- долг будет неизменно уплачен -- но условия и время
      часто так сильно меняются этой прекрасной силой. Многие примеры этого будут найдены в линиях жизни,
      которые мы опубликовали для нашего исследования.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It seems evident that in the flowing of the long stream of our lives we get together into groups or
      it may be that we originally come forth in such groups -- usually having as their centre some one
      dominant ego. In the history of the lives of Alcyone we see such a group, (or perhaps traces of two
      groups), drawn round the mighty individualities of the two Great Ones who have since attained the
      level of Adeptship. As we press back further and further into the mists of the remote past we find
      this little circle of egos ever more closely associated. That does not in the least imply that the
      bonds between them had been loosened of late; on the contrary they seem stronger than ever. The
      suggestion is rather that the members have recently been strong enough to separate for time without
      losing their connections -- that each could go wherever it was necessary in order to develop
      missing qualities or to learn special lessons, without any danger that in doing this he would
      forget his comrades, or find his love for them grown weaker. So during the last few thousand years
      they have met somewhat less often than of yore, while each has been learning to stand alone; but in
      this present incarnation the whole group has once more been drawn together -- not this time by mere
      family relationship, but by the far stronger tie of a common interest in a common work, following
      as ever the August leaders to whom they owe everything that they have and that they are -- the
      Masters of Wisdom in whose hands lies the destiny of the Race that is to be. In this life they are
      loyal members of the Theosophical Society, and through it they are devoting to the service of
      humanity all the powers that they have gained through the storms and calms, the joy and sorrows of
      the many lives which lie behind them. For some of them at least the promise has been given that
      they shall part no more -- that all their future shall be devoted to the work they love so well
      under the great Captains with whom their lives are so intimately united.
    </view>
    <view lang="ru">
      Кажется очевидно, что в течении длинного потока жизней мы собираемся вместе в группы (или, может
      быть, мы изначально пришли в виде таких групп), в которых обычно есть доминирующее центральное эго.
      В истории жизней Алкиона мы видим такую группу (или скорее следы двух групп) собранную вокруг
      могущественных индивидуальностей двух Великих, которые с тех пор стали Адептами. Продвигаясь всё
      дальше, в туман далёкого прошлого, мы находим этот маленький круг эго связанным ещё сильнее. Это ни
      в малейшей степени не означает, что узы между ними ослабли со временем: напротив, они кажутся
      сильными как никогда. Скорее можно предположить, что они стали достаточно сильны, чтобы разделиться
      на время, не теряя связи между собой: каждый из них может отправиться куда бы то ни было для
      развития отсутствующих качеств или чтобы выучить особые уроки, без опасности забыть своих товарищей
      или обнаружить свою любовь к ним угасающей. Последние несколько тысяч лет они встречались не так
      часто как в былые времена, учась жить по одному; но в этой инкарнации вся группа вновь собралась
      вместе -- не по причине простых семейных отношений, а благодаря гораздо более сильным узам общих
      интересов в совместной работе, как всегда следуя за благородными лидерами которым они обязаны всем,
      что у них есть -- за Учителями Мудрости в руках которых лежит судьба Расы. В этой жизни они
      преданные члены Теософического Сообщества, и через него они посвящают служению человечеству все
      свои силы, которые они приобрели через все трудности жизней лежащих позади. Некоторым из них было
      дано, как минимум, обещание, что больше им не придётся расставаться -- что вся их будущая жизнь
      будет посвящена любимой работе которую они выполняют под руководством великих лидеров и с которыми
      их жизнь столь тесно связана.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      To this group we have given the name of Servers, and we find that throughout their history it has
      been their privilege to be employed in the pioneer work connected with the beginning of new
      sub-races.
    </view>
    <view lang="ru">
      Этой группе мы дали имя Служителей, и было обнаружено, что на протяжении их истории, у них была
      привелегия выполнять работу первопроходцев для основания новых подрас.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      All those whose lives have been specially investigated so far are members of this group, and we
      find that with them the fact of that membership has always been the most important element in
      determining the time and place of their rebirth. Emotional or intellectual, spiritual or material
      in disposition, they have had to move down the ages together, and so the result of the generation
      of a larger amount of spiritual force in any given life has been not (as is usual) a longer period
      of heaven-life, but a period of greater intensity of enjoyment.
    </view>
    <view lang="ru">
      Все те, чьи жизни мы до сих пор исследовали, являются членами этой группы и мы обнаруживаем, что
      для них принадлежность к этой группе всегда была важнейшим фактором в определении времени и места
      нового рождения. Эмоциональные или интеллектуальные, духовные или материальные по характеру, они
      всегда шли через века вместе, а результатом образования большего количества духовной силы в какой
      либо жизни, всегда был (как обычно) не более длительный период пребывания в небесном мире, а
      большая интенсивность жизни в нём.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Twenty years ago our attention was attracted to the lives of Erato--the first series that we
      examined a series of seventeen incarnations with rather unusually long intervals between them; not
      violently eventful, but moving with exemplary regularity through the successive sub-races. A number
      of smaller sets followed; the next long series, examined fourteen years later, comprised the
      twenty-four lives of Orion. These were found to be tempestuous and unequal -- a great contrast to
      those of Erato. Two years later still, the investigation of the lives of Alcyone was commenced, and
      a series of thirty was published in The Theosophist. In the course of a different series of
      researches made in connection with the founding of the sub- races, we discovered the group of
      Servers already in existence at earlier periods of history; we came across them as far back as
      70,000 BC, and again at 60,000, at 42,000, at 40,000, at 38,000 and 32,000. As our previous
      inquiries had taken us as far back as 22,600, it seemed worthwhile to carry them ten thousand years
      further; so that we have now some record of 42 consecutive incarnations of Alcyone, besides a few
      glimpses from more remote ages.
    </view>
    <view lang="ru">
      20 лет назад мы обратили внимание на жизни Эрато -- первая серия жизней на которую мы обратили
      внимание, 17 жизней с необычно длинным интервалом между ними; они были не очень насыщенны
      событиями, но двигались последовательно через подрасы с образцовой регулярностью. Затем были серии
      жизней поменьше; следующая длинная серия, рассмотренная 14 лет спустя, состояла из 24 жизней
      Ориона. Эти жизни были бурными и непохожими друг на друга, заметно отличаясь от жизней Эрато. Ещё
      два года спустя началось исследование жизней Алкиона: серия из 30 жизней была опубликована в
      Теософисте. В рамках исследования связанного с основанием подрас, мы обнаружили, что группа
      Служителей существовала в раниие периоды истории; мы пересеклись с ними 70,000 лет до н.э., затем
      вновь 60,000 лет до н.э., потом 42,000 лет до н.э., 40,000 лет до н.э., 38,000 лет до н.э. и 32,000
      лет до н.э. Так как наши предыдущие исследования привели нас к 22,600 году до н.э., нам показалось
      стоящим продолжить их на 10,000 лет дальше; так что сейчас у нас есть записи 42 последовательных
      жизней Алкиона, помимо нескольких проблесков из далёких эпох.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The hero of this set of lives which we lay before our readers, to whom we have given the name of
      the star Alcyone, belongs to a type or a ship-load who take between births an average interval of
      about eight hundred years. He does not take the sub-races in regular order, but devotes himself
      chiefly to the first sub-race of the fifth root-race--at first in its home by the Gobi Sea, then
      taking part in several of its migrations to the plains of India, and afterwards incarnating
      whenever possible in that strange ancient land of beauty and of mystery. A considerable proportion
      of the lives which we have so far examined have been spent on the historic soil of India; yet as
      they have brought him to the gateway of the Path of Holiness, it is manifest that this devotion to
      one sacred Motherland has in no way delayed his development. Let his lives be studied that his foot
      steps may be followed; let the reader see from them what qualities are necessary for the attainment
      of that Path, so that he also in his turn may enter upon the stream as Alcyone has done and may be
      numbered among those who are safe for ever -- whose destiny is to devote themselves to the service
      of humanity.
    </view>
    <view lang="ru">
      Герой этих жизней, которые мы предлагаем нашим читателям, кому мы дали имя звезды Алкион,
      принадлежит к типу людей у которых между рождениями проходит в среднем 800 лет. Он не появляется в
      подрасах последовательно, а посвящает себя в основном 5-ой подрасе 5-ой коренной расы -- сначала в
      её доме в море Гоби, затем принимая участие в нескольких миграциях на равнины Индии и, наконец,
      рождаясь когда возможно на той странной древней красивой и мистической земле. Заметную часть
      жизней, что мы успели рассмотреть, проведена на исторической земле Индии; однако эти жизни привели
      его к вратам Пути Святости, поэтому ясно, что его преданность одной стране никак не замедлила его
      развитие. Изучив его жизни вслед за его стопами, читатель увидит в них какие качества необходимы
      для достижения Пути, чтобы он, в свою очередь, мог войти в поток, куда вошёл Алкион, и мог
      считаться среди тех, чьё предназначение -- посвятить себя службе человечеству.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In these lives certain qualities may be seen developing, certain relations may be watched
      strengthening themselves, and these should be studied as pointing to the goal set before himself by
      the Monad. For similar qualities and similar relations have to be developed and formed by each-- by
      some earlier, because they started earlier, by others later because they started later. They may
      help some to realise that it is now as it was in the beginning, and that the door is open as of
      old, the Path is trodden as of yore. Those who loved, supported, struggled side by side with
      Alcyone in the past are with him still, some to help, some to be helped.
    </view>
    <view lang="ru">
      В этих жизнях видно, как некоторые качества развиваются, как усиливаются определённые отношения, и
      всё это должно рассматриваться как цель поставленная перед ним Монадой. Похожие качества и
      отношения должны быть развиты и образованы каждым -- кем то раньше, потому что он начал раньше, а
      кем то позже, потому что он начал позже. Это может некоторым помочь понять, что сейчас всё также
      как и в начале, что дверь открыта и Путь проходят как и в былые времена. Все те, кто любил,
      поддерживал и боролся рядом с Алкионом тогда, вместе с ним и сейчас: некоторые, чтобы помогать, а
      некоторые для получения помощи.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A few words should perhaps be said as to the methods of investigation adopted in examining these
      past lives. The ordinary plan is to use the faculties of the causal body and simply read the
      records. In that way the whole life under examination may be passed in review as quickly or as
      slowly as may be found convenient. It is usually best to run rapidly over the life and select from
      it such incidents as have the most far-reaching consequences, and then go back and describe those
      in some detail. Since in many of these stories of the past investigators themselves have borne
      part, a second method of inquiry has often been open to them to throw themselves back into those
      forms of long ago, and actually live over again those stirring lives -- to feel once more what they
      felt thousands of years ago, to look upon the world from the strangely different viewpoints of an
      Indian ascetic, an Atlantean noble, or an Aryan invader. In this way the stories are to the writers
      intensely vivid and dramatic, so that they long for the descriptive powers of the great writers of
      fiction, that situations so striking might be adequately portrayed.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вероятно стоит сказать несколько слов о методах исследования которые применялись для изучения
      прошлых жизней. Обычный план состоит в использовании способностей каузального тела, чтобы просто
      читать записи. В этом случае вся исследуемая жизнь может быть пройдена так быстро или так медленно
      как это будет удобно. Обычно лучше всего быстро пробежать всю жизнь и отметить лишь те случаи, что
      имеют наиболее далекоидущие последствия, чтобы затем вернуться к ним и описать их подробнее.
      Поскольку во многих историях прошлого, исследователи жили вместе, второй метод исследования
      заключался в том, чтобы вернутся в то время и вновь прожить те суетливые жизни -- вновь
      почувствовать, что они чувствовали тысячи лет назад, вновь посмотреть на мир с положений индийского
      аскета, атлантского аристократа или арийского захватчика. В этом случае многие события оказались
      для исследователей столь яркими и живыми, что они хотели бы иметь способности великих писателей для
      адекватного представления увиденного.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When past lives are discussed, men often ask how it is possible at so great distance of time to fix
      exact dates. It has been done by strenuous labour and by much wearisome counting, starting usually
      from some point previously determined; and, whenever possible, the results obtained have been
      verified by some sort of cross reference or by astronomical observations. Errors of counting may of
      course have crept in, but the margin for such errors is small, and no trouble has been spared to
      obtain accuracy.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда обсуждаются прошлые жизни, люди часто спрашивают, как получается определить точные даты столь
      далёких событий. Это достигается утомительным счётом от обычно известного события с датой
      определённой ранее; и, когда возможно, результаты проверяются с помощью дополнительных вычислений
      или с помощью астрономических наблюдений. Конечно, в результаты счёта могли закрасться ошибки, но
      погрешность таких вычислений мала.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      These accounts of the past are not printed merely as good stories -- though they are often
      that--but as lessons in the working of karma life after life, full of instruction for the student
      and helpful for the realisation of the continuity of human life. It must however be remembered in
      reading them that the deeper causes too often lie out of sight, and that in recording a life story
      there is inevitably too much of action, too little of thought and feeling. Yet thought and feeling
      are far more potent as generating causes then our actions, for actions are the embodiment of past
      thoughts and feelings more than generators of the future. The motive of the action is more far
      reaching than the action, yet it is often deeply hidden, while the action saute aux yeux.
    </view>
    <view lang="ru">
      Эти свидетельства прошлого написаны не просто как примеры хороших историй -- хотя часто они таковы
      -- а как уроки о работе кармы, полные указаний для ученика и полезные для осознания непрерывности
      человеческой жизни. Однако стоит помнить при их чтении, что более глубокие причины часто не видны,
      и что в записи истории жизни неизбежно слишком много действий, но мало мыслей и чувств. В то же
      время мысли и чувства гораздо более важны, потому что они создают причины и затем наши действия и
      потому что действия это воплощение прошлых мыслей и чувств, а не то, что определяет будущее.
      Намерение в действии достаёт гораздо дальше чем само действие, хотя оно часто спрятано, а действие
      всегда на виду.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Despite this, much of the workings of karma may be learned by a study of a series of lives; we see
      the inter relations of individuals, the results of benefits and injuries, the links that draw the
      egos together, the repulsions that drive them apart, life after life. We notice the epochs in which
      great groups of related egos are formed, there scattering for centuries, millennia, their reunions
      and fresh scatterings. And out of the whole grows a sense of security, of an ever-ruling guidance,
      of Wisdom that plans, of Power that executes, of the certain working-out of a great purpose,of
      agents chosen, tested, accepted or dropped, opportunities offered, utilised, rejected, of a sure
      onward evolution amid complexity of ebbs and flows. A single life is seen into proportion, preceded
      and succeeded by many others. A feeling of strength and dignity grows within the reader as he
      thinks: "I too have a long past stretching behind me, I too a vast future stretching in front." The
      troubles of the present lose their seriousness when seen in the light of immortality; successes and
      failures become passing incidents in a long panorama; birth and death: how often have they been
      experienced ! He realises the profound truth voiced by Shri Krishna that since the Dweller in the
      body ever cast away outworn bodies and ever reclothed himself in new, therefore, O son of Kunti,
      thou shouldest not grieve.
    </view>
    <view lang="ru">
      Несмотря на это, многое о работе кармы может быть изучено на примере серии жизней. Мы видим
      внутренние отношения между индивидуальностями, результаты выгоды и убытка, связи которые собирают
      эго вместе и антипатии, что уводят их друг от друга. Мы видели эпохи, в которых собирались великие
      группы связанных эго, как они расходились на протяжении тысячелетий и собирались вновь. И из всего
      этого растёт чувство безопасности, всеведущего руководства, Мудрости которая планирует и Силы
      которая исполняет, определённых результатов великой цели, агентов выбранных, принятых или
      непринятых, возможностей предложенных, использованных или упущенных, несомненного движения эволюции
      среди сложности отливов и приливов. Отдельная жизнь видна среди предшествующих и будущих жизней.
      Чувство силы и почтения растёт внутри читателя, когда он думает: "у меня тоже есть длинное прошлое
      лежащее позади, у меня тоже есть огромное будущее лежащее впереди." Проблемы настоящего теряют свою
      серьёзность в свете бессмертности. Успехи и неудачи становятся мимолётными событиями в общей
      панораме. Рождение и смерть: они случались так часто! Он осознаёт глубокую истину сказанную Шри
      Кришной: "ибо Обитатель в теле отбрасывает изношенные тела и облачается в новые, ты, о сын Кунти,
      не должен огорчаться."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Such help we trust to put in the way of our readers by the publication of this series of lives. May
      they find it a strong staff in the days of trouble, and a torch throwing light upon the tangled
      pathway of life !
    </view>
    <view lang="ru">
      Мы верим, что публикуя эту серию жизней мы помогаем нашим читателям в их пути. Быть может это
      поддержит их в трудные времена и окажется факелом, бросающим свет на запутанную дорожку их жизни!
    </view>
  </text>
</body>
