<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 24
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 24-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      The cradle of the great Aryan race was on the shores of the Central Asian Sea, which (up to the
      time of the cataclysm which sunk the island of Poseidonis beneath the waters of the Atlantic Ocean)
      occupied the area which is now the Gobi Desert. The great founder of the race, the Manu Vaivaswat,
      had established his colony there after the abortive attempt in the highlands of Central Arabia, and
      after a long period of incubation and many vicissitudes the race had become great and powerful.
      Several times during the ages of its existence had the Manu sent forth huge hosts to establish
      sub-races in various parts of that vast continent, and at the time of which we have now to write
      once more this virile nation was outgrowing its boundaries. During its history the Manu had
      incarnated again and again to direct it, but at the time of Alcyone's birth (18,885 B.C.) he had
      not shown himself physically among his people for many centuries, and so there had been time for
      differences of opinion to arise as to exactly what his intentions had been.
    </view>
    <view lang="ru">
      Великая арийская раса зарождалась на берегах центрального азиатского моря, которое (вплоть до момента,
      когда катаклизм потопил остров Посейдонис в Атлантическом океане) располагалось на том месте, где в
      наше время находится пустыня Гоби. Великий основатель расы - ману Вайвасвата, организовал там колонию
      после неудачной попытки в горах центральной Аравии, и после долгого инкубационного периода и многих
      возникших сложностей раса стала большой и сильной. Несколько раз на протяжении её жизни ману отправлял
      многочисленные экспедиции в разные части огромного континента, чтобы основать подрасы, и в то время
      о котором мы собираемся сейчас рассказать, эта уже зрелая нация вновь расширяла свои границы. Ману много
      раз рождался в своей расе, чтобы направлять её развитие, однако во время рождения Алкиона (18,885 г. до н.э.)
      ману уже несколько столетий не показывался среди своего народа и потому успели возникнуть некоторые
      разногласия на тему того, какие именно намерения были у ману.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A section had grown up among them who argued that now that the new race was definitely established,
      and there was no danger that the type could be lost, the strictest ordinances of the Manu as to not
      mingling with other races were no longer intended to be operative. Consequently certain families
      allowed themselves to intermarry for political purposes with some of the rulers of the Tarter
      races. This was considered as a crime by the more orthodox , and it led to so much friction that
      eventually those who held the wider opinion established themselves as separate community which in
      course of time grew into a considerable kingdom. They themselves, however, seem soon to have
      abandoned the idea of intermarriage with the other races, so that there was practically no
      perceptible difference of type between the two tribes, but this did not in the least heal the
      religious division, which on the contrary seems to have been accentuated by the passage of time.
      The great bulk of the Aryans regarded with horror this tribe which had once intermarried, and would
      have no dealings with them. The adoption or development of difference in language among them still
      further emphasised the division, and they were regarded as a hostile race for centuries before the
      rapidly increasing orthodox Aryans occupied their original territory after many battles, and
      finally drove them out into the desert.
    </view>
    <view lang="ru">
      В расе возникла группа людей, которые полагали, что раз уж нация уже вполне сформировалась и потому её
      характерный тип уже не мог раствориться, то строжайший запрет ману на смешение с другими народами уже
      должен потерять свою силу. Со временем некоторые семьи позволили себе смешаться с семьями правителей
      татарского народа для достижения политических целей. Более ортодоксальные арийцы считали такой поступок
      преступлением, что привело к столь серьёзным разногласиям, что со временем приверженцы более
      широких взглядов отделились и создали заметное королевство. Сами они, при этом, вскоре также наложили
      запрет на смешение с другими расами, поэтому между двумя племенами не осталось ощутимых различий, однако
      это нисколько не сгладило разногласия на религиозной почве, которые с течением времени лишь усугубились.
      Огромная масса арийцев с ужасом смотрела на это племя, которое когда то позволило себе смешение с другой
      расой и потому не желала иметь с ним никаких дел. Всё более заметная разница между языками на которых
      они говорили лишь закрепила разногласия и целые столетия их считали враждебной расой, пока ортодоксальные
      арийцы не заняли их территорию и после многих битв не оттеснили в пустыню.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The cultivable land round the shores of the Gobi Sea was a limited area, and the great central
      orthodox kingdom of the fifth root-race occupied all the best part of it. This separated race had
      therefore to be content with much less desirable territories, and they settled chiefly in valleys
      around the northern hills. The central race increased so rapidly that it was constantly pressing
      upon these independent tribes and trying to annex their valleys. The orthodox people were so
      extraordinarily bigoted and intolerant that they could not mix peacefully with these others who
      differed from them, but regarded them as demons to be exterminated, so that for the most part no
      compromise was possible.
    </view>
    <view lang="ru">
      Площадь плодоносной земли у берегов моря Гоби была ограничена и великое центральное ортодоксальное
      королевство пятой коренной расы занимало лучшую часть этой земли. Отделившееся племя, таким образом,
      вынуждено было довольствоваться гораздо менее приемлимой землёй и потому поселилось, в основном, в долинах
      вокруг северных гор. Центральная раса росла столь стремительно, что постоянно давила на эти независимые
      племена и пыталась забрать у них эти долины. Ортодоксальные люди были столь фанатичны и нетерпимы,
      что совершенно не могли мирно ужиться с теми, кто от них отличался, потому что считали тех демонами,
      которых надо уничтожить и с которыми были немыслимы любые компромисы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars who was at this time King of one of the tribes which constituted this seceding race, had long
      been much troubled by the incursions of the orthodox, and though he had contrived to resist them so
      far, he knew that he could not hope to do so indefinitely, for his tribe, though large and well
      organised, was a mere handful compared to the multitudes of the central race. Unless he fought
      persistently against them his race would speedily be exterminated, and it seemed as though the most
      determined resistance could only postpone for a while this inevitable end. In his perplexity on
      this point he had frequently asked counsel from his religious teacher Jupiter; the latter always
      strongly advised against fighting, but did not tell him how he was to maintain the existence of his
      people.
    </view>
    <view lang="ru">
      Марс в то время был королём одного из тех племён, что составляли отколовшуюся расу, и ему сильно
      досаждали постоянные вторжения ортодоксов и, хотя он до сих пор умудрялся держать оборону, он понимал,
      что это не будет продолжаться вечно, потому что его племя хотя и было довольно большим и хорошо
      организованным, оно всё же оставалось лишь горсткой людей по сравнению с полчищами центральной расы.
      Если бы он не сражался постоянно, то его племя бы быстро оказалось уничтожено, однако даже самое
      решительное сопротивление могло лишь не надолго отложить неизбежный конец. Находясь в растерянности,
      он часто спрашивал совета у своего религиозного учителя Юпитера, и тот всегда решительно выступал
      против сражений, но при этом не объяснял как сохранить свой народ.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The difficulty was constantly becoming more acute and the danger more imminent, when in answer to
      many prayers and appeals there came at least to Mars a vision which decided his course of action.
      Both the orthodox and those who were considered unorthodox venerated equally the memory of the
      Manu, and gave him all but divine honours, so when he appeared to Mars in a dream, and gave him
      counsel as to his difficulties, he gladly accepted the solution offered.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ситуация становилась всё более сложной и требовала немедленных действий, когда в ответ на многие
      молитвы и мольбы, к Марсу, наконец, пришло видение, которое определило его дальнейший план.
      Как ортодоксы, так и неортодоксы, одинаково сильно благоговели перед памятью о ману и наделяли
      его всеми божественными благодетелями, поэтому когда тот явился Марсу во сне и дал ему совет по
      поводу сложившейся ситуации, Марс с радостью ухватился за предложенное решение.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The Manu told him that the dilemma in which he found himself was not the result of any play of
      chance forces, but had been arranged long before hand as part of his plan. He announced that it was
      his desire that Mars, whom he had specially chosen for the work, should lead the vanguard of the
      greatest migration in history that he should take his tribe and journey westwards and southward for
      many years, until he reached a certain sacred land which was prepared for him a land of unexampled
      fertility, in which great spiritual as well as material progress could be attained. Here he should
      settle and flourish exceedingly; and he was specially enjoined to treat well and kindly all the
      tribes and races with whom he came in contact, fighting with them only when actually compelled. He
      was to enter upon this promised land and move slowly onward to its extremity, and it was foretold
      to him that the tribes of the orthodox empire, who were pressing so hard upon him, would rejoice
      over his departure and exult in their occupation of his lands; but that in the future they also
      should find his people in possession of the most desirable part of the promised land, and that
      their efforts to oust them would be unsuccessful. He was further told that he himself in future
      lives would take no inconsiderable part in the direction of these migrations, and that as a reward
      for all this hard work he and his wife Mercury would have the privilege in the future of doing an
      even greater work such work as the Manu himself had done. The prophesy referred specially also to
      his sons Herakles and Alcyone, and expressly stated that work of a similar nature awaited them
      still further in the future.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ману сказал ему, что сложившаяся ситуация - вовсе не результат игры случайных сил, а часть давно
      придуманного им плана. Он заявил, что желает, чтобы Марс, которого он сам выбрал для этой работы, повёл
      за собой авангард величайшей миграции в истории, что он должен взять своё племя и отправиться на юго-запад,
      идти много лет и найти священную землю которую он заранее приготовил для него: необычайно плодоносную
      землю, где можно далеко продвинуться на духовном и материальном путях. Там его народ должен осесть и
      сможет расцвести как никогда раньше. Он также сказал Марсу, чтобы тот старался мирно встречать все
      племена и народы оказавшиеся у него на пути и сражаться с ними лишь когда его вынудят. Он должен был
      войти в эту священную страну и идти вперёд пока возможно. Ему было предсказано, что те ортодоксальные
      племена, что так сильно досаждают ему, будут ликовать когда он уйдёт и с радостью займут его территорию,
      и что в будущем они найдут его народ на лучших землях священной страны, однако отобрать их уже не смогут.
      Затем он продолжил, сказав, что Марс, в будущих жизнях, ещё несколько раз будет направлять эти миграции
      и что наградой ему и его жене Меркурии будет возможность сделать ещё более масштабную работу, какую сейчас
      делает сам ману. Пророчество явно упоминает его детей - Геракла и Алкиона - и говорит, что их ждёт подобная
      работа в ещё более далёком будущем.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      This vision at once lifted Mars out of all his perplexities and filled him with enthusiasm for the
      mighty mission confided to him. He ordered a great assemblage of all his people, and told them what
      he had seen and heard, and what he had decided to do, and he spoke so convincingly that he carried
      the entire tribe with him and infected it with his own zeal. He instructed them to gather together
      great stores of food in its most probable forms, and to drive with them the strongest and best of
      their flocks and herds. He consulted his astrologers as to the best day for the start, and just
      before it he planned and carried out a successful raid upon the territory of his orthodox enemies,
      gaining thereby a great amount of property which was useful to him, and having his own people safe
      out of the way and far on their journey before reprisals could be attempted.
    </view>
    <view lang="ru">
      Это видение сразу же подняло Марса над всеми его беспокойствами и наполнило его энтузиазмом от того,
      что ему вверили столь великую миссию. Он собрал свой народ и рассказал им, что он увидел и услышал
      и что он решил делать, причём рассказывал он столь убедительно, что всё племя загорелось его рвением.
      Он приказал собрать огромное количество пищи в наиболее подходящих формах и взять с собой самых сильных
      животных. Он спросил совета астрологов по поводу дня в который лучше всего будет начать поход и как раз
      перед началом похода совершил успешный набег на земли своих ортодоксальных врагов, заполучив, таким
      образом, много полезных вещей и время на подготовку в течении которого он мог быть уверен, что не последует
      возмездие.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There was amongst his subjects a considerable party who regarded this migration as a wild scheme
      and the vision of Mars as a delusion. The head of this recalcitrant party was Alastor, and he
      declared that his conscience would not allow him to follow a leader whom he believed to be under
      the guidance of some evil or diabolical power which was deceiving and misleading him, and causing
      him to undertake a mad enterprise which could only end in the utter ruin of those who were foolish
      enough to follow him. To this tirade Mars replied that he would force no man to accompany him, for
      he wanted none but loyal and willing-cooperators, and that Alastor and his followers might stay
      behind if they pleased. Only a comparatively small number of Alastor's party were prepared to take
      so extreme a step, and most of his friends urged him to reconsider his determination. He however
      remained obstinate, declaring that he and his band of Adullamites were the only people who were
      really faithful to the commands of the Manu, since they stayed in the country where he had
      established them and refused to be diverted from their manifest duty by hysterical dreams and
      pretended revelations.
    </view>
    <view lang="ru">
      Среди его подданных было значительное число тех, кто считал эту миграцию безумством, а видение Марса -
      галлюцинацией. Главой этих неверящих был Аластор и он заявил, что разум не позволяет ему последовать за
      лидером, который, как он считал, был под влиянием неких злых или дьявольских сил, которые его сбивали
      с пути и подстрекали его ввязаться в предприятие, которое может закончиться лишь полнейшим крахом
      тех, кто достаточно глуп, чтобы за ним последовать. На эту тираду Марс ответил, что он никого не будет
      заставлять и хочет, чтобы с ним пошли лишь лояльные ему люди, желающие содействовать, и что Аластор
      со своими людьми может остаться позади, если им так хочется. Совсем не многие из сторонников Аластора
      оказались готовы к такому рискованному шагу и большинство из них просили его пересмотреть свои взгляды,
      однако тот был упрям, заявляя, что лишь он и его сторонники адулламиты остались по настоящему верны
      ману, потому что лишь они остаются в стране где он их поселил и отказываются быть сбитыми с толку
      истеричными снами и мнимыми озарениями.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars wasted no more time over him, but told him that he might go to the destruction in his own way.
      Alastor did stay behind, and displayed a certain amount of evil ingenuity in his endeavour to make
      the best of the situation. As has already been said, Mars had organised a raid upon the orthodox,
      and naturally their ruler fitted out a punitive expedition to crush the audacious mountaineers.
      Alastor boldly went out to meet this army, announced himself as the head of one of two rival
      parties existing in the mountain kingdom, and offered his support to the invaders on condition of
      good treatment for himself and his people. He stated that for a long time he had been convinced
      that the men of his own tribe were wrong in having long ago intermarried with Atlanteans, and that
      he had often wished to join himself to the orthodox empire, but had been prevented from doing so by
      Mars. He described the route taken by the latter in his migration, and offered to show the invaders
      how, by taking a short cut across the hills, they could overtake him and probably defeat his
      people. The orthodox leader thought it best to accept his offer of assistance, and promised him the
      lives of his followers in return for this treachery. The expedition plunged into the mountains
      under Alastor's guidance in the effort to intercept Mars; but being unused to and unprepared for
      high altitudes its members suffered exceedingly, and were when after many hardships they succeeded
      in meeting Mars they were defeated with great slaughter. The leader, however, escaped and promptly
      put Alastor and his myrmidons to death.
    </view>
    <view lang="ru">
      Марс не стал терять время на уговоры и лишь сказал ему, что выбранный им путь может оказаться гибельным.
      Аластор всё же остался, но проявил некоторую злобную изобретательность, чтобы извлечь выгоду из своего
      положения. Как уже было сказано, Марс совершил набег на ортодоксов и те, естественно, собрали карательную
      экспедицию, дабы проучить дерзких горцев. Аластор открыто вышел встретить эту экспедицию и представился
      главой одного или двух конкурирующих племён в горном королевстве и предложил свою помощь в обмен на
      хорошее отношение к себе и своим сторонникам. Он заявил, что давным давно был убеждён, что его народ
      совершил ошибку смешавшись когда то с атлантами и что он сам всегда хотел присоединиться к ортодоксам,
      но Марс не позволял ему это сделать. Он описал маршрут, которым следовал Марс и предложил захватчикам
      показать более короткий путь через горы, чтобы перехватить армию Марса и, возможно, разбить её. Лидер
      ортодоксов посчитал разумным воспользоваться предложением и пообещал в обмен на эту услугу жизни его
      сторонников. Они отправились в горы за Аластором в попытке перехватить Марса, однако они были не готовы
      к подобным походам на большой высоте и потому несли большие потери, и когда после многих трудностей они
      всё же встретили Марса, тот их легко разбил. Лидер, однако, спасся и не мешкая приговорил Аластора вместе
      с его сторонниками к смерти.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      True to his instructions, Mars endeavored to avoid fighting as far as he could. When he approached
      any organised kingdom he always sent his embassy to its ruler announcing that he and his people
      came in peace and amity, in obedience to a divine command, and that all that they desired was to be
      allowed to pass quietly on their way to carry out the orders which they had received. In most cases
      the required permission was readily given, and often the inhabitants of the countries through which
      they passed received them hospitably, and sped them on their way with gifts of food. Sometimes a
      chieftain was alarmed by the report of their numbers, and refused them admission within his
      frontiers, and when that occurred Mars turned aside from the direct line of his course, and sought
      for a more friendly ruler. Two or three times he was savagely attacked by predatory tribes, but his
      hardy mountaineers found no great difficulty in beating them off.
    </view>
    <view lang="ru">
      Помня указания, Марс стремился избегать сражений если была возможность. Когда он приближался к какому
      нибудь организованному королевству, он всегда посылал вперёд представителей и те сообщали местному
      правителю, что он пришёл с миром и дружескими намерениями, что он выполняет божественную волю и что
      он желает лишь получить разрешение спокойно пройти через эти земли. В большинстве случаев он получал
      разрешение без промедлений и часто жители стран через которые они шли принимали их с миром и помогали
      едой и подарками. Иногда местный вождь пугался численности армии Марса и отказывал ему в проходе через
      свою страну, и тогда Марс сворачивал с пути и искал более дружелюбного правителя. Два или три раза на него
      нападали дикие местные племена, но его храбрые горцы без большого труда отбивали эти атаки.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Under these conditions Alcyone's early life was as unsettled and adventurous one. He was about ten
      years old when his father decided upon the migration, and consequently at an age to enjoy to the
      full the constant change and adventure of it. He had as it were two sides to his character one
      frankly boyish and fond of all this excitement and variety, and the other dreamy and mystical. He
      dearly loved both of his parents, but he seems to have specially associated his father with the
      former of these moods and his mother with the latter. On some days he rode by his father at the
      head of the caravan, or dashed on far in front on some sort of scout duty, keen and active and very
      much on the physical plane; on others he remained behind with his mother, often riding curled up in
      one of the panniers on the back, often riding curled up in one of the panniers on the back of some
      draught-animal, buried in his own visions and taking no heed of the country through which they were
      passing.
    </view>
    <view lang="ru">
      В таких условиях детство Алкиона было полно приключений. Когда ему было 10 лет, его отец решил начать эту
      миграцию и когда он повзрослел, он смог в полной мере оценить разнообразие такой жизни. Его характер
      имел две стороны: одна была явно мальчишеской, приходящей в восторг от всех этих приключений, а вторая -
      задумчивая и мистическая. Он искренне любил своих родителей и, судя по всему, связывал своего отца с
      первой стороной своего характера, а маму - со второй. Бывало он скакал со своим отцом во главе каравана,
      или отправлялся далеко вперёд, выполняя работу разведчика, и был всё это время очень сосредоточен на
      физическом плане. Иногда он оставался с мамой, сидя в однй из повозок на каком нибудь тягловом животном и
      был поглощён своими раздумьями, совершенно не интересуясь страной через которую проезжал.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In this latter condition he seemed to be living not in the present but in the past, for he had
      often extraordinarily vivid visions (most often really of past incarnations, though he did not know
      that) which he regarded as so entirely private and scared that he would hardly ever speak of them
      even to his mother, and ever at all to any one else. These visions were of varied character, some
      of them connected with lives which we have already investigated, but others which are at present
      unknown to us. In many of these scenes his father and mother appeared, and he always recognised
      them, under whatever veil of race or sex they might be hidden. Sometimes, when a rare wave of
      confidence swept over him, he would describe these visions to his mother, making them marvellously
      picturesque and life-like. He called them his picture-stories, and he would say: Mother, in this
      story you are a priest in the temple, or In this you are my mother, just as now, or again, In this
      you are my little baby, and I carry you in my arms.
    </view>
    <view lang="ru">
      В этом втором состоянии он жил не в настоящем, а в прошлом, так как у него случались необычайно ясные
      видения (часто это были его прежние жизни, хотя он этого тогда не знал) которые он считал столь личными
      и священными, что нечасто рассказывал о них даже своей маме и вообще никогда кому либо ещё. Эти видения
      были очень разными, некоторые из них были связаны с уже изученными жизнями, тогда как другие - с жизнями
      о которых мы пока ничего не знаем. Во многих таких сценах появлялись его родители и он непременно их
      узнавал, под каким бы полом и расой они не скрывались. Бывало его захватывала волна уверенности и он
      рассказывал об этих видениях своей маме, делая рассказ очень живым, как будто бы он рассказывал о
      настоящих событиях. Он называл их своими сказками и говорил: "Мама, в этой сказке ты жрица в храме, а вот
      в этой ты моя мама, как и сейчас, а в этой ты мой ребёнок и я несу тебя на руках."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Whenever he said These things his mother felt herself identified with the figure in the vision, and
      her memory was as it were awakened by his. She remembered now that when she was herself a child she
      used to have similar recollections, though as she grew older they faded from her mind; and she
      realised that her son was seeing what she used to see. In one of his most splendid visions that
      which he liked best of all neither his father nor mother appeared, but he saw himself as a young
      girl filled with intense love and determination, rushing through raging flame and suffocating smoke
      to rescue a child who was the hope of the world a memory of the life in Burma three thousand years
      before. But he had also other memories in which his parents bore no part, and some of these were
      far less desirable.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда он это говорил, его мама чувствовала связь с персонажем в видении и это пробуждало её память.
      Он тогда вспомнила, что у неё самой в детстве были такие видения, но с возрастом они начали затухать,
      и она также вспомнила, что её сын видит тоже самое, что она видела в детстве. В одном из этих видений,
      которое он любил больше всего, не было его мамы и папы, и там он видел себя девушкой, которая была
      полна любви и решимости и прорывалась через ревущий огонь и удушающий дым, чтобы спасти ребёнка который
      был надеждой мира и был частью памяти о жизне в Бурме примерно 3,000 лет назад. У него также были и
      другие видения в которых ни его мама ни папа не принимали участия и которые были гораздо менее приятны.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      One curious set of visions which came now and then appeared to image some ceremonies of the darker
      magic, evidently from a remote past. They were indescribably weird, yet thrilling and they excited
      a feeling of inexpressible horror and loathing which was yet somehow mingled with a kind of savage
      ecstasy. There was about them a distinct sense of something radically unholy and evil something
      from which Alcyone's present nature shrank with terror and disgust, while he was yet keenly
      conscious that there had been a time in the far-distant past when it had filled him with a fierce
      joy when he had somehow been able to revel in what now he utterly abhorred. He disliked these
      visions intensely, yet occasionally they asserted themselves, and when one had commenced he seemed
      compelled to play his part in it to the end. Of these he had never been able to speak to his
      mother, though she had twice noticed the prostration which followed them, for he came out of them
      in a condition of profuse perspiration and utter nervous exhaustion. But he said only his dreams
      had been terrifying, but that he could not describe them.
    </view>
    <view lang="ru">
       Одна любопытная группа видений, судя по всему, показывала некоторые церемонии чёрной магии, очевидно
       из далёкого прошлого. Они были неописуемо странными, но очень захватывающими и они вызывали у него
       чувство невыразимого ужаса и отвращения, которое, каким то образом, при этом смешивалось с диким
       экстазом. В них было что необычайно злое, что то, от чего настоящая сущность Алкиона отшатывалась
       с страхом и омерзением, но при этом он отдавал себе отчёт, что в те далёкие времена это заполняло его
       яростным ликованием, когда он мог участвовать в том, что сейчас у него вызывает отвращение. Он очень не
       любил эти видения, но они периодически заявляли о себе и одно из них он, казалось, был вынужден досмотреть
       до конца. О них он никогда не рассказывал маме, хотя та пару раз замечала как он был подавлен после
       них, и как он возвращался из них сильно вспотевший и крайне измождённый. Он лишь говорил, что эти сны
       ужасны и он не может их описать.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is not easy to recover the actual subject matter of these evil visions, but they evidently
      reflected some of the wild orgies of the darker worship as practiced in Atlantis something of the
      same order as the alleged witches' Sabbath of the Middle Ages a kind of riotously sensual adoration
      of some strange personification of evil belonging to an existence which humanity has now altogether
      transcended. Its devotees appear among other things to have been able by the use of some potion or
      unguent to assume animal forms at will and to levitate these transformed physical bodies. In
      looking back involuntarily upon these unholy revels Alcyone always saw himself with a partner
      always the same partner; and he knew that it was for the love of that partner that he had thrown
      himself into this cult of evil, that her seduction had drawn him into it and taught him to enjoy
      it. Yet even amidst his horror he knew that she had had herself no evil purpose in doing this that
      it was because she loved him that in reality she would have died rather than harm him, and that it
      was only her ignorance which permitted her to be used as a lure by malicious powers behind. These
      unpleasant visions came to the boy but rarely, and they would not have merited such detailed
      mention but for the fact that a few years later they were shown to have a close connection with one
      of the recurrent characters in our story.
    </view>
    <view lang="ru">
      Суть этих злых видений не так то просто объяснить: они определённо показывают некоторые дикие оргии
      чёрной магии практиковавшейся в Атлантисе, чем то похожие на сомнительные шабаши ведьм средневековья,
      на которых проводилось яростное чувственное поклонение некому странному олицетворению зла, которое
      принадлежит к существованию через которое человечество уже полностью переступило. Помимо всего прочего,
      участники оргий умели применять некое зелье или мазь, чтобы принимать животные формы по желанию и
      поднимать в воздух эти изменённые тела. Невольно глядя на все эти шабаши, Алкион каждый раз замечал, что
      он там с партнёршей, всегда с одной и той же партнёршей, и он также знал, что из за любви к ней он бросился
      в этот культ зла и что её обольщение заманило его туда и научило наслаждаться им. И всё же, посреди всего
      этого ужаса, он знал, что она сделала это не со зла, а потому что любила его так сильно, что скорее бы
      умерла, чем нанесла ему вред, что лишь её невежество позволило использовать её как приманку тёмными
      силами за её спиной. Эти неприятные видения приходили к мальчику не так уж часто, и мы бы не стали их
      упоминать столь подробно, если бы не один из наших периодически появляющихся персонажей, который оказался
      тесно связан с этими видениями.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Some time before the birth of Alcyone a certain Mongolian chieftain had come to take refuge in the
      kingdom of Mars. This chieftain was the younger brother of a reigning chief who was (apparently not
      unreservedly) decidedly unpopular with his people. The younger, on the contrary, was universally
      liked, and there was a conspiracy, though entirely without the young man's knowledge, to dethrone
      the elder brother and set him up in his stead. This was discovered and suppressed, but as it was
      impossible to persuade the elder brother that the younger had not been privy to it, he had to flee
      for his life, and it was in this way that he came to seek refuge with Mars. He and two or three
      friends who had escaped with him proved harmless and indeed desirable members of Aryan tribe, so
      they settled down and were accepted without further question.
    </view>
    <view lang="ru">
      Незадолго до рождения Алкиона, в королевство Марса пришёл просить убежище один монгольский вождь. Этот
      вождь был младшим братом одного правителя, который был весьма непопулярен (и на то были причины) среди
      народа. Его младший брат, напротив, имел всеобщую популярность. Возник заговор, к которому младший брат
      был совершенно непричастен, сбросить с трона старшего брата и поставить младшего на его место. Заговор
      был раскрыт и подавлен, однако убедить старшего брата в том, что младший не имел к этому отношения,
      было невозможно и потому тот вынужден был бежать, спасая свою жизнь, и на пути ему попалось королевство
      Марса. Он, вместе с несколькими друзьями которым удалось бежать, доказал свою полезность в арийском племени,
      так что они там обосновались и их присутствие больше не вызывало вопросов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      They had brought their wives and children with them; so they formed a kind of minor community
      within the tribe, living amongst it but not intermarrying with it. This young chieftain (Taurus)
      had several children, but the only one that comes into our story is Cygnus, a daughter who was
      about the same age as Alcyone, with whom she fell violently in love. They played together often as
      children, but along with many others, and it does not seem that Alcyone specially differentiated
      her from the rest, though he was always affectionate to all. As they grew older, the boys and girls
      drew more and more apart in their games, and so he saw less of her, but she never for a moment
      forgot him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Они взяли с собой своих жён и детей и образовали что то вроде маленького сообщества внутри племени,
      живя в нём, но не смешиваясь с ним. У этого молодого вождя (Тауруса) было несколько детей, однако нас
      интересует лишь одна из них - Сигнус, которая была примерно ровесницей Алкиона и в которого она безумно
      влюбилась. Они часто вместе играли ещё детьми, но вместе со всеми остальными и Алкион не выделял её на
      фоне других. Чем старше они становились, тем больше отдалялись друг от друга и он видел её всё реже,
      однако она ни на мгновение его не забывала.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When she was seventeen her father married her to Aries, who was the son of one of his companions.
      He was much older than she was, and she had no affection for him, but her wishes were not consulted
      in the matter; it was entirely an affair of policy. Her husband was not a bad man, and was never
      unkind to her, but he was absorbed in his studies and had no attention to spare for his young wife,
      whom he regarded rather as part of the necessary furniture of a home rather than a sentient being
      who might possibly have claims upon him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда ей было 17 лет, её отец выдал её замуж за Ариеса - одного из сыновей своих друзей. Тот был намного
      её старше и она совсем его не любила, но никто не интересовался что она думает, потому что всё это делалось
      лишь в политических целях. Её муж был не плохим человеком и был довольно добр к ней, однако его полностью
      занимали его учения и на жену у него времени не оставалось, которую он считал чем то вроде необходимой
      мебели, а не чувствующим созданием которое может потребовать внимания.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      For a long time she fretted silently against this, being all the time madly in love with Alcyone,
      and seeing him only occasionally and casually. At last there came a time when he was sent on ahead
      of the main body on a dangerous scouting expedition; hearing of this and fearing that he might be
      killed, she seems to have been reduced to desperation, and she fled from her husband, dressed
      herself in male attire, and joined the small band of men whom he was taking on this perilous
      expedition. Alcyone succeeded in carrying out the instructions of Mars, but only at the cost of the
      loss of many of his men, and among others Cygnous was fatally wounded and her sex discovered.
    </view>
    <view lang="ru">
      Долгое время она это тихо терпела и была всё время безумно влюблена в Алкиона, видя его лишь по редким
      случаям. Наконец его вновь послали впереди каравана ради опасной разведывательной миссии. Услышав это,
      она испугалась, что его могут убить и в отчаянии переоделась в мужскую одежду, чтобы сбежать от мужа и
      примкнуть к тем немногим, кто собирался сопровождать Алкиона в этой рискованной экспедиции. Алкион сумел
      сделать то, что хотел Марс, однако это удалось ему ценой многих жизней его людей, среди которых была
      смертельно раненая Сигнус.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      She was carried before Alcyone, and when he recognised her she asked to be left alone with him for
      a few moments before her death. Then she told him of her love and her reason for thus following
      him; he was much surprised, and deeply regretted that he had not known of her affection before. As
      he stood beside her his mind was persistently haunted by the most vivid presentment of his old
      vision of the wild orgies of Atlantean magic, and like a glare of lightening it burst upon him that
      Cygnus was identical with the female companion of that strange old witchcraft. He was so struck by
      this revelation that his manner showed it, and she, who had known something in childhood of the
      visionary side of his nature, at once divined that he was seeing something non-physical, and set
      her will with all her remaining strength to see it too. She had not been at all psychic during
      life, but now as death approached, the veil was to some extent broken through by her earnest
      effort, and as she seized his hand the vision which he saw opened before her eyes also. She was
      horror stricken at his evident horror, but at the same time in a way delighted also, for she said:
    </view>
    <view lang="ru">
      Её несли перед Алкионом и когда он её узнал, она попросила остаться с ним наедине перед смертью.
      Она сказала ему о том, что любит его и что поэтому последовала за ним. Он был очень удивлён и опечален
      тем, что не знал о её чувствах раньше. Пока он стоял возле неё, к нему в ум постоянно пыталось попасть
      одно из его старых видений о диких оргиях магии Атлантиса, и будто вспышка молнии к нему пришло озарение,
      что именно Сигнус была с ним во время тех странных далёких оргиях. Его столь сильно поразило это открытие,
      что это отразилось на его внешнем виде и тогда она, зная с детства об этой мистической стороне его натуры,
      сразу же догадалась в чём дело, что он видит что то нефизическое, и приложила все свои оставшиеся силы,
      чтобы увидеть тоже, что видел он. В той жизни у неё совсем не было таких способностей, но с приближением
      смерти завеса, в некоторой мере, порвалась от её решительных усилий и как только она взяла его за руку,
      она увидела это видение. Её поразил ужас увиденного, но в тоже время обрадовалась и сказала:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      At least you loved me then, and though through ignorance I led you into evil, I swear that in the
      future I will atone for this and regain your love by loyal and ungrudging service to the uttermost.
    </view>
    <view lang="ru">
      "Хотя бы тогда ты любил меня и раз уж я своим невежеством завела тебя в это зло, я клянусь в будущем
      загладить вину и вернуть твою любовь преданной и самоотверженной службой."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Saying this she died, and Alcyone mourned over her, regretting that he had not known of her love
      for him, for had he done so, he might have prevented her untimely end. When opportunity offered he
      told the story of this strange experience to his mother, and she agreed with him that without doubt
      his vision did represent the events of previous incarnations, and that she, his father, his sister,
      his elder brothers and Cygnus had really borne in those lives the parts which the visions assigned
      to them. The story of which this particular incident brought the recollection will be found in Man
      : Whence, How and Whither, p 122 .
    </view>
    <view lang="ru">
      Сказав это, она умерла. Алкион был очень расстроен тем, что не знал о её любви и думал, что если бы
      он о ней знал, то смог бы предотвратить её несвоевременную смерть. Когда представилась возможность,
      он рассказал эту странную историю своей маме и она сразу же согласилась с ним, что это видение представляет
      события прошлого, когда она, его отец, сестра и старшие братья вместе с Сигнус родились в одно время
      к которому и относится это видение. История к которой относятся описанные события рассказана в книге
      "Человек: Откуда, Как и Куда" в главе "Чёрная магия Атлантиса."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The strong influence of his mother Mercury over Alcyone seemed to increase rather than decrease as
      the years rolled on, and though the vision of his childhood now visited him but rarely he still
      remained impressible as far as she was concerned, and frequently caught her thought even when at a
      distance from her. For example, on one occasion when her sons were out on a scouting expedition
      clearing the way through the hills for the main body of the caravan, she became aware through a
      dream of an ambush into which Herakles and his party were in danger of falling. The whole scene was
      so vividly before her eyes, and the natural features of the country so deeply engraved on her mind,
      that she could not but feel sure that the danger was a real one. She called before her some natives
      of the hill-country who happened to be in the camp, described minutely to them the place which she
      had seen, and asked whether they recognised it. They immediately replied that they knew it well,
      and asked how she came to know it, since it was more than a day's march ahead. When she heard this
      she was even more certain than before, and as it was clearly impossible to send a messenger to
      Herakles in time, she tried to convey a warning by thought.
    </view>
    <view lang="ru">
      Сильное влияние Меркурия на Алкиона казалось лишь усилилось с годами и хотя видения детства стали посещать
      его реже, он по прежнему оставался впечатлительным если дело касалось Меркурия и он часто улавливал её
      мысль даже когда был вдалеке от неё. Например когда её дети отправились в разведку, чтобы очистить путь
      в горах для каравана, она во сне увидела западню в которую Геракл со своей группой мог попасть.
      Вся эта сцена столь живо предстала перед ней и обстановка вокруг столь сильно запечатлелась в её уме,
      что она не могла не быть уверенной, что опасность была настоящей. Она позвала к себе местных жителей гор,
      которые оказались в то время в лагере, подробно описала им то, что видела и спросила, знают ли они это место.
      Они сразу же узнали это место и удивились как она могла о нём знать, ведь до него оставался день пути.
      Это ещё больше убедило её в реальности засады и поскольку было совершенно невозможно послать гонца к Гераклу,
      она попыталась донести до него сообщение мыслью.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Herakles, however, was so full of business and the cares of the expedition that he was not amenable
      to thought impressions just then; but fortunately Alcyone, who was in charge of a smaller body of
      men in a neighbouring ravine, caught the feeling that his mother was in deep anxiety, and, turning
      his thought strongly in her direction, read the whole affair from her mind like a vision, and at
      once changed his course, led his own party up an almost impossible cliff and across some
      intervening spurs of the mountain, and reached his brother just in time to prevent him from falling
      into the ambush, thus unquestionably saving his life, for the arrangements of the hill savages were
      so well made that the total destruction of his party was a certainty. But with the warning which
      Alcyone gave, the Aryans were able to turn the tables on the savages and descend upon them from
      above while they were watching in fancied security, so that they were driven away with great
      slaughter and a clear way through the mountains was opened for whole tribe.
    </view>
    <view lang="ru">
      Но Геракл был столь занят делами экспедиции, что его невозможно было впечатлить мыслью, однако Алкион,
      к счастью, вёл за собой небольшую группу по соседнему ущелью и смог уловить сильное беспокойство своей
      мамы, а направив свою мысль на неё, смог увидеть всё остальное в виде видения, после чего сразу же
      повернул в сторону почти что непреодолимой скалы, прошёл между горных пиков и перехватил своего
      брата как раз вовремя, чтобы помешать ему попасть в засаду и тем самым, несомненно, спас его жизнь,
      потому что дикари столь хорошо подготовились, что полное поражение экспедиции было бы неминуемо. Кроме того,
      предупреждение переданное Алкионом, позволило арийцам оказаться сверху дикарей и наброситься на них пока
      те наблюдали за местностью в иллюзии собственной безопасности, обратили их в бегство, нанеся им большие
      потери и тем самым очистили путь через горы для остальной части племени.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Soon after this Mars thought it well that Alcyone should marry. The young man had no special desire
      in the matter, but was quite willing to accede to his father's wish; so he consulted his mother,
      and she suggested several young ladies whom she considered suitable, and eventually Alcyone
      selected Theseus. She made him a good wife, though she was somewhat jealous and exacting. He had
      seven children, among whom was Neptune, who afterwards married Hector, and one of their children
      was Mizar, who was always Alcyone's favourite granddaughter; and specially devoted to him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вскоре после этого Марс решил, что Алкиону неплохо бы жениться. У того ещё не было каких либо предпочтений
      по этому поводу, но он хотел выполнить пожелание отца, поэтому он посоветовался с мамой и та посоветовала
      ему нескольких леди, которых она считала достойными и вскоре Алкион выбрал Тезеус. Она оказалсь хорошей
      женой, хотя и была несколько ревнивой и придирчивой. У них родилось семеро детей, среди которых был Нептун:
      тот позже женился на Гектор и у них родилась Мицар, которая стала любимой внучкой Алкиона.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Many years were occupied in the westward journey through the hilly country, and sometimes the tribe
      suffered considerable hardships, but on the whole they got on well and lost remarkably few men,
      considering the difficulties of the route. When at last they reached the great plains of India
      their progress was far easier, especially as their first entry upon them was into the dominions of
      a great King named Podishpar (Viraj) who welcomed them with the greatest hospitality, recognising
      them and their work, and doing everything in his power to help them on their way. In the first
      place he assigned to them a tract of fertile ground on the banks of a river, and supplied them with
      grain to sow there, so that not only did they stay encamped there for a whole year enjoying his
      hospitality, but they had an enormous store of grain to take on with them when they finally
      departed. A few of them, worn out with the ceaseless travelling of the past thirty years, settled
      permanently in the kingdom of this friendly potentate, but the great majority decided to push on.
    </view>
    <view lang="ru">
      Многие годы ушли на это путешествие на запад через горные страны. Иногда им приходилось преодолевать
      большие трудности, но в целом они успешно продвигались вперёд и потеряли примечательно мало людей,
      если принять во внимание сложность маршрута. Когда они, наконец, добрались до великих равнин Индии,
      их путь стал намного легче, и их сразу же встретил великий король Подишпар (Вирэй), который тепло их
      поприветствовал, проявил уважение к ним и их работе и сделал всё, что было в его силах, чтобы сделать их
      путь легче. Первым делом он поселил их на плодородном участке земли у реки и дал им зерна для посевов, так что они
      не только провели там целый год, пользуясь его гостеприимством, но и пожали огромное количество зерна перед
      тем как продолжили путь. Некоторые оказались слишком изнурены непрерывным тридцателетним походом и
      остались в этой гостеприимной стране навсегда; остальные же решили продолжить путь.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      At parting King Podishpar gave to Mars a book of the Atlantean scriptures and a talisman of
      extraordinary power a cube of wonderful centre. He also sent embassies in advance to many friendly
      monarchs with whom he was in alliance, telling them of the coming of the Aryans and asking them to
      receive them kindly. Thus their way was smoothed for them, and the weariness of the constant
      travelling was reduced to a minimum. The talisman was well known all over the north of India, and
      all who saw it did reverence to its bearer. It was supposed to confer good fortune and
      invincibility upon its possessor, but when Viraj gave it to Mars he said proudly:
    </view>
    <view lang="ru">
      Напоследок король Подишпар дал Марсу книгу с атлантскими письменами и талисман экстраординарной силы -
      куб, с удивительным центром. Также он послал делегации в соседние страны, с которыми у него были дружеские
      отношения, с просьбой гостеприимно принять арийцев. Таким образом их путь стал проще и тяготы постоянного
      похода были сведены к минимуму. Данный талисман был хорошо известен на севере Индии и все кто его видел
      показывали почтение к его носителю. Он должен был даровать удачу и неуязвимость своему владельцу, и когда
      Вирэй передавал его Марсу, он сказал с гордостью:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      I have no longer need of it, for I am invincible without it, and I carve out my own fortune with my
      sword.
    </view>
    <view lang="ru">
      "Мне он больше не нужен, ибо я неуязвим и без него, а свою удачу я вырезаю своим мечом."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      For Podishpar had a huge two-handed sword with a golden hilt in which a magnificent ruby was set,
      and this sword was popularly reported to possess magical properties, so that he who held it could
      never feel fear, nor could he be injured in battle; and he also commanded the service of certain
      genie or spirits, much as Aladdin commanded the slaves of the lamp. As a further proof of goodwill,
      and in order to cement the alliance between them, King Podishpar asked Mars for his daughter Brihat
      as a husband for his son Corona, and Mars gladly acceded to the request. Brihat had previously
      married Vulcan, one of the subordinate leaders of the Aryan host; but Vulcan had been killed in one
      of their fights with the savages. It is evident from this that there was then no prejudice against
      the re-marriage of a widow.
    </view>
    <view lang="ru">
      И у Подишпара и вправду был двуручный меч с золотым эфесом, в который был вставлен впечатляющий рубин.
      Этому мечу приписывали магические свойства и считалось, что тот кто его держит не может быть устрашён и
      не может быть ранен в бою, а также мог командовать определёнными джинами или духами, примерно как Алладин
      командовал рабами лампы. Чтобы ещё больше доказать свою добрую волю и закрепить их союз, Подишпар попросил
      Марса выдать свою дочь Брихат замуж за своего сына Корону, на что Марс, с удовольствием, ответил согласием.
      Брихат уже была замужем за Вулканом, который был одним из лидеров арийского племени, но он был убит в одном
      из сражений с дикарями, что позволяло его вдове вновь выйти замуж.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Here and there, for one reason or another, bands of men dropped away from the great host of Mars as
      the years rolled on, and settled at intervals along the line of his route. In the course of some
      centuries these small settlements developed into powerful tribes, who subjugated the people round
      about them, and for themselves considerable kingdoms. They were always arrogant and intolerant, and
      so tiresome with their constant aggressions that about a thousand years later the Atlantean
      kingdoms banded them together against them, and, with some help from the Divine Ruler of the Golden
      Gate, finally defeated them and drove them with great slaughter down into the south of the
      peninsula, where the descendants of Mars were then ruling. Here they found refuge, absorbed into
      the mass of the population. The higher classes of the south country, though from longer exposure to
      the Indian sun they have become somewhat darker, are as fully Aryan as any of the northern people,
      having mingled only very slightly with the highest Atlantean blood.
    </view>
    <view lang="ru">
      По разным причинам группы людей отделялись от каравана и основывали поселения вдоль маршрута. Со временем
      эти маленькие поселения превратились в могучие племена и подчинили себе соседей, став заметными
      королевствами. Они всегда были заносчивыми и нетерпимыми, а из за их надоедливой агрессии примерно тысячу
      лет спустя атлантские королевства выступили против них и с помощью Божественного Правителя Золотых Врат
      окончательно их разбили и, нанеся им огромный урон, оттеснили вниз к югу полуострова, где тогда правили
      потомки Марса. Там они нашли убежище и смешались с местным населением. Высшие классы южных земель хотя
      и стали несколько темней от постоянного нахождения под индийским солнцем, всё же остались такими же
      арийцами как и северный народ и лишь слегка смешались с высшими представителями атлантов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Still, in spite of these defections there was scarcely any reduction in the number of the followers
      of Mars, as the births among his people were largely in excess of the deaths. Alcyone might be said
      to know no life but this peripatetic existence, and even his children had been born into it and
      grew up in it. but the open air and constant exercise were health-giving, and they enjoyed their
      perpetual pilgrimage through these lands of the sun. Mars, who was now growing somewhat old,
      divided his great host into three parts, and gave them into charge of his three sons, Uranus,
      Herakles and Alcyone, so that he himself was relieved from all worry about details. And retained
      only a general supervision. His wife Mercury, however, had so great a reputation for wisdom that
      all the people came to her for counsel in special difficulties, and her three sons trusted greatly
      to her intuition.
    </view>
    <view lang="ru">
      И всё же, несмотря на отделившиеся группы, численность последователей Марса едва ли уменьшилась, поскольку
      количество родившихся заметно превышало количество умерших. Можно сказать, что Алкион не знал другой
      жизни кроме как жизни странника и даже его дети родились во время похода и выросли ещё при нём. Тем не
      менее чистый воздух и постоянные упражнения давали силы и им нравилось это постоянное странствие через
      все эти солнечные страны. Марс к тому времени стал довольно стар и разделил всех на три части, назначив
      лидерами своих сыновей - Урана, Геракла и Алкиона - так что сам он мог отдохнуть от забот обо всех
      мелочах и заняться лишь общим руководством. Его жена Меркурий обрела столь значимую репутацию мудрого
      человека, что к ней приходили отовсюду ради совета по поводу своих трудностей, а три её сына высоко ценили
      её интуицию.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      King Podishpar had told Mars that since his instructions were to press on to the south of India he
      would recommend him to a certain ally of his, King Huyaranda (sometimes called Lahira) who had the
      kingdom next in size to his own. In fact these two monarchs at this period governed between them by
      far the greater part of India. One ruled the north and the other the south, and they were separated
      by a broad belt of smaller kingdoms, quite insignificant by comparison.
    </view>
    <view lang="ru">
      Король Подишпар сказал Марсу, что раз уж его целью было идти на юг Индии, то ему стоит отправиться к одному
      из его союзников - королю Хураганде (иногда называемого Лахирой), который правил вторым по размеру
      королевством после его собственного. Фактически в то время эти два монарха правили большей частью Индии:
      один из них правил севером, а другой - югом, и разделял их широкий пояс мелких королевств, сравнительно
      небольшого размера.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      King Huyaranda (whom we know as Saturn) held rather a curious position, for though he was the
      autocratic and undisputed monarch of the country, the leader of its armies and the dispenser of
      justice, there was in the background an even greater power that of a High Priest who was also a
      kind of religious ruler a person never seen by the people, but yet regarded with the utmost awe. He
      lived apart from all the rest of the world in the strictest seclusion, in a magnificent palace
      which stood in the midst of a enormous garden surrounded by lofty walls of the garden, and even his
      attendants were not permitted to leave it. He communicated with the outer world only through his
      representative, the deputy High Priest, and no one but this deputy was supposed to ever see him,
      for when he wished to walk in his garden every one was ordered to keep out of the way. The reason
      for all this seclusion was that he was regarded as the earthly mouthpiece of Mahaguru, and it was
      supposed that unless he was kept scrupulously apart from all contact with ordinary people he could
      not be pure enough or calm enough to be an absolutely perfect channel for the messages from on high.
    </view>
    <view lang="ru">
      Король Хураганда (которого мы знаем под именем Сатурн) находился в интересном положении: хотя он и был
      неоспоримым монархом страны, главой армии и источником справедливости, за его спиной стоял ещё более
      могущественный жрец, который был кем то вроде религиозного правителя и который никогда не показывался
      на людях, но всё же был почитаем в высочайшей степени. Он жил отдельно от всего мира в строжайшей
      изоляции в впечатляющем замке посреди огромного сада окружённого могучими стенами и даже его слугам
      не разрешалось покидать это место. С внешним миром он общался посредством своего представителя, который
      был заместителем главного жреца, и лишь этот заместитель мог его видеть, ибо когда он желал прогуляться
      по саду, все остальные должны были скрыться. Причиной такой изоляции было то, что он считался земным
      представителем Махагуры и считалось, что если он не будет жить в таких условиях отдельно от простых людей,
      то он не сможет быть достаточно чист и спокоен, чтобы быть идеальным каналом для сообщений с высока.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The relations between the King and his invisible High Priest seem to have been not unlike those
      which existed in old days between the Shogun and the Mikado in Japan, for the former did nothing of
      any importance without consulting the latter. At this time the High Priest bore the name of
      Byarsha, and was a man of great strength and wisdom the Great One known to us as Surya, whose life
      Alcyone had saved at the cost of her own, three thousand years before in Burma.
    </view>
    <view lang="ru">
      Отношения между королём и невидимым высшим жрецом напоминают отношения между Шоганом и Микадо в Японии,
      поскольку первый не делал ничего важного без того, чтобы посоветоваться со вторым. В то время высший
      жрец носил имя Буарши и был человеком великой силы и мудрости, которого мы знаем как Сурью,
      и чью жизнь Алкион спас однажды ценой собственной три тысячи лет назад в Бурме.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When the embassy from King Podishpar reached King Huyaranda and announced the impending arrival of
      Mars and his host, King Huyaranda at once consulted Surya as to the attitude which he ought to
      adopt. The reply of the High Priest was that this migration had been ordered by the gods, and that
      the tribe who came were the precursors of mighty nation from whom many great teachers of the world
      should come. The King was advised to receive them with all honour, and to assign them tracts of
      land near all his principal cities, so that those of them who wished might spread themselves over
      the country and settle in it. but for those who preferred to remain as a separate community an
      almost unoccupied district near the foot of the Nilgiris was to be set apart, that they might dwell
      there after the customs of their forefathers.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда делегация короля Подишпара добралась до короля Хураганды и сообщила о грядущем прибытии Марса и
      его народа, Хураганда сразу же спросил Сурью как ему отнестись к прихожанам. Высший жрец ответил, что
      эта миграция была волей богов и что этот народ был предшественником великой нации, в которой родяться
      многие великие учителя мира. Королю он посоветовал принять их с почётом и поселить их на участках земли
      возле всех своих основных городов, чтобы те кто желает, мог перебраться в страну и начать там жить, а
      для тех, кто пожелает остаться в уединении в отдельном сообществе, дать почти что незаселённый участок
      подле гор Нилгири, где они смогут жить и следовать традициям своих праотцов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The oracle spoke several years before the arrival of Mars, so when he came he found everything in
      readiness for him. King Huyaranda sent his own son Crux to receive him at the frontier of the
      kingdom, and when he approached the capital he himself came forth to meet him at the head of a
      splendid procession, and treated him with the utmost deference. He explained to Mars the
      instructions which he had received with regard to him, and Mars at once accepted all the
      arrangements suggested, thankful to find that at last his wanderings were over and his heavy
      responsibility at an end. In a wonderfully short time the behests of the High Priest were carried
      out, and the Aryans were peacefully established as a recognised part of the population of this
      great southern kingdom.
    </view>
    <view lang="ru">
      Жрец сказал это за несколько лет до прибытия Марса, так что когда тот пришёл, он обнаружил, что для него
      уже всё приготовили. Король Хураганда послал своего сына Кракса встретить их у границ королевства и когда
      они дошли до столицы, он сам вышел их встретить во главе великолепной делегации и обращался к ним с
      величайшим почтением. Он рассказал Марсу те инструкции которые ему передали и Марс сразу же принял все
      предложенные условия с благодарностью за то, что его поиски наконец закончились и тяжёлая ответственность
      наконец то с него снята. В удивительно короткий срок указания жреца были исполнены и арийцы мирно
      расположились в стране на правах уважаемой части населения южного королевства.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Before their arrival Surya had issued a curious manifesto about them, instructing his people as to
      how they were to receive and regard these high-nosed strangers from the north. He especially
      described them as fitted by their nature for the priestly office, and decreed that the ranks of the
      priesthood should be recruited from them, and that the offices should also as far as possible be
      hereditary among them.
    </view>
    <view lang="ru">
      Перед их прибытием Сурья издал интересный указ для народа о том, как им полагается принимать и смотреть
      на этих высоконосых странников с севера. Он подчеркнул, что их сущность осбенно располагает к должности
      священников и постановил, что ряды духовенства должны пополняться из их числа, и эти должности они должны,
      по мере возможности, передавать по наследству.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Those of them who wished were to be free to mingle with his own people and devote themselves to
      warlike or commercial pursuits, but those who were willing to take up the priestly work were to
      have every facility for living as a class apart from the rest, to be maintained by gifts from the
      rest, but to own no personal property.
    </view>
    <view lang="ru">
      Те их них, кто желал, были свободны в выборе смешиваться с его народом и посвятить себя военному или
      коммерческому промыслу, а те из них, кто желал посвятить себя работе духовенства, имели все возможности
      для этого и могли жить отдельно от всех остальных и получать подарки от других, но не могли иметь личной
      собственности.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The deputy High Priest, through whom these and all other decrees were promulgated to the outer
      world, was at this time a very old man, whom we know as Osiris, and when because of advancing age
      he begged to be relieved from the onerous duties of his office, by way of setting an example to the
      nation Surya asked Mars to send him one of his sons to take the vacant post. Mars felt himself
      greatly honoured by this request, and said that he held himself and all who belonged to him
      entirely at the disposal of the Messenger of the Gods; but that as he himself was now old and
      wished to retire from worldly affairs he would prefer it if his elder son Herakles could be left to
      take upon him his cares and to carry on the traditions and reputations of the chieftainship, and if
      his younger son Alcyone could be permitted to receive the signal mark of esteem which Surya
      destined for his family. (It should be mentioned that Uranus had already adopted the hermit life,
      and established himself in a cave in the Nilgiris, and when approached on the subject he firmly
      declined to return to the ordinary world.)
    </view>
    <view lang="ru">
      Представитель высшего жреца, который оглашал все эти указания для внешнего мира, был уже очень старым
      человеком, которого мы знаем как Осириса, и из за преклонного возраста он попросил освобождения от
      этой изнурительной обязанности, на что Сурья попросил Марса отправить к нему одного из своих сыновей
      на освободившийся пост. Марс был очень польщён этой просьбой и сказал, что он сам и все его люди всегда в
      полном распоряжении посланника богов, однако сам он слишком стар и хочет отдохнуть от мирских дел, а
      своего старшего сына он хотел бы оставить на должности главы племени, поэтому его младший сын Алкион
      мог бы принять достойное предложение Сурьи. Стоит отметить, что к тому времени Уран уже начал жить
      как отшельник и обосновался в одной пещере в Нилгири и когда к нему подошли с этим вопросом, он решительно
      отклонил любые попытки вернуть его в обычный мир.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Surya was graciously pleased to accept the arrangement suggested by Mars, so Alcyone suddenly found
      himself in the curious position of the representative in the outer world of what was really the
      chief power in the kingdom the only person who ever met that august potentate face to face, and
      consequently the channel for all communications with him, even those from the King Huyaranda
      himself. He was much oppressed at first by the seriousness of the responsibility, but as he learnt
      the routine of his business and came to know Surya better he found that he could easily fulfil the
      duties of his position. The principal difficulty was that of selection to decide which of the score
      of cases which came before him each day were worth submitting, he had to decide himself; but by
      watching Surya's judgements he acquired much wisdom, and soon had a great reputation for acumen and
      even-handed justice.
    </view>
    <view lang="ru">
      Сурья благосклонно принял предложение Марса и Алкион внезапно обнаружил себя на должности представителя
      во внешнем мире по настоящему главной силы в королевстве и стал единственным человеком, который встречается
      с высшим жрецом наедине и является каналом между ним и всеми остальными, в том числе и королём Хурагандой.
      Поначалу он был несколько смущён тяжестью ответственности, но когда он лучше изучил свою работу и узнал
      Сурью ближе, он понял, что без труда может занимать эту должность. Основной трудностью оказался выбор среди
      всех каждодневных запросов тех, что достойны быть представлены Сурье, но глядя на решения Сурьи он обрёл
      много мудрости и вскоре получил репутацию проницательного и рассудительного человека.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The actual courts of law were of course not in his hands, though even there his advice carried
      great weight; but many people in difficulty asked advice from the priests instead of applying for
      legal redress, and when the decision of the High Priest or his deputy was once given it was never
      questioned. This responsibility in itself was a liberal education for Alcyone, and the constant
      close association with Surya was helpful to him. There was always the guidance of Mahaguru in the
      background, but this was given to Surya only, usually in dream or meditation, but some time by
      direct and audible voice. On one occasion Alcyone was privileged to receive a few words of kindly
      commendation in that way from Mahaguru, which greatly encouraged him in his arduous labours and
      gave him a new stimulus. He held this responsible office for nearly thirty years, until his death
      at the age of seventy-nine, and during all this time Surya seemed to grow but little older.
    </view>
    <view lang="ru">
      Конечно, сами суды не были в его руках, хотя и в них его совет имел большой вес, однако многие люди
      во время трудностей спрашивали совета у жрецов, а не шли сразу в суды, и когда решение высшего жреца
      или его представителя было озвучено, оно уже было неоспоримо. Сама по себе эта ответственность была
      уроком Алкиону и постоянное общение с Сурьей пошло ему на пользу. За всем этим стоял Махагуру, но он
      давал советы лишь Сурье во время медитаций или сна, и изредка в виде слышимого голоса. Однажды Алкион
      получил возможность услышать несколько добрых слов от Махагуры, которые ему придали сил для его трудов
      и дали ему новый стимул. Этот пост он занимал в течении 30 лет, до самой смерти в 79 лет, и за всё это
      время Сурья, на вид, лишь незначительно состарился.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When Alcyone was about sixty years old he lost his mother, which was a great grief to him, and
      would indeed have been insupportable but for the consolation and help given to him by Surya.
      Shortly afterwards his wife Theseus followed his mother, and during the last seventeen years of his
      life his household was managed by his favourite granddaughter Mizar, who was deeply attached to him
      and understood him better than anyone else. At the death of Mars, Herakles succeeded to the
      chieftainship of the tribe, but the office soon became merely nominal, as the Aryans settled down
      as part of the nation among whom they lived, though the priestly caste never intermarried with it.
      Later, however, as Crux died without issue, Herakles was unanimously called upon by the people to
      ascend the vacant throne, and so an Aryan dynasty was firmly established in the south of India. All
      Brahmanas of the south, commonly called the dark Caucasians, are unquestionably descended from the
      tribe whose arrival we have described, though from long residence in tropical lands they are a good
      deal darker than their ancestors.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда Алкиону было 60 лет, его мама умерла, что было для него большим ударом и если бы не утешение
      Сурьи, он бы в самом деле остался без поддержки. Вскоре Тезеус последовала за его мамой и последние
      17 лет его жизни делами его дома управляла его любимая внучка Мицар, которая была к нему больше всех
      привязана и понимала его лучше всех остальных. После смерти Марса, Геракл занял пост главы племени, хотя
      к тому времени эта должность стала номинальной, поскольку арийцы уже успели перемешаться с нацией в которой
      они жили; жреческая каста, при этом, ни разу не создавала браки с остальным народом. Позже, когда Кракс
      умер без видимых причин, Геракла единогласно попросили занять освободившийся трон, так что арийская
      династия прочно обосновалась в южной Индии. Все брахманы юга, которых называют тёмными кавказцами,
      несомненно произошли от этой миграции, хотя и жизнь в тропических землях сделала их намного темнее своих
      предков.
    </view>
  </text>
</body>
