<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
<title>
<view lang="en">Life 5</view>
<view lang="ru">Жизнь 5-ая</view>
</title>

<text class="footer">
<view lang="ru">
Маноа и Аравия
40000 до н.э.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Overleaping a life or two, probably spent in the same sub-race, and in the furtherance of Manus schemes connected with it, we find Alcyone born-again in the royal family of Manoa.  He was the fourth son of Jupiter, who was then ruler of the Empire, and his elder brothers were the Manu, Mars and Aurora.  His boyhood was spent once more amid the glories of the great city of Manoa, though he paid many visits to that valley among the mountains which in his previous birth he had done so much to beautify.  He had a younger sister, Fides, who adored  him, and he in turn  was naturally deeply devoted to the Manu and to Mars.  He was also a great favourite with his uncle Vajra, whose son Mizar was his bosom friend.  The close companionship  between these two families had its natural result, for when he came of age Alcyone married Mizar's sister Electra, while on the same day Mizar himself espoused Fides.  The married life of both couples was delightfully happy and harmonious, though presently as we should soon see, the exigencies of the Manu's plans brought about a temporary separation of husbands  and wives, which was a great trial to all concerned.
</view>
<view lang="ru">
Перепрыгнув через одну или две жизни, потраченных, вероятно, в той же самой подрасе, связанной со схемой Ману, мы снова находим Алкиона родившимся в королевской семье Maнoa. Он был четвертым сыном Юпитера, который был тогда правителем Империи, и его старшими братьями были Ману, Марс и Аврора. Его детство прошло еще раз среди блеска большого города Maнoa, хотя он потратил много времени на посещение той долины среди гор, для которой он сделал так много в его предыдущем рождении, чтобы преобразить ее. У него была младшая сестра Фидес, которая обожала его, а он в свою очередь был глубоко предан Maну и Марсу. Он был также великим фаворитом его дяди Вайры, сын которого Мицар был его закадычным другом. У близких товарищеских отношений между этими двумя семьями был свой естественный результат, поскольку, когда Алкион достиг совершеннолетия, он женился на сестре Мицара Электре, в то время как в тот же самый день Мицар женился на Фидес. Супружеская жизнь обеих пар была восхитительно счастлива и гармонична, хотя теперь, как мы должны вскоре увидеть, острая необходимость исполнения планов Ману вызвала временное разделение мужей и жен, которое было большим испытанием для всех заинтересованных.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
It was now some two thousand years since the reclamation of the valley, and Corona's splendid scheme had been carried out to the full.  The whole valley from end to end rose in a succession of terraces, with the great cascade at its end and a series of minor cascades at intervals of two or three miles. The sites also rose in giant steps from the river to the level of the encompassing hills, and at every point of vantage palatial residences stood surrounded by beautiful gardens and towering trees; for Alcyone's plan had been perpetuated and the whole valley had the appearance of one vast park, the trees being far more prominent then the houses.  Even the magnificent city which occupied the mouth of the valley, when looked upon from the hills above, presented the appearance rather of a Grove of trees with buildings scattered about it in it here and there, than of the great town that it really was. 
</view>
<view lang="ru">
Это было приблизительно через две тысячи лет после освоения долины, когда замечательная схема Короны была окончательно выполнена. Долина из конца в конец поднималась в виде последовательности террас с большим каскадом в ее конце и рядом меньших каскадов с промежутками в две или три мили. Участки также повышались гигантскими шагами от реки до уровня холмов, и на каждом из них стояли прекрасные жилые дома, окруженные красивыми садами и высокими деревьями; так план Алкиона был увековечен, и целая долина стала одним обширным парком, и деревья скрывали здания, стоящие за ними. Даже великолепный город, который занял начало долины, если смотреть от холмов вниз, представлялся скорее рощей деревьев со зданиями, рассеянными тут и там, чем большим городом, которым он в действительности был.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The community inhabiting this lovely valley had waxed great and prosperous, and was now in effect a nation in itself, capable of sending fourth a considerable and well-equipped army.  It remained part of the great Empire of Manoa, but had always a subsidiary ruler of its own, who was usually the eldest son of the King, just as in England the eldest son of the sovereign takes the title of Prince of Wales -- except that in Manoa it was no more title , but a real Regency.
</view>
<view lang="ru">
Сообщество, населяющее эту прекрасную долину, выглядело большим и преуспевающим и было теперь, действительно, нацией само по себе, способной к посылке вовне значительной и хорошо укомплектованной армии. Оно оставалось частью большой империи Maнoa, но имело всегда собственного правителя, который обычно был самым старшим сыном короля, так же, как в Англии самый старший сын суверена берет название принца Уэльского — за исключением того, что в Maнoa это было не просто название, но реальное регентство.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
At the time when our story opens the Manu, as the eldest son of Jupiter, was once more ruling over the valley, and His law  placed stringent restrictions upon the inter-marriages of its inhabitants with those of the great cities on the sea shore.  Those who have read Man: Whence, How and Whither will remember that when He originally came forth from Atlantis with the small body of followers whom he had selected as the nucleus of his fifth Root Race he had first established himself in the highlands of Arabia.  After remaining there for some considerable time he made a new selection from among his people and removed them to the shores of the Gobi Sea, leaving his Arabs to increase and multiply in their highland home.  Now that his object was to spread the special characteristics of his second sub-race without interfering with the population of the Empire of Manoa he naturally bethought himself of these Arabs as those who in the outer world were on the whole nearest  to the type which he wished to produce.  His plan therefore was to march a carefully selected army of his new sub-race into Arabia, to establish himself there with as  little strife as possible, and gradually to absorb into his race the descendants of his ancient followers.
</view>
<view lang="ru">
В этот раз наша история показываетет Ману, как самого старшего сына Юпитера, правящего в долине, когда Он издал закон, вводящий строгие ограничения на смешанные браки ее жителей с таковыми из больших городов на морском берегу. Те, кто читал книгу "Человек: откуда, как и куда" вспомнят, что, когда Он первоначально прибыл из Атлантиды с маленьким отрядом последователей, которых Он выбрал как ядро его Пятой Коренной Расы, он сначала остановился непосредственно в горной местности Аравии. После пребывания там в течение некоторого большого отрезка времени Он сделал новый отбор из числа его людей и увел их к берегам Моря Гоби, оставив своих "арабов", чтобы расти и умножаться в их горном доме. Теперь, когда его задача состояла в том, чтобы распространить специальные особенности его второй подрасы, не сталкиваясь с населением империи Maнoa, он, естественно, вспомнил об этих арабах как о тех, кто во внешнем мире был в целом самым близким к типу, который он желал произвести. Поэтому Его план состоял в том, чтобы пройти с тщательно отобранной армией его новой подрасы в Аравию, утвердиться там, по возможности избегая конфликтов, и постепенно поглощать в свою расу потомков его древних последователей.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
He therefore set to work to make arrangements on an elaborate scale for the sending forth and provisioning of a considerable army, selecting his men with great care.  Only those who were young and strong were allowed to join his ranks.  The majority were unmarried men, and among those who were married he usually selected men who as yet had only a few children.  The total number of fighting men so set apart was about hundred and fifty thousand; and the wives, children and non-combatant camp followers made perhaps hundred thousand more.  Naturally most of the band of servers were included in this army, as it was indeed to engage  in precisely the sort of Pioneer work to which they were by this time well accustomed.
</view>
<view lang="ru">
Поэтому Он принялся за работу, чтобы обеспечить всем необходимым предстоящую экспедицию значительной армии, и тщательно подбирая людей. Только тем, кто был молод и силен, позволили присоединиться. Большинство из них было не состоящими в браке мужчинами, а среди тех, кто был женат, он выбирал мужчин, у которых пока еще было немного детей. Общее количество бойцов, размещенных отдельно, составляло приблизительно сто пятьдесят тысяч; а жены, дети и небоевые службы лагеря добавляли, возможно, еще сто тысяч. Естественно, большая часть группы Служителей была включена в эту армию, поскольку, действительно, предстояла большая первопроходческая работа, которая к этому времени стала для них хорошим обычаем. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
His first step was to apportion the direction of the work among his own immediate relations.  The whole management of the migrating army was put in the hands of his next brother, Mars, until such time as he himself should join it.  The third brother, Aurora, was to take his place as heir to the throne of Manoa and as regent of the valley; and it was the intention of the Manu to give over the charge of the Valley to him as soon as the army was ready to start, but to remain himself for a time to counsel and direct him, while his army was making its slow progress through the friendly country of Persia and Mesopotamia, and then himself, by travelling rapidly, to overtake it and assumed the leadership before it actually arrived in Arabia.  He desired also to send an embassy in advance to inform the Arab tribes of his coming, and for this delicate mission he selected a still younger brother, the fourth son of Jupiter, our hero Alcyone.  Alcyone's cousin and brother-in-law, Mizar, was to accompany him, and two elder brothers of Mizar, Corona and Theodorous, were to be lieutenants of Mars, and in charge of the wings of the army.
</view>
<view lang="ru">
Его первым шагом стало распределение руководящей работы среди людей, находящихся в непосредственных отношениях с Ним. Управление всей армией было временно поручено Его брату Марсу до момента присоединения Его Самого. Третий брат Аврора должен был стать наследником трона Maнoa и регентом долины; это было намерением Maну передать ему управление долиной, как только армия была готова выступить, но остаться здесь на какое-то время, чтобы порекомендовать и направить его, в то время как Его армия выполняла бы медленное продвижение через дружественные страны Персии и Месопотамии, а затем непосредственно Самому, путешествуя быстро, настигнуть ее и принять лидерство прежде, чем она фактически прибыла бы в Аравию. Он также хотел заранее отправить посольство, чтобы сообщить арабским племенам о Его прибытии, и для этой щекотливой миссии он выбрал еще одного младшего брата, четвертого сына Юпитера нашего героя Алкиона. Кузен Алкиона и одновременно его шурин, Мицар должен был сопровождать его, а старший брат Мицарa Корона и племянник Тео, должны были стать лейтенантами Марса, отвечающими за крылья армии.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The mission confided to Alcyone and Mizar was regarded by them as a great honour and mark of confidence; but it had its dolorous aspect , for it separated them from wives whom they dearly loved.  Alcyone had already three little sons (one a newly born babe)  and Mizar too; and though it was understood that the wives and children of these two ambassadors should follow them with the army, and be during the journey under the special care of Herakles  herself, the wife of the general, it was impossible not to feel the wrench of parting, and a certain amount of anxiety about the welfare of those dear ones.  The ladies, however, were so proud of the trust reposed in their husbands that they passed bravely through the ceremony of leave taking, and even joined in signing a sort of valedictory paean as they stood at the top of a flight of steps and watched the little cavalcade ride away.
</view>
<view lang="ru">
Миссия доверялась Алкиону, а Мицар расценивался с точки придания большего веса и уверенности; но у миссии был болезненный аспект, она отделяла их от жен, которых они нежно любили. У Алкиона уже было три маленьких сына (один малыш недавно родился) и у Мицарa так же; и хотя подразумевалось, что жены и дети этих двух послов должны следовать за ними с армией и быть во время поездки под специальным присмотром непосредственно Геракл, жены генерала, было невозможно не чувствовать горечи разделения и определенного беспокойства о благосостоянии их семей. Леди, однако, столь гордились доверием, оказанным их мужьям, которых они провожали как бы в отпуск и даже участвовали в своего рода прощальной церемонии, когда они стояли наверху лестничного пролета и долго наблюдали отъезд небольшой кавалькады. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The party was not a large one, for though our friends took a guard of honour, as befitted their rank, they were especially anxious not to make any parade of military force, for they wished to convince the Arabs of the peacefulness of their mission.  The menial work of the valley, it should be said, was done chiefly by men of Mongolian race, belonging to a tribe which lived in an almost inaccessible part of the mountains up above the great cascade.  The Manu had long ago made it part of his work to send the missionaries to this tribe, and give to it such civilisation as its members were able to assimilate; the result being that most of them abandoned their old precarious hunting life and came to act as servants, gardeners, labourers  and, common soldiers for the community of the valley --always, however, returning home to their mountains when they retired from active life.
</view>
<view lang="ru">
Отряд не был большим, поскольку, хотя наши друзья взяли охрану чести, как приличествует их разряду, они не очень стремились демонстрировать военную силу, так как они желали убедить арабов в мирности их миссии. Вся черная работа в долине, это должно быть сказано, была сделана в основном людьми монгольской расы, принадлежащими к племени, которое жило в почти недоступной части гор выше большого каскада. Maну давно сделал частью его работы посылку миссионеров в это племя, чтобы дать ему какую-то цивилизацию, и чтобы их люди были в состоянии ассимилироваться; в результате большинство из них оставило их прежнюю охотничью жизнь и приехало, чтобы работать как слуги, садовники, чернорабочие и рядовые солдаты для сообщества долины, всегда, однако, возвращаясь домой в свои горы, когда они удалялись от активной жизни.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Of men of this hill tribe, then, was composed of the guard of honour which escorted the young travelers -- big, strong men, and especially intelligent, but entirely to be relied upon for courage and fidelity. Their captain was Iota, a character who appears but rarely in our story, and is usually attached rather to Orion than to Alcyone.  Another man of the same hill tribe who accompanied them was Boreas, who had had the good fortune to find an engagement in the palace household when a young lad, and, having one day been appointed to watch over the play-of Alcyone (then a tiny child) felt so strong and compelling an attraction towards him that there after he never left him, but took unceasing attendance upon him as his share of the household work -- an arrangement to which nobody objected, as it relieved the other servants of responsibility.  As Alcyone grew up, Boreas became his personal attendant and body-servant, and now on this expedition to far away Arabia he was still capably  filling the same position both to him and Mizar, to whom his devotion was only less than to his own master.
</view>
<view lang="ru">
Из людей этого горного племени был составлен отряд охраны чести, который сопровождал молодых путешественников; это были рослые сильные мужчины, не особенно интеллектуальные, но полностью проверенные в части храбрости и преданности. Их капитаном был Иота, персонаж, редко появлявшийся в нашей истории, и обычно вместе с Oрионом, а не с Алкионом. Другим человеком того же самого горного племени, который сопровождал их, был Борей, кому когда-то выпала удача быть принятым на службу в домашнее хозяйство дворца; он, тогда молодой парень, был однажды назначен следить за играми Алкиона (тогда крошечного ребенка), почувствовавшего такую сильную и неотразимую привязанность к нему, что тот уже никогда больше не оставлял его, то есть взял на себя непрерывное обслуживание его как свою часть домашней работы — договоренность, против которой никто не возражал, поскольку это освободило других слуг от ответственности. Когда Алкион подрос, Борей стал его личным адъютантом и телохранителем, и теперь в этой экспедиции в далекую Аравию он все еще умело исполнял те же самые функции и по отношению к нему, и к Mицару, к которому его преданность была лишь немного меньше, чем к его собственному хозяину. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The party wended their way first to Manoa, to pay their homage Jupiter, and then turned their faces West word, and rolled steadily for many years towards the setting sun.  For a long time their route  lay through their own land, where they were well known and received with high honour; but at last they crossed the frontier into Persia, to whose king they bore a message from the Manu, asking leave to March his hosts through that country, and suggesting a route which He might take, so as to cause the least possible disturbance to the daily business.  They were empowered also to make arrangements for the victualling  of the army at various points of its march; and all this business they most successfully carried out, sending back full news to the Manu by couriers whom they had brought with them for the purpose.  The King of Persia received them graciously, and expressed his readiness to do anything in his power to forward the scheme of the Manu.  He wanted them to stay  some months in his capital, and  promised them all kinds of entertainments; but Alcyone, while thanking him for his kindness, told him that his business required haste, and that he felt it his duty to push on as rapidly as he could.  So the King sent and additional and much larger guard of honor to accompany them to his south-eastern  frontier, and to convoy them through a tract of desert which was said to be infested by robbers.
</view>
<view lang="ru">
Отряд направился сначала к Maнoa, чтобы выразить их уважение Юпитеру, а затем, повернув на запад, несколько лет перемещался в этом направлении. В течение долгого времени их маршрут проходил через их собственную землю, где их знали и встречали, как высоких представителей; наконец, они пересекли границу с Персией, к правителю которой они имели запрос от Maну, чтобы выяснить возможность пропуска армии через территорию страны, и с предложением маршрута, которым Он мог бы следовать, чтобы вызвать наименьшие помехи для местного населения. Они были уполномочены также принять меры для снабжения продовольствием армии в различных пунктах ее марша; и после успешного выполнения всех этих дел были отосланы назад с новостями для Maну курьеры, которых они взяли с собой специально для этой цели. Король Персии принял их любезно и выразил свою готовность сделать все, что в его власти, для плана Maну. Он хотел, чтобы они остались на несколько месяцев в его столице, обещая для них все виды развлечений; но Алкион, благодаря его за его доброту, сказал ему, что дело требует поспешности, и что он для исполнения его обязанностей должен отбыть так быстро, как он сможет. Тогда король отправил с ними дополнительный и намного больший почетный караул, чтобы сопровождать их к его юго-восточной границе, а также при проезде через пустыню, которая, как говорили, кишела грабителями.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
When the Persian soldiers left them, they were already near the somewhat ill-defined frontiers of Arabia, and not long after that they encountered a band of wild looking horsemen belonging to one of the Northern most of the Arab tribes.  They parleyed with these people, and offered them reward if they would lead them to the presence of their Chieftain Ursa , which they forth with did; and our ambassadors then tendered to him various presents on behalf of the Manu, and tried to explain to him the desires and intentions of that great Leader.  Ursa was  irresponsive; he did not see what he would gain by the suggested incursions of foreigners; he remarked that he and his people were very well satisfied with affairs as they were, and he hinted that the scheme seemed to him rather like an attempt at annexation under another name.  He was eventually so far won over as to promise that he would not oppose the passage of the Manu through a certain part of his territory; but further then that he could not be induced  to commit himself until he saw how matters shaped themselves.
</view>
<view lang="ru">
Когда персидские солдаты оставили их, они уже были около несколько неточно указанных границ Аравии, и вскоре они столкнулись с группой воинственно настроенных всадников, принадлежащих одному из арабских племен Северного союза. Они провели переговоры с этими людьми, и предложили им награду, если они приведут их в присутствие их вождя Урсы, что они дальше и сделали; наши послы тогда предложили ему различные подарки от имени Maну и попытались объяснить ему желание и намерение своего Великого Лидера. Урсa не реагировал; он не видел, что он мог бы получить от предложенного вторжения иностранцев; он отметил, что он и его люди были достаточно удовлетворены делами, как они уже шли, и намекнул, что схема кажется ему скорее попыткой аннексии под другим названием. В конечном счете удалось добиться от него обещания, что он не будет выступать против прохода Maну через определенную часть его территории; но что на дальнейшее он не может согласиться, пока не увидит, как дело покажет себя. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
That two cousins passed on in due course  to various other chiefs, and on the whole they were everywhere hospitably received and treated as passing visitors of distinction; but none of those to whom they spoke were ready unreservedly to accept the idea of the introduction of the foreign element and the welding together of the tribes  into an Empire or a Confederation.  None of the ruling chiefs, that is; but some of the nobles came to them privately, and freely admitted that there was room for great improvement, and that they personally would Welcome any scheme which would bring the country into a more settled condition, and make them into a great nation, such as Persia and Egypt.
</view>
<view lang="ru">
Два кузена переходили должным образом от одного руководителя к другому, и в целом они были всюду гостеприимно встречены; но ни один из тех, с кем они говорили, не был готов полностью согласиться с идеей введения иностранного элемента и объединения племен в империю или конфедерацию. Но некоторые из местной знати приезжали к ним конфиденциально, чтобы сообщить, что они лично будут приветствовать любую схему, которая принесла бы в страну стабильность и превратила бы их в великую нацию, такую как Персия или Египет.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Alcyone sent periodical reports to the Manu, by caravans travelling through the desert to Persia, and then by couriers from the Persian capital to Manoa: so the Manu fully realised that his reception by the half civilised  remnants of his original segregation might not be all that could be desired.  But he nevertheless pushed on his preparations as rapidly as possible, and in about eighteen months His army started on its long journey.  Mars, Corona  and Theodorous conducted it successfully through their own country into Persia, and the Manu overtook it , as arranged, just as it was entering upon the great desert.  He had carefully initiated Aurora into His work, solemnly taking leave of his father and mother, and now He was prepared to devote the rest of His life to the Aryanisation of Arabia.
</view>
<view lang="ru">
Алкион периодически посылал для Maну сообщения караванами, едущими через пустыню в Персию, и затем курьерами от персидской столицы до Maнoa: таким образом, Maну прекрасно понял, что поглощение полуцивилизованных остатков его народом не было желательным. Но Он, однако, завершил свои приготовления настолько быстро, насколько было возможно, и приблизительно через восемнадцать месяцев Его армия начала свое долгое путешествие. Марс, Корона и Teo провели ее успешно через их собственную страну в Персию, и Maну настиг их, когда они вошли в большую пустыню. Перед этим Он тщательно приобщил Аврору к Его работе, торжественно попрощался с отцом и матерью, и теперь Он был подготовлен посвятить остальную часть Его жизни "арианизации" Аравии. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Electra and Fides travelled with the army, under the care of Herakles; and, slow as was the progress, they rejoiced greatly that every day was bringing them nearer to the husbands whom they so dearly loved.  A wonderful group of children they were bringing with them -- five boys, all physically perfect and beautiful, but very much more than that, for all of them now stand high in the upper hierarchy, and one is the Bodhisattva himself, Teacher of angels and men.  Playing with them always, and sharing  all the care lavished on them, were the three little ones of Mars and Herakless -- not all boys this time, for their were two little girls in the General's family; and a very happy cluster of intfant stars they were, for they greatly enjoyed the constant change of scene, and the open-air life kept them bright and healthy.
</view>
<view lang="ru">
Электра и Фидес путешествовали с армией, будучи на попечении Геракл; и каким бы медленным не было продвижение, они очень радовались, что каждый день приближал их к мужьям, которых они так нежно любили. Замечательная группа детей, которых они везли с собой – пять мальчиков, все физически развиты и красивы, но среди них тот, кто теперь для всех стоит столь высоко в иерархии, – Бодхисаттва непосредственно, Учитель ангелов и людей. Всегда играли с ними и разделяли всю любовь, расточаемую на них, и три ребенка Марса и Геракл – не все мальчики на сей раз, но две маленьких девочки в генеральской семье; очень счастливой группой детей-звезд они были, поскольку они очень наслаждались постоянным изменением обстановки, походной жизнью, делавшей их красивыми и здоровыми. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Meanwhile Alcyone and Mizar, having spent months at the Court of each of a number of party Chiefs, doing their best to make friends with these distrustful magnates, had returned to the first tribe which they had encountered on the arrival, and were impatiently expecting a coming of the Manu.  When at last He appeared; his army was not recognised; some stupid local official mistook His people for Persians, jumped to the conclusion that  Persia was for some unknown reason invading Arabia, and promptly sent out a troop of cavalry to attack them.  He drove them back without difficulty, and took some of their officers prisoners; and then he sent these men to explain to their chief who he was, and to demand an interview.  Ursa was angry at the reverse of his men, and much alarmed at what he heard of the size and splendid appearance of the army, and at first he refused to go, fearing a trap; but Alcyone did his best to reassure him, and eventually persuaded him to come with him to meet his brother.  In his suspicions frame of mind, it took long to convince him that no harm was meant to him; and he was obviously embarrassed at the presence of so formidable a force within his borders. Alcyone who had been long enough in the country to know that these petty Chiefs were constantly at feud with one another, pointed out to him that if he offered hospitality to these military strangers he would be entirely secure from attack; and this consideration evidently weighed with him, so at last he decided to make the best of things, and rode across the hills with the Manu to show Him a large desolate valley which he offered to put at his disposal.
</view>
<view lang="ru">
Тем временем Алкион и Mицар, проведя месяцы в кругу каждого из многих руководителей кланов и прилагая все усилия, чтобы сделаться друзьями с этими подозрительными магнатами, возвратились к первому племени, с которым они столкнулись вначале, и с нетерпением ожидали прибытия Maну. Когда наконец Он появился, его армия не была узнана; какой-то глупый местный чиновник перепутал Его людей с персами, придя к заключению, что якобы Персия безо всякой причины вторглась в Аравию, и послал отряд конницы, чтобы напасть на них. Он легко отразил нападение, захватив некоторых из офицеров; а затем отослал их, чтобы они объяснили их руководителю, кто был Он, и с требованием начать переговоры. Урсa был зол на перемену в его людях и очень встревожен тем, что он услышал о размере и великолепии появившейся армии; сначала он отказывался от встречи, боясь ловушки, но Алкион приложил все усилия, чтобы заверить его в безопасности, и в конечном счете убедил его поехать с ним, чтобы встретить армию. Потребовалось немало труда, чтобы убедить его, что никакого вреда не будет причинено ему; он был, очевидно, смущен присутствием столь огромной силы в пределах его границ. Алкион, который находился достаточно долго в стране, знал, что эти мелкие вожди постоянно были во вражде друг с другом, поэтому он сказал ему, что, если он предложит гостеприимство этим чужеземным войскам, он будет в полной безопасности от нападения; это рассмотрение очевидно перевесило и, наконец, он решил сделать лучшее из возможного, и поехал через горы с Maну, чтобы показать Ему большую пустынную долину, которую он решил предоставить в Его распоряжение.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The Manu at once accepted this, and marched His people into it, and in a very few days they had contrived to make a great change in its appearance. They knew all about reclaiming valleys, and Corona and Alcyone were thoroughly in their element here; they had at their disposal all kinds of resources of which the Arabs never dreamt, and they metamorphosed that desert into a fruitful garden within a year. As soon as they had secured, the crops which were an absolute necessity for their community, they began to lay out the valley in imitation of the dearly loved home which they had left behind. Trees of course grew slowly, and the climate was quite different; but even already it was easy to see that this barren spot would soon become a paradise.
</view>
<view lang="ru">
Maну сразу принял это и привел Его людей сюда, и очень скоро они сумели сделать большие изменения в этой долине. Они знали все о реорганизации долин, Корона и Алкион были полностью в своей роли здесь; у них были в распоряжении все виды ресурсов, о которых никогда даже не мечтали арабы, и они преобразили ту пустыню в плодородный сад в течение года. Как только они обеспечили себя зерновыми, которые были абсолютной необходимостью для их сообщества, они начали создавать в долине имитацию их горячо любимого дома, который они оставили позади. Деревья, конечно, росли медленно, и климат был весьма отличен; но даже сейчас было видно, что это бесплодное место скоро станет раем.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Seeing the wonderful progress that had been made, Ursa cast a covetous eye upon his transformed valley; in fact, it became a kind of Nabota's vineyard  to him. His eldest son Pollux , an idle and dissolute fellow, was always urging him to seize, it and massacre the strangers ; but he realised that , even with the advantage of a treacherous attack, this would be a task beyond his powers. He had a long standing quarrel with Lacey, the chief of a neighboring tribe; and his second son, Tripos, advised him to persuade the Manu to attack this hereditary enemy, pointing out that, whoever was victor, the result would be favorable to them. If the Manu defeated Lacey, the feud would terminate in their favor; if Lacey defeated the Manu , it would be easy to overpower the disheartened remnants of his force. But, much to the disgust of the schemers, the Manu declined the crafty suggestion; He said that if Ursa was attacked, He would fight for him, but He saw no reason to interfere with another tribe, which was peaceably            persuing its natural avocations.
</view>
<view lang="ru">
Когда Урса увидел замечательные успехи, которые были достигнуты, у него, как говорится, разгорелись глаза на преобразованную долину; фактически, она стала чем-то вроде виноградника. Его самый старший сын Поллукс, праздное и развратное существо, всегда убеждал его захватить все, истребив чужаков, но вскоре он понял, что даже с преимуществом предательского нападения, это было бы задачей выше его сил. Он долго был в постоянной ссоре с Ласеем, руководителем соседнего племени; и его второй сын Трипос советовал ему убедить Maну напасть на этого наследственного врага, аргументируя тем, что кто бы ни был победителем, результат был бы благоприятен для них. Если Maну победит Лаceя, вражда закончится в их пользу; если Ласей победит Maну, было бы легко добить измотанные боем остатки его сил. Но очень некстати для интриганов Maну свел на нет лукавое предложение; Он сказал, что, если бы Урсa подвергся нападению, Он боролся бы за него, но Он не видит причины столкнуться с другим племенем, которое можно мирно переубедить путем переговоров.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Tripos then offered another suggestion that his father should secretly send and embassy to his old enemy Lacey, and induce him by promise of rich spoil to join with him in extermination the hated foreigner. Lacey agreed to this, reflecting that when the victory was won he would probably have an opportunity of turning upon Ursa and annihilating his troops or that perhaps he would be able during the conflict to play him false and go over to the Manu's side. These schemes came to grief, however, for the Manu got wind of their conspiracy and was fully prepared for them; when they attacked them, He shattered their combined army, and, as they were both killed in the battle ,proclaimed himself ruler over both their countries. Pollux had also been killed, but Tripos was taken prisoner, as was Capri, the son of Lacey ; so the Manu sent for these two young men, and sternly told them that the days of internecine feud and anarchy were over, but if they chose to accept, under him, the position of administrators of their respective countries, He would give them a fair trial in that capacity. Humbled and terrified, they were astonished at the victor's clemency, and they accepted his incredible generosity in fear and trembling. They learned something of His methods, and for a considerable time did fairly well ; but they could never fully overcome their innate tendency towards underhand processes, and when they were at last discovered in a peculiarly mean plot to assassinate the Manu and recapture the country for themselves, He decided that it was useless to experiment further with them, so He banished them from His dominions, and they took refuge with Alastor,  a fanatical religious leader in the south of Arabia. Meanwhile the Manu consolidated His kingdom, and gradually taught its people that honesty is the best policy, and that a strictly just government is in the long run the most advantageous for all.
</view>
<view lang="ru">
Тогда Tрипос предложил другую идею — его отец должен тайно отправить посольство к его старому врагу Ласею, чтобы побудить его обещанием богатой добычи присоединиться к ним в истреблении ненавистных иностранцев. Ласей согласился на это, соображая, что, когда победа будет одержана, у него, вероятно, будет возможность обращения оружия против Урсы и уничтожения его войск или что, возможно, он был бы в состоянии во время конфликта обмануть его и перебежать на сторону Maну. Эти схемы вели к несчастью, однако, поскольку для Maну их заговор не был тайной, он был полностью подготовлен; когда они напали, Он разгромил их объединенную армию и, поскольку они оба были убиты в сражении, объявил себя правителем обеих их стран. Поллукс был тоже убит, но Tрипос был взят в плен так же, как и Капри, сын Ласея; таким образом, Maну послал за этими двумя молодыми людьми и серьезно сказал им, что дни междоусобной войны и анархии закончились, но если бы они захотели принять Его предложение стать администраторами их соответствующих стран, Он дал бы им возможность проверить себя в этой должности. Униженные и испуганные, они были удивлены милосердием победителя; и они приняли его невероятно великодушное предложение, трепеща от страха. Они изучили кое-что из Его методов, и в течение долгого времени справлялись успешно; но они не смогли никогда полностью преодолеть их врожденную тенденцию к закулисным процессам, и когда был, наконец, обнаружен их странный заговор убить Maну и возвратить страну для себя, Он решил, что это было бы бесполезным, чтобы экспериментировать далее с ними, таким образом, Он выслал их из Его доминионов, и они нашли убежище у Аластора, фанатичного главаря режима на юге Аравии. Тем временем Maну объединил Его королевство и постепенно учил людей истине, что честность – лучшая политика, и что строго справедливое правительство является в конечном счете самым выгодным для всех.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The formation of a strong and orderly State  like this naturally attracted much attention in Arabia.  On the general principle of heaving half a brick at a stranger, various neighbouring Chieftains tried to raid the Manu's territory ; but the promptitude and efficiency with which the raiders were crushed gradually drove the lesson into even those thick skulls that it is sometimes desirable to mind one's own business.  Indeed, these misdirected attempts usually ended in the annexation of the attacking tribe; and that tribe, when its turbulency  had been repressed and it had aquired a few elementary principles of law and order, invariably discovered that the annexation had been eminently beneficial, and forthwith began  to prosper amazingly. Other tribes watched this growth from outside with an envious eye , and some of their Rulers were wise enough voluntarily to submit themselves to the Manu, in which case He always accepted the suzerainty and incorporated the tribe into His empire, but retained the previous Chief as viceroy with full powers, appointing a skilled member of His own staff as a kind of resident political agent, to explain what ought to be done and how to do it. in this way by degrees the whole of the inner plateau of Arabia fell into His hands, and the northern half of the coast lands also; but the fanatical preaching of Alastor held the southern Arabs together in resistance of the new and nobler influence, so they remained for some centuries more in their old half civilised condition of lawless unrest.
</view>
<view lang="ru">
Формирование сильного и справедливого государства, естественно, привлекло большое внимание в Аравии. Различные соседние вожди пробовали совершать набеги на территорию Ману, но быстрота и эффективность, с которыми налетчики были сокрушаемы, давали свои уроки, постепенно проникая даже в те тупые головы, которым иногда желательно заниматься только своим делом. Действительно, эти неверно направленные попытки обычно заканчивались аннексией нападающего племени; и то племя, турбулентность которого была подавлена, усвоившего при этом некоторые элементарные принципы общественного порядка, неизменно обнаруживало, что аннексия была чрезвычайно выгодна, и немедленно начинало удивительно процветать. Другие племена наблюдали этот рост снаружи завистливым глазом, и некоторые из их правителей были достаточно мудры, чтобы добровольно представить себя Maну, тогда Он всегда предлагал сюзеренитет и включал племя в Его империю, но с сохранением предыдущего руководителя как вице-короля с определенными полномочиями, назначая при этом квалифицированного члена Его собственного штата как своего рода политического агента, чтобы объяснять, что должно быть сделано и как сделать это. Таким образом, постепенно все внутреннее плато Аравии попало в Его руки и северная часть земель побережья так же; но фанатическая пропаганда Аластора скрепила южных арабов в сопротивлении новому и более благородному влиянию; таким образом, они оставались в течение нескольких столетий в их старых нецивилизованных условиях беззаконного правления.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The work of Aryanisation was managed gradually and with great care. Those of our characters who were in the Manu's army were practically all of them young married men, and even when in after years their children grew up, these in turn almost invariably married in their own race. Only the grand-children of the original immigrants were encouraged to intermarry with the Arabs a generation of Arab wives as soon as the country was settled; but only seven of our characters are found among these young bachelors Bootes, Vale, Able, Apis, Pomo, Laxa, and Zephyr. The Arabian women whom they married will be found noted in the accompanying chart.
</view>
<view lang="ru">
Работой арианизации управляли постепенно и с большой тщательностью. Те из наших персонажей, кто был в армии Ману, фактически все были молодые женатые мужчины, и даже когда в будущем их дети взрослели, они в свою очередь почти неизменно женились внутри их собственной расы. Только внуки (внучки) оригинальных иммигрантов были поощрены вступать в брак с поколением арабок (арабов), как только страна была устроена; но только семь из наших персонажей были найдены среди этих молодых холостяков – Бутес, Вале, Aбель, Aпис, Пoмo, Люксa и Зефир. Аравийские женщины, на которых они женились, могут быть найдены в сопровождающей диаграмме. 
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The delight of Alcyone and Mizar in the reunion with their wives and children after the two years of separation may be imagined. As the years rolled on four more sons and three daaughters were added to Alcyone's quiver, the first of them being his present Master, Mercury. Mizar's family also reached the same figure, and in the due course all these grew up and wedded, and were surrounded by olive-branches of their own. The Manu gave to all His brothers and cousins provinces to rule under Him, and the same fate befell Ajax, who had married His daughter Vega. This kept them all very busy, and forced them to live apart, which they, who had so long been so closely bound together, much regretted; but they nevertheless contrived to meet fairly frequently, and their children paid long visits to one another.
</view>
<view lang="ru">
Радость Алкиона и Mицарa в воссоединении с их женами и детьми после двух лет разделения не поддается описанию. С течением времени еще четыре сына и три дочери прибыли в семью Алкиона, первый из них – в настоящее время существующий Учитель – Меркурий. Семья Mицара достигла той же самой численности. Maну дал всем Его братьям и кузенам провинции, чтобы править совместно с Ним, и та же самая судьба случилась с Аяксом, который женился на Его сестре Веге. Это держало их всех очень занятыми, и вынудило жить обособленно, о чем они, будучи так долго близко связанными, очень сожалели; но они, однако, умудрялись встречаться достаточно часто, а их дети подолгу бывали друг у друга.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Alcyone bore his part in several of the little wars, and more than once distinguished himself in battle; but as time went on wars became rarer, and the work of reconstruction and administration more and more claimed his whole time and attention. Thus years rolled by, busily yet in a sense uneventfully, bringing with them indeed a constant succession of incidents which were varied and interesting enough to those who took part in them, yet offering nothing salient which stood out above all others.
</view>
<view lang="ru">
Алкион участвовал в нескольких небольших войнах и не раз отличился в сражениях; но поскольку время уходило на войну, стал реже заниматься реконструкцией и администрированием, хотя эта работа требовала всего его времени и внимания. Таким образом, годы проходили в текущих делах, но все же в некотором смысле беспрецедентно, принося с собой постоянную череду событий, которые были различными и достаточно интересными тем, кто принимал участие в них, однако не предлагая ничего выдающегося, что могло бы отличаться от всего остального.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
The one circumstance which stood out above all others in his memory was a visit of Mahaguru, who stayed for a time in Arabia on His way eastward after His appearance in Egypt as Thoth or Hermes. He had spent some years in that great Empire (then Atlantean, and at the height of its glory) preaching to its priests and people about the mysteries of the Hidden Light and the Hidden Work, and explaining how these great and glorious truths were symbolised in their ancient religion. A summary of His teaching there is given in Man: Whence, How and Whither, pages 284-287, and it was this which He repeated as He passed from province to province of Manu's Arabian Kingdom. Of all who heard who heard his wondrous teachings there were none who drank it in more sincerely than Alcyone and his family. Most of all did iit impress his third son, Surya, then just come of age; it so filled his soul that he came to his father and mother, demanding rather than praying  permission to give up his whole life to it, to follow Mahaguru wherever He might go, and serve Him forever. They recognised the divine call, and willingly consented ; but when they went together to Mahaguru, He smilingly told them that He needed no such personal service, but that Surya was indeed wise to desire to devote his life to spreading the truth, since he had won the right to do so by service done in ages long past, the memory of which now was temporarily hidden from him by the veli of flesh; and so He took him to the Manu, and asked that he, young though he was, might be appointed Chief Priest in all that land of the new religion which He had founded. The Manu atonce agreed, and thus it came that in the priesthood now founded Alcyone's family took an important place.
</view>
<view lang="ru">
Одним обстоятельством, которое выделилось из всего другого в его памяти, было посещение Maхaгуру, который находился какое-то время в Аравии во время Его пути в восточном направлении после Его пребывания в Египте как Tотa, или Гермеса. Он провел несколько лет в той большой империи (тогда Атлантской и в зените ее славы), проповедуя ее священникам и всем людям о тайнах Скрытого Света и Скрытой Работы и объясняя, как эти большие и великолепные истины были отображены в символической форме в их древней религии. Резюме Его учения дано в Человеке: откуда, как и куда, на стр. 284-287, и это было то, что Он повторял, когда Он проходил из провинции в провинцию аравийского королевства Ману. Из всех, кто услышал Его поразительное учение, там не было никого, кто впитал бы это более искренне, чем Алкион и его семья. Более всего это впечатлило его третьего сына Сурью, только что достигшего совершеннолетия; это так наполнило его душу, что он пришел к отцу и матери, требуя (вместо того, чтобы просить разрешение у них) пожертвования всей его жизни на то, чтобы следовать за Maхaгуру везде, куда Он мог бы пойти, и служить Ему всегда. Они признали божественный зов и охотно согласились; но когда они пришли вместе к Maхaгуру, Он с улыбкой сказал им, что Он не нуждается в таком личном служении, но что Сурья был действительно мудр, когда пожелал посвятить свою жизнь распространению Истины, так как он получил право на такое служение еще в давние времена, память о которых теперь временно скрыта от него завесой плоти; и таким образом, Он взял его с собой к Maну и сказал, что хотя он молод, он мог бы быть назначен в этой стране главным священником новой религии, которую Он основал. Maну сразу же согласился, и, таким образом, в этом вновь основанном духовенстве семья Алкиона получила важное место.
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Alcyone himself, with the Manu's consent, gave up the management of his province into the hands of his eldest son Viraj, a most capable and energetic young man; and he, the father, entered the piesthood with enthusiasm, rejoicing to serve in it under his talented son Surya, through whom the Mahaguru could speak even when physically at a distance. Three other younger sons of Alcyone Mercury, Sirius and Selene all felt the same inrush of the sacred fire, and solemnly vowed the whole of their lives to its service. Young though these were for Selene was only sixteen Mahaguru accepted their heartfelt pledges, for He knew their past and future; and He who reads the hearts of men knows well whom He can trust. So He ordained them all as priests with much stately ceremony before the face of all the people; and the multitude shouted with joy. And before He left the country, Mahaguru came one day to the house of Alcyone and called together the father and the four sons who had devoted their lives to the priesthood, and gave them His parting blessing, speaking words which none of them ever forgot. Turning first to Surya, and then to the rest, He said:
</view>
<view lang="ru">
Сам Алкион с согласия Ману передал управление своей провинцией в руки самого старшего сына Вирая, очень способного и энергичного молодого человека; и тогда он, отец, перешел в духовенство с энтузиазмом, радуясь службе при его талантливом сыне Сурье, через которого Maхaгуру мог говорить даже когда физически находился на большом расстоянии. Три других младших сына Алкиона – Меркурий, Cириус и Селена — все чувствовали такой же приток священного огня, и торжественно поклялись служить ему во всех их жизнях. Самого молодого из них — Селену, которому было только шестнадцать — Maхaгуру тоже принял за его искреннее обещание, поскольку Он знал их прошлое и будущее; и Он, кто читает в сердцах людей, хорошо знал, кому Он может доверять. Так Он посвятил их всех в духовный сан в процессе большой величественной церемонии в присутствии множества людей; и люди бурно выражали свою радость. И прежде, чем Maхaгуру уехал из страны, Он прибыл однажды в дом Алкиона и, собрав отца и четырех сыновей, которые посвятили свои жизни духовенству, дал каждому Его благословение, произнеся слова, которые ни один из них никогда не забудет. Повернувшись сначала к Сурье, а затем к остальным, Он сказал:
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
Hail ! my Brother through the ages; hail! My brothers yet to be; you shall spread God's Love and Wisdom o'er the world from sea to sea. Many and great shall be your difficulties and trials, yet greater still shall be your reward; for many thousands of years you must toil in preparation for the task that few can undertake, but when it is achieved you shall shine as the stars in heaven, for yours is the blessing of those who turn many to righteousness. There is a spiritual dynasty whose throne is never vacant, whose splendour never fails; its members form a golden chain whose links can never be torn asunder, for they draw back the world to God from whom it came. To that you all belong; its labours and lustres you must share. Happy are you among men, my Brothers of the Glorious Mystery, for through you the Light shall shine. More and more shall the Hidden Light become manifest; more and more shall the Hidden Work be done openly and be understood by man; and yours shall be the hands that raise the veil, yours the voices that shall proclaim the glad tidings to the world. Bearers of freedom and light and joy shall you be, and your names shall be holy in the ears of generations yet unborn. Farewell ; in this body you will see me no more, but forget not that in spirit we are always together. 
</view>
<view lang="ru">
“Приветствую тебя, мой Брат на все времена! Приветствую всех Моих братьев здесь; вы должны теперь нести в мир от моря до моря Божью Любовь и Мудрость Его. Много будет у вас больших трудностей и испытаний, но тем больше будет ваша награда; в течение многих тысячелетий вы должны будете трудиться в выполнении дела, которое немногие смогут предпринять, но когда это будет достигнуто, вы будете блистать, как звезды на небесах, для вас благословение Того, Кто многих поворачивает к справедливости. Есть духовная династия, трон которой никогда не пустует, чей блеск никогда не терпит неудачу; ее участники формируют золотую цепь, звенья которой никогда не смогут разорваться, поскольку они двигают мир к Богу, из которого он появился. Вы среди этих людей, моих Братьев Совершенной Тайны, поскольку через вас должен сиять Свет. Все больше и больше будет проявляться Скрытый Свет; все больше и больше будет видна Скрытая Работа, которую поймут люди; и ваши руки поднимут завесу, и ваши голоса объявят радостную весть миру. Носителями свободы, света и радости будете вы, и ваши имена будут святыми в сердцах будущих поколений. Прощайте; в этом теле вы не увидите меня больше, но не забывайте, что в духе мы всегда вместе.”
</view>
</text>

<text>
<view lang="en">
So He left them, and passed away to far Shamballa, not again to be seen of men until, ten thousand years later, His five priests met Him once more, to learn from Him the same great truths in a new form, and to give them to another sub-race. But Alcyone and his sons never forgot Him, and often they were conscious of His presence among them as they voiced His teachings to the multitude. So Alcyone's life, which had begun in war and diplomacy, ended for religious work; he was forty-six years old when Mahaguru left them, and after that he preached for five and thirty years. His wife Electra died in the same year as her husband, preserving even in her old age her air of distinction and marvellous beauty; and within a few months Mizar and Fides also passed away. So of this group it might be said, as of Saul and Joanathan, that they  were lovely and pleasant in their lives, and in their death they were not divided. 
</view>
<view lang="ru">
Так Он покинул их и отправился к далекой Шaмбале, чтобы теперь уйти от ока людского до той поры, когда десять тысяч лет спустя Его пять священников встретятся с Ним еще раз, чтобы получить от Него те же самые большие истины в новой форме для того, чтобы дать их другой подрасе. Но Алкион и его сыновья никогда не забывали Его, и часто они ощущали Его присутствие среди них, когда возвещали Его учение народу. Так жизнь Алкиона, начавшаяся в войнах и дипломатии, заканчивалась религиозной работой; ему было сорок шесть лет, когда Maхaгуру покинул их, и после этого он проповедовал в течение тридцати пяти лет. Его жена Электрa умерла в том же самом году как и ее муж, сохраняя даже в старости ее ореол неповторимости и изумительной красоты; а в течение нескольких месяцев скончались Мицар и Фидес. Об этой группе может быть сказано так, как о Сaуле и Иoнaфaне, что они “были прекрасны и приятны в их жизни, и в их смерти они не были разделены.” 
</view>
</text>
</body>