<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 19
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 19-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      King Mars was once again ruling in North America, but this time on the other side of the Rocky
      Mountains, in the great Tlavatli Kingdom of Toyocatli, which we previously described as including
      all the Southern States of the Union. With him, naturally, came the band of Servers; and among them
      we find our heroine Alcyone as the eldest daughter of Mizar and Helios, who were exceedingly kind,
      tender and devoted parents. Her father Mizar was a man of great wealth, as he not only owned vast
      flocks and herds, but had also on his estate a good deal of alluvial gold, which was washed out of
      some gravel on the banks of a rapid stream in a hilly region. These flocks were not , however,
      goats or sheep exactly as we know them now, but more resembled the gnu. The commonest animal was a
      kind of heavily-built long haired goat, with head, neck and horns not unlike those of a miniature
      ox. The hill country round the gulf seems to have been of quite a different outline in those days.
      The river now known as the Mississippi cut across the State now bearing that name, instead of
      flowing round it in a curve between that state and Louisiana as at present. The gulf of Mexico was
      less in size than at present. The Gulf of Mexico was less in size than now, and its configuration
      was quite different.
    </view>
    <view lang="ru">
      Марс вновь был правителем в Северной Америке, в этот раз по другую сторону от Скалистых гор в
      великом тлаватском королевстве Тоуокатли, которое, как было ранее описано, включало в себя все
      южные штаты. С ним, естественно, пришла и Группа Служителей, среди которых Алкион оказалась старшей
      дочерью Мицара и Гелиоса, которые были примечательно добрыми, мягкими и любящими родителями. Её отец
      Мицар был очень богат и владел не только многочисленными стадами животных, но и существенным
      количеством наносного золота, которое вымывали из песка на берегах быстрой реки в гористой местности
      на его имении. Животные в стадах, однако, не были ни козлами ни овцами, какими мы их знаем сейчас,
      а больше напоминали гну. Самым распространённым видом животных была разновидность крепко сложенного
      козла с длинной шерстью и с головой, шеей и рогами примерно как у уменьшенного быка. Гористая
      местность вокруг залива выглядела совсем по другому в те времена. Река, сейчас известная как
      Миссисипи, пересекала штат носящий сейчас её имя, а не огибала его по дуге возле Луизианы.
      Мексиканский залив тогда был меньше чем сейчас и выглядел по другому.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In a beautiful grove not far from Alcyone's home stood a magnificent temple, built in the form of a
      five pointed star, in the angles of which were stairways which led up to the central ceremonial
      chamber. Over this chamber was a large dome, coloured blue on the inside. On the inside wall just
      below the dome was a frieze about three feet high of some metal which looked like silver, inlaid
      with symbols and hieroglyphics. In the upper part of the dome hung seven silver bells, heavy and
      large enough to give clear deep tones, resonant and beautiful. Beneath the temple itself were
      crypts in which were kept instruments of gold and silver studded with precious stones, which were
      used in ceremonial worship on special and secret occasions. The central hall under the dome was
      circular, and its walls were decorated with rare stones inlaid in symbolical forms; its whole
      appearance gave one the idea of Byzantine architecture. In it all the sacramental and festal
      ceremonies were conducted. On the second floor of the temple, in the points of the star, were the
      rooms of the priests; one of the windows in each room looked into the central hall, and sometimes
      minor services and ceremonies were conducted by the priests from their rooms through these large
      openings.
    </view>
    <view lang="ru">
      Неподалёку от дома Алкиона в прекрасной роще стоял впечатляющий храм построенный в форме пятиконечной
      звезды, в углах которой были лестницы ведущие в центральную комнату для церемоний. Большой купол,
      синего цвета изнутри, укрывал эту комнату, а стену, прямо под куполом, украшал фриз на высоте трёх
      футов, который был сделан из металла похожего на серебро и был инкрустирован символами и иероглифами.
      В верхней части купола висели семь серебрянных колоколов, которые были достатоно тяжелы и велики,
      чтобы издавать чистые и глубокие тона. В подземельях под храмом хранились золотые и серебрянные
      инструменты уркашенные драгоценными камнями - их использовали для церемоний богослужения по особым
      тайным случаям. Стены круглого
      центрального холла прямо под куполом были укашены редкими камнями выложенными в виде символов, что
      в целом производило впечатление византийской архитектуры. В этом холле проводились все священные и
      праздничные церемонии. На втором этаже храма, на концах звезды, были расположены комнаты жрецов.
      Одно из окон в этих комнатах выходило в центральный холл и жрецы пользовались этим, чтобы иногда
      проводить небольшие церемонии и службы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is here that we find the first scene of importance in the life of Alcyone, the occasion being
      that of her presentation or consecration, which took place at the age of six months. Over this
      ceremony Mercury presided, assisted physically by three other priests, Osiris, Venus and Brihat,
      and astrally by the Mahaguru, who hovered above the alter, visible only to the clairvoyant. This
      group is a most interesting one to contemplate, and it can hardly be considered a mere coincidence
      that those who represented four separate forms of the Great Mysteries should have been there
      together at this time. The ceremony of the consecration of Alcyone appears to have been largely
      astrological. The colour used on the alter was electric blue, the colour ascribed to the planet
      Uranus, which was in the ascendant at the moment of the child's birth. The influence of this planet
      also accounts to some extent for the latent possibilities of psychic development which came into
      manifestation later in her life. During the consecration ceremony an angel appeared, and into his
      guardianship the child was given; with the approval of the Mahaguru, who directed from higher
      planes the work of Mercury. The Mahaguru was the founder of the religion of this people, and he
      appeared in order to make a link between the child and the overshadowing angel. He seemed to take
      possession of this, the first-born child of the family, and stretched out His arms over it with
      words to the effect that He took this ego into his care, not for this time only, but for the future.
    </view>
    <view lang="ru">
      В этом месте мы обнаруживаем первое важное событие в жизни Алкиона - её представление или посвящение
      в возрасте шести месяцев. Церемонию проводил Меркурий, а помогали ему три других жреца - Осирис, Венера
      и Брихат, а также Махагуру, который астрально парил над алтарём и был виден только ясновидящим. Эту
      группу чрезвычайно интересно наблюдать, потому что едва ли можно предположить, что по чистой случайности
      представители четырёх отдельных форм Великих Таинств собрались там вместе в одно время. Церемония
      посвящения Алкиона была во многом астрологическим событием. Алтарь был электрическо-синего цвета,
      приписываемого планете Уран, которая была на восходе в момент рождения Алкиона. Влияние этой планеты
      отчасти отвечает за латентные возможности психического развития, которое проявило себя позже в её
      жизни. Во время церемонии посвящения явился ангел, которому доверили защиту Алкиона после согласия
      Махагуру, который руководил работой Меркурия с высших планов. Махагуру был основателем религии того
      народа и он явился для того, чтобы создать связь между ребёнком и тем влиятельным ангелом. Кажется
      Он взял этого первенца семьи и раскинув руки над ним, произнёс слова о том, что Он будет заботиться
      об этом эго не только в этот раз, но и в будущем.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Venus was incharge of the astrological part of the ceremony; he had cast the child's horoscope and
      arranged the necessary details in accordance with the child's horoscope and arranged the necessary
      details in accordance with the planetary aspects in it, though it was Mercury who performed the
      actual ceremonies of the consecration. The child was placed upon a smaller altar made of metal and
      highly magnetised; this stood in front of the principal alter and the rites were intended to make a
      magnetic link between the child, the angel and the Mahaguru, and also to inhibit any lower
      disturbing influences. During the ceremony the seven silver bells in the dome chimed three short
      musical phrases, the priests chanting in unison with them, as they stood each in the centre of one
      of the sides of the great square altar facing towards it. During the ceremony the little Alcyone
      wore a magnificently embroidered robe, made by her mother Helios, who often also enjoyed the
      privilege of embroiding the priests's robes and some of the decorations of the Temple. On the
      child's robe was worked a large swan as a centre-piece (probably the Kalahamsa) and there was a
      border of curved swastikas. The temple itself was attached to a great central temple far away in
      Atlantis, over which Surya presided as High Priest, assisted by Jupiter and Saturn.
    </view>
    <view lang="ru">
      Венера отвечал за астрологическую часть церемонии: он взял гороскоп ребёнка и организовал всё так,
      чтобы всё соответствовало планетарным аспектам в нём, однако саму церемонию посвящения проводил
      Меркурий. Ребёнка положили на маленький алтарь сделанный из сильномагнетизированного металла, который
      стоял перед главным алтарём. Цель обрядов была в том, чтобы создать магнетическую связь между
      ребёнком, ангелом и Махагуру, а также, чтобы подавить любые низкосортные влияния. Во время церемонии
      из семи серебрянных колоколов извлекли три коротких мелодии; в унисон с этими мелодиями пели жрецы,
      которые стояли по середине с каждой из четырёх сторон главного алтаря и смотрели на него. Маленькая
      Алкион была одета в восхитительную мантию сшитую её мамой Гелиос, которая также с удовольствием
      украшала мантии жрецов и некоторые части интерьера храма. На детской мантии был вышит большой лебедь
      (возможно это был Калахамса) а её края украшали изогнутые свастики. Сам храм был связан с главным
      храмом Атлантиса, в котором Сурья был главным жрецом, а Юпитер и Сатурн - его помошниками.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The people were a light brown race, belonging to the Tlavatly subdivision of the fourth Root Race;
      and about two years after the ceremony described, we find Alcyone a little toddling whitish-brown
      baby, wearing golden anklets which were really her mother's bracelets; as the baby enjoyed playing
      with them when on the mother's arm, she put them on the little ankles, and they would often fall
      off as the child walked.
    </view>
    <view lang="ru">
      Люди этой расы были смуглыми и принадлежали к тлаватскому ответвлению четвёртой коренной расы.
      Примерно два года спустя после церемонии мы видим как Алкион - светлосмуглая девочка - учиться ходить,
      а на её ногах одеты мамины браслеты, которыми она любила играть когда те ещё висели на руках мамы,
      так что та одела их на ноги девочки и они часто спадали, когда та пыталась ходить.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      On this occasion our old friend Sirius was the son of the priest Brihat, and his first sight of
      Alcyone was at that consecration ceremony. Although he was only about three years of age, he had
      been brought by his parents to witness this dedication ceremony, which was an exceptionally
      brilliant one, as Alcyone's parents being wealthy people, spent a great deal of money on
      decorations and processions. The grandeur of it greatly impressed him. And he at once fell in love
      with the baby, declaring his intention of marrying her when he became a man. When he was a few
      years older and again expressed the same sentiments, his parents advised him to put the thought out
      of his mind, since they were comparatively poor and Alcyone's parents were very rich.
    </view>
    <view lang="ru">
      В то время Сириус был сыном жреца Брихата и на той церемонии посвящения он впервые увидел Алкион.
      Несмотря на то, что Сириусу было всего три года, его родители взяли его в храм, чтобы тот сам увидел
      церемонию, которая была примечательно хороша, так как родители Алкион были богаты и вложили много
      денег в декорации и организацию. Грандиозность всего этого глубоко впечатлила Сириуса. Он сразу же
      влюбился в девочку, заявив о своём намерении жениться на ней как только он станет мужчиной. Спустя
      несколько лет он вновь упомянул про своё намерение и тогда его родители посоветовали ему выкинуть
      эту мысль из головы, потому что они были сравнительно бедны, тогда как семья Алкиона - примечательно
      богата.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The two families lived on opposite sides of the river, which at this point was about a mile wide.
      Sirius did not share the view of his parents that difference of circumstances should be a barrier
      to his love, and when he was about twelve and Alcyone about nine years old, we find him having
      himself ferried across the river in order to pay his little sweet heart a visit. He brought her a
      piece of sugar-cane which she refused to eat alone, so they compromised matters by taking alternate
      bites of it, as they sat together under the shade of a wall. Sirius could not forget Alcyone, and
      contrived to continue visiting her; presently he swam across the river daily for this purpose, even
      though the current was very swift and it took courage to accomplish it. As no one knew where he
      went on these occasions, he acquired the reputation of being a strange boy who took long wandering
      walks all alone. While swimming across the river on one of these visits he was attacked by an
      alligator, but contrived to kill it by stabbing it under the foreleg with a knife which he had
      carried for several days, because he had seen a similar reptile shortly before. Alcyone's brother
      Herakles became an intimate friend of Sirius, and being some years younger rather worshipped the
      older boy, and was glad to carry letters for him to Alcyone, thus considerably helping in this
      juvenile love affair.
    </view>
    <view lang="ru">
      Эти две семьи жили по разные стороны реки, которая была шириной в милю. Сириус не разделял взглядов
      родителей о том, что обстоятельства могут быть препятствием на пути его любви, поэтому когда ему
      было 12, а Алкион - 9, мы обнаружили, как он плывёт через реку ради визита к своей возлюбленной.
      Он принёс ей сахарный тростник, который она отказалась есть в одиночку, но они уладили этот вопрос
      и стали откусывать по очереди, сидя в тени под стеной. Сириус не мог забыть Алкион и прилагал усилия,
      чтобы навещать её: он умудрялся переплывать ради этого реку каждый день, несмотря на то, что поток
      в ней был силён и требовалось большое умение, чтобы его преодолеть. Поскольку никто не знал о цели
      таких прогулок, он приобрёл репутацию странного мальчика, который любил долгие одинокие прогулки.
      Однажды переплывая реку ради очередного визита, он повстречался с крокодилом, но смог его убить воткнув
      ему нож под передней лапой; несколькими днями ранее он заметил подобного крокодила в реке и с тех
      носил нож с собой. Геракл был младшим братом Алкиона, а также близким другом Сириуса; он, в какой
      то мере, восхищался им и был рад передавать письма для Алкион, чем значительно помогал этой юношенской
      любви.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Years went by and the children grew up into youth and maiden, but still remained faithful to one
      another. The young lady's parents of course knew all about it by this time, but they did not look
      with much favour upon the impecunious suitor, especially as an opportunity offered for Alcyone to
      become the bride of Vajra, who was the son of King Mars, and heir to his throne. Alcyone, while
      admitting that it would be a very pleasant thing some day to become a queen, still would not give
      up her love for Sirius and wished to marry him. When a final decision had to be taken in the matter
      of marriage, and she was pressed by her parents to accept Vajra, she wept bitterly and was deeply
      distressed and dejected. Her mother's tender heart could not bear this, and her father too was
      deeply moved, so she had her way at last and was permitted to accept Sirius. All being settled,
      Helios wished to make a settlement of a sum of money upon the two, and to carry things out
      gracefully and generously. Sirius and his father were proud and found it hard to accept this, but
      it was finally arranged. Helios and Mizar made the best of things, and considered themselves
      fortunate that their daughter had chosen the son of one so honoured in the temple as Brihat.
    </view>
    <view lang="ru">
      Годы шли и дети росли, но по прежнему оставались верны друг другу. К тому времени родители молодой
      леди, конечно, уже всё знали обо всём этом, но особо не жаловали бедного ухажёра, особенно после
      того, как Алкиону было предложено стать невестой Вайры - сына короля Марса и наследника трона.
      Алкион хотя и признавала, что неплохо было бы однажды стать королевой, всё же не забывала про
      Сириуса и хотела выйти за него замуж. Когда пришло время сделать окончательный выбор, её родители
      настаивали на том, чтобы она выбрала Вайру, на что она горько расплакалась и была сильно подавлена.
      Мягкое сердце её мамы не выдержало такого, да и на её отца это произвело впечатление, так что ей
      наконец то позволили выбрать Сириуса. Гелиос пожелала подарить им денег, а также организовать всё
      щедро и красиво. Сириус и его отец были весьма горды и с трудом поверили в это. Гелиос и Мицар сделали
      лучшее из того, чтобы было в их силах и решили, что это к лучшему, что их дочь выбрала сына того,
      кто был столь почитаем в храме.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The parents on both sides having made the final arrangements, the marriage of the happy young
      lovers took place in most gorgeous state in the temple, and the ceremony was performed by the high
      priest Mercury, aided by Brihat, the father of Sirius, and by his uncles Osiris and Yajnya. Alcyone
      looked most beautiful in a white robe, and here again the skilled handiwork of Helios showed
      itself, as the dress was profusely embroidered with gold and jewels. Mercury, handsome as a Greek
      God, recited the marriage service in a most impressive and dignified manner, and threw much cordial
      personal feeling into the words which he had to repeat, for he had known and loved both bride and
      bridegroom since their childhood.
    </view>
    <view lang="ru">
      Родители с обоих сторон сделали необходимые приготовления и свадьбу счастливой молодой пары сыграли
      самым впечатляющим образом в храме: церемонию проводил высший жрец Меркурий, которому помогал Брихат
      - отец Сириуса, а также его дяди Осирис и Яджна. Алкион прекрасно выглядела в белом платье; здесь
      вновь проявила себя умелая работа Гелиоса, которая обильно украсила платье золотом и драгоценностями.
      Меркурий был красив как греческий бог; он провёл свадебную службу в наиболее впечатляющей и уважительной
      манере, после чего выразил свои искренние чувства словами, которые ему пришлось повторить, потому что
      он знал как жениха так и невесту когда они ещё были детьми.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The central feature of this marriage ceremony seems to have been a sort of eucharist. The celebrant
      invoked the Mahaguru, and then handed handed the sacramental cup to Sirius, who passed it on to
      Alcyone; she drank some of its contents and handed it back to him, and then he in turn drank. The
      cup and the liquid had been highly magnetised, so that all earthly influence was removed from it,
      and only that of the Mahaguru left paramount. The husband and wife, after receiving the blessings
      of the Mahaguru, were bound together with ropes of roses and walked hand in hand round the alter,
      vowing in turn before each of the priests who were taking part in the ceremony. After this
      circumambulation they were seated side by side in a sort of palanquin which was drawn up into the
      air by ropes and left swinging high above the heads of the people while further blessings were
      chanted. This was to symbolise their new relation to each other, that they were now alone together
      and apart from the rest of the world, and also that they could rise together to planes higher than
      either would be able to reach apart, and that thus they work together, for a higher good. Then they
      were once more lowered to the floor, and received a final blessing from the priest preparatory to
      leaving the temple.
    </view>
    <view lang="ru">
      Судя по всему, центральным событием свадьбы было что то вроде евхаристии. Празднующие вызвали Махагуру
      и дали Сириусу священную чашу, который передал её Алкиону; та отпила немного и вернула её Сириусу,
      после чего тот тоже отпил. Как чаша так и жидкость в ней были сильно магнетизированы, поэтому в них
      не осталось ничего от земного влияния, вместо которого было влияние Махагуру. Получив благословение
      от Махагуру, муж и жена были привязаны друг к другу верёвками из роз, после чего обошли алтарь
      держась за руки и дали клятву каждому из участвующих в церемонии жрецов. После этого их посадили
      рядом друг с другом в паланкин, который подняли на верёвках высоко в над головами людей, после чего
      продолжили петь благословения. Всё это символизировало их новые отношения друг с другом, что теперь
      они остались вдвоём в стороне от остальных и что за счёт этого они могут подняться выше чем кто либо
      сможет в одиночку, и поэтому они могут работать вместе ради высшего блага. Затем их вернули на пол,
      где они ещё раз получили благословение от жреца и стали готовиться покинуть храм.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Many handsome presents were given to them, and it is noteworthy that all these were brought to the
      temple to be magnetised by the priests. Among them was a huge golden bowl from Helios, which was
      wrought in the form of a lotus. Some beautiful chased silver swinging lamps were given by Mizar,
      and were filled with sweet scented oil which perfumed the whole temple. At various points during
      the ceremony the bells in the domes sounded soft muffled tones, but as it finished they rang out
      joyfully.
    </view>
    <view lang="ru">
      Они получили много прекрасных подарков, каждый из которых был магнетизирован жрецами в храме. Среди
      этих подарков была огромная золотая чаша от Гелиоса, выкованная в форме лотоса. Мицар подарил
      несколько красивых серебрянных чаш, которые заполнили тем сладким благовонным маслом, которое
      использовалось повсюду в храме. В некоторые моменты церемонии колокола издавалаи мягкие приглушённые
      звуки, но когда церемония закончилась, они радостно зазвенели.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In this family alone we find a considerable gathering of the theosophical clan, for in addition to
      the nine children of Helios there were sixteen born to Sirius and Alcyone, all of them egos well
      known to us. If we include the children of the King, and those of Vajra and Herakles, who are also
      numerous, we find nearly all our dramatis personnae. The children of most of these families were
      taught by the Priests of the temple, and some of the sons became inmates of it. besides the sixteen
      children of Alcyone and Sirius, they also adopted the orphan Olaf, because Mercury was deeply
      interested in him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Только в этой семье мы обнаруживаем существенную часть теософического клана, ибо помимо тех 9 детей
      Гелиоса, родились ещё 16 у Сириуса и Алкион; все эти эго нам хорошо известны. Если к ним добавить
      детей короля, а также многочисленных детей Вайры и Геракла, мы найдём среди них почти всех наших
      героев. Жрецы обучали большую часть этих детей и многие из них стали постоянными обитателями храма.
      К своим 16 детям, Сириус и Алкион взяли сироту Олафа, потому что им очень интересовался Меркурий.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Somewhat strained relations existed just at this time between the court of Mars and the authorities
      of the great Temple, chiefly owing to a number of small misunderstandings intentionally created by
      two young priests of bad character, Thetis and Scorpio, who cherished a bitter grudge against the
      King because he had been compelled to banish their father Cancer for a series of henious crimes
      which he had committed at the instigation of a stronger ruffian than himself. These two young
      fellows contrived somehow to become aware of a conspiracy against the King, and joined themselves
      to it, intending either to use it or to betray it, as might best suit their own machinations. They
      decided to request an audience from the King, and if he granted it, to endeavour to utilise the
      occasion to assasinate him. There was a certain important functionary (Castor) in the King's
      household, among whose duties it was to arrange audiences for him; so these two young scoundrels
      wrote a letter to this man asking for an appointment, and hinting that they could betray a dark
      conspiracy against the King, and could also show that the Temple authorities were trying to
      undermine his power.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как раз в то время между королевским двором Марса и представителями великого храма была некоторая
      напряжённость, вызванная, главным образом, мелкими недопониманиями, которые были намеренно созданы
      двумя молодыми и недостойными жрецами - Тетисом и Скорпио; они затаили обиду на короля, потому что тот
      был вынужден изгнать их отца Канцера за несколько злодеяний, совершённых при подстрекательстве ещё
      большего злодея чем он сам. Эти два товарища сумели каким то образом разузнать о заговоре против
      короля и присоединились к нему, намереваясь либо посодействовать заговору, либо предать сообщников,
      в зависимости от того как им будет выгоднее. Они решили потребовать встречи с королём и если их на неё
      пустят, использовать эту возможность, что его убить. Кастор был при дворе короля и его работа
      заключалась в том, чтобы организовывать такие встречи, поэтому два негодяя написали ему письмо, в
      котором намекнули, что могут раскрыть заговор против короля, а также указать на представителей храма,
      которые пытаются подорвать его власть.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In going up the steps of the palace the functionary accidentally dropped the letter, and herakles
      happened to pick it up. (Herakles was now an intimate friend of Vajra and in consequence was much
      at the palace.) He was on his way to Sirius at the time, and when he read the contents of this
      letter he had so odd a feeling of danger that he showed it to Sirius, and discussed the matter with
      him. Sirius at once, consulted his wife Alcyone, who proceeded to psychometrise it, and saw the
      plot in the minds of the scoundrels. In order to confirm what she saw, they took the letter to
      Helios, who was also psychic. She agreed as to the plot, and they felt that they ought to take some
      action, but since some high authorities of the Temple had been accused of treachery to the King,
      and this was mentioned in the letter, it was a serious question what to do with it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Поднимаясь по ступеням дворца, Кастор случайно обронил письмо, а Геракл позже его подобрал. В то
      время Геракл был близким другом Вайры и потому был вхож во дворец. Он как раз был на пути к Сириусу,
      поэтому когда он прочитал письмо и почувствовал неладное, он показал письмо Сириусу и обсудил с ним
      всё это. Сирирус сразу же прибёг к помощи своей жены Алкион; та психометризовала письмо и увидела
      заговор в умах двух негодяев. Чтобы убедиться в предположении, они принесли письмо Гелиосу, которая
      также была психична. Она согласилась с тем, что заговор имеет место быть, и они поняли, что им надо
      что то с этим делать, но поскольку в этом письме высшие представители храма обвинялись в предательстве
      короля, понять, что делать дальше, было не просто.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It was finally decided to say nothing for the moment to the King, but Herakles went to the
      functionary to whom the letter had been written. The latter had been seeking for it everywhere
      before reporting its contents to the King. So Herakles told him what he feared, and together they
      arranged that the ruffians should have the desired audience, but that they themselves should be
      present and also have in readiness a strong guard. The would be murderers presented themselves, and
      as they were rising from the usual prostration, Thetis thrust his hand into the front of his robe
      and grasped a dagger. Herakles, who was close to the King's side, saw the action and guessed its
      meaning, so he sprang forward just in time to seize the man's wrist as he raised the dagger and was
      to leap upon the King. Both the villains were quickly overpowered and imprisoned, and shortly
      afterwards they were banished from the kingdom. The law condemned them to be buried alive, but the
      Monarch commuted their sentence to banishment, because he said that wicked as their action had
      been, and worthless as they themselves appeared to be, their treachery had been dictated by a
      perverted idea of filial affection and family honour.
    </view>
    <view lang="ru">
      В конце концов они решили ничего не говорить королю и отправить Геракла к получателю письма, который
      уже искал его повсюду. Геракл рассказал ему о своих опасениях и вместе они решили, что предатели
      должны получить возможность прийти, но при этом сами они тоже должны быть на месте и иметь на готове
      сильную охрану. Те двое явились на аудиенцию с королём, и в момент когда они поднимались после
      обычного поклона, Тетис резко засунул руку в полу своей рясы и схватил кинжал. Геракл стоял рядом
      с королём и увидев движения Тетиса, понял их цель и прыгнув на него, схватил его за руку, как раз тогда,
      когда тот уже занёс кинжал и собирался прыгнуть на короля. Оба злодея были быстро обезврежены и
      отправлены в темницу, после чего изгнаны из королевства. По закону их должны были закопать живыми,
      однако монарх смягчил приговор до изгнания, сказав, что как ни подлы были их намерения и как ни
      жалки были они сами, это предательство было вызвано извращённым пониманием семейного долга и гордости.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The King was thus grateful to Herakles for having thus saved his life, and when he heared the part
      that Alcyone and Helios had played in the affair, he called them before him and publicly thanked
      them. The entire family, including that of Sirius, was much advanced in royal and public favour.
      Herakles was honoured by receiving the King's daughter (Bee) in marriage, and was appointed as
      ruler over the large province in which the family of Sirius lived. Vajra was made ruler over the
      province in which Mizar and Helios lived, and as only the river seperated these two provinces there
      was much happy social intercourse between all these families, the court and the temple Priests.
      After the attempted assasination of the King, it became known at once that the rumour that the
      priests of the temple had tried to undermine the power of the King had no foundation whatever. Mars
      sent for the Chief Priest Mercury, who came to the palace with Herakles and Vajra. A wonderfully
      clear understanding was at once established between the Priest and the Monarch, and harmony was
      restored between the Court and the Temple; so much so, that when later the King abdicated in favour
      of his son Vajra, he took up his permanent residence with the Priests in order to live a life of
      devotion.
    </view>
    <view lang="ru">
      Король был очень благодарен Гераклу за то, что тот, таким образом, спас ему жизнь, и когда он узнал
      какую роль во всём этом играли Алкион и Гелиос, он вызвал их к себе и публично поблагодарил. Таким
      образом вся семья вместе с Сириусом значительно выросла в глазах народа и королевского двора.
      В награду Геракл получил королевскую дочь Би, а также был назначен правителем большой провинции, в
      которой жил Сириус. Вайру назначили правителем провинции где жил Мицар и Гелиос, а поскольку эти
      две провинции разделяла лишь река, две семьи, как и жрецы с королевским двором, оказались в более
      близких отношениях. После попытки убить короля, стало понятно, что слухи о том, что жрецы храма
      пытаются ослабить власть короля, лишены оснований. Марс вызвал к себе верховного жреца Меркурия,
      который пришёл в замок вместе с Гераклом и Вайрой. Тут же между ними установилось полное
      взаимопонимание, и между дворцом и храмом наступил мир. Позже, когда король передал власть своему
      сыну Вайре, он насовсем переехал в храм, чтобы остаток жизни провести в богослужении.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Various expeditions were sent out from time to time by the King, and one of them was given into the
      charge of Vajra and Herakles. They were sent to make a sort of treaty with the ruler of the kingdom
      where they had lived a thousand years before, and bore rich gifts with them. On the way, near where
      New Mexico now is, they were attacked by savage tribes similar in type to Pueblo Indians, who
      captured them and then sent to Mars for a large ransom. But instead of a ransom, the King sent
      Sirius with a large army of trusted men to rescue the captives. This they succeeded in doing, the
      army engaging the Indians in front of their village while Sirius entered it from the rear and
      easily rescued Vajra and Herakles, who were borne home amid great rejoicing. Herakles had learned
      the Indian language while prisoner among them. Some time after their return a second expedition was
      sent to the same kingdom, which reached its destination and returned safely; but this time the King
      would not permit Sirius, Vajra or Herakles to go. Another expedition was sent towards the
      north-west, as a rumour had come of great silver and gold mines in that direction. It was
      successful, and returned with much treasure and large numbers of sparkling gold-stones, such as
      those now found in Arizona, and also great quantities of other gems of various kinds.
    </view>
    <view lang="ru">
      Время от времени король отправлял разные экспедиции, и однажды одну из них доверили возглавить Вайре
      и Гераклу. Их целью было установить некого рода соглашение с правителем королевства, в котором они
      жили тысячу лет назад, поэтому с собой они везли дорогие подарки. На пути мимо современного Нью
      Мехико на них напали дикие племена из людей похожих на индейцев пуэбло, которые взяли их в плен и
      потребовали у Марса огромный выкуп. Вместо выкупа Марс отправил Сириуса с огромной армией верных солдат,
      чтобы освободить пленников. Им удалось этого достичь: пока армия отвлекала индейцев с фронта, Сирирус
      зашёл в деревню с тыла, с лёгкостью освободил пленников и вернул их домой под всеобщее ликование.
      За то время, что Геракл провёл в плену, он успел выучить язык индейцев. Спустя некоторое время в то
      же королевство отправилась вторая экспедиция, которая добралась до цели и вернулась назад, однако в
      тот раз Марс не позволил Сириусу, Вайре и Гераклу отправится вместе с ней. Ещё одну экспедицию отправили
      на северо-запад, потому что от туда пришли слухи об огромных золотых и серебрянных шахтах. Экспедиция
      вернулась с многочисленными золотыми блестящими камнями, похожие на те, что сейчас находят в Аризоне,
      а также с огромным числом разнообразных самоцветов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      During the expedition of Sirius to rescue Vajra and Herakles a rather interesting experience
      occurred in the family of his son Demeter, who had married Elsa and settled in a house in the
      suburbs of the city. They soon found that there were other previous tenants who paid no rent, for
      the house was haunted in the most extraordinary way, and they were much disturbed by all sorts of
      unwelcome manifestations. Noises were heard, doors opened and shut unexpectedly, and they were
      frequently troubled by heavy footsteps, although no visible bodies were to be found on
      investigation. The manifestations appeared to centre themselves round a certain room, though no
      part of the house was entirely free from them. The constant pressure of this psychic trouble quite
      wore out both Demeter and his wife. It was the wife who was first actually seized upon by the
      haunting entities, but, in endeavouring to protect her, Demeter himself became partially obssessed,
      and after that had once happened, quite long periods of time elapsed in many cases during which he
      had no accurate knowledge of what had occurred or what he had been doing. Both he and his wife were
      quite worn out with this, and as an addition to the family was impending, the mother of Demeter
      (Alcyone) felt that some decided steps must be taken. She determined to go herself to the house and
      spend a night alone in the room which seemed to be the central point of the disturbance, in order
      to try to discover exactly what was the matter, and to see if there were any possible way of
      dealing with the subject.
    </view>
    <view lang="ru">
      Во время похода в котором Сириус освободил Вайру и Геракла, с их сыном Деметром, который женился на
      Эльсе и обосновался в пригородном доме, случилось интересное событие. Они вскоре обнаружили, что
      предыдущие жильцы не платили за аренду, потому что дом посещали привидения самым неожиданным образом
      и мешали жильцам разными неприятными способами. В доме часто возникали какие то звуки, открывались
      и захлопывались двери, а также кто то тяжело топал, хотя никого в доме не было. Всё это происходило,
      в основном, в одном месте в доме, хотя время от времени это случалось повсюду. Эти явления давили
      на психику Деметра и его жены и со временем они полностью вымотались. Жена Деметра первой сдалась
      этим невидимым сущностям, но и он сам, вскоре, в попытках защитить её, стал частично одержим и
      после того как это случилось, он часто обнаруживал, что не знал, что делал в течении долгих
      промежутков времени. Вскоре они устали от всего этого и мать Деметра - Алкион - решила, что надо
      что то делать. Она решила отправиться в дом и провести одну ночь в комнате, которая, судя по всему,
      являлалсь источником беспокойств, в надежде понять причину и попытаться найти способ решить проблему.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Demeter and his wife strongly urged that they should be allowed to remain with her, but she
      insisted on being alone, saying that she could not be responsible for anybody but herself. When
      everything was quite quiet, she covered the light and sat waiting. For a long time nothing was
      happened, but at last there came three heavy dull knocks or blows, such as might be made by a large
      slow-moving object. Cold chills ran down Alcyone's spine, and an overmastering sensation of fear
      came over her. She shook this off, hastily uncovered the light, and stood looking expectantly
      towards the place from which the knocks appeared to come, reciting mantras by which she expected to
      call in the aid of various deities. All at once she felt a cold breath on the back of her neck. She
      spun round and then something tapped her lightly on the back. Again she spun round but could see
      nothing there, and as she was thus looking into space something brushed her ankle. Looking down she
      saw a horrible object on the floor; it was like a large worm, perhaps four feet in length, but
      somewhat cigar-shaped, covered with hair, black, coarse, short and bristly; it had a sort of
      rudimentary face, with no features but a big red hole which took the place of a mouth, and the
      whole gave out a horrible and most sickening odour, as of something that had been long dead. It
      writhed along, and came curling round her leg, and as she reached down to tear it off, it fastened
      on her hand like a vampire, and then began to coil round her body. Just then she saw her son
      Demeter approaching, looking like one drowned, with horribly distorted features lead coloured,
      greenish, and bloated and with a baleful deadly fire in his eyes, lambent and unholy. At first she
      thought he was coming to defend her; the horrible worm was just getting at her throat, and she
      called to Demeter to help her. But he came towards her in a curious, stooping, crouching manner,
      his fingers clutching the air, and instead of helping her he seized her by the throat. With all her
      strength of will she called upon Sirius (who was absent on the expedition more than thousand miles
      away) and he at once came astrally in answer; he seized the beast with one hand and Demeter with
      the other, tore them apart, dashed the beast to the floor and stamped upon it, till it was nothing
      more than a jelly; then he shook Demeter into wakefulness, and was gone as suddenly as he came.
      Demeter looked at his mother in a dazed sort of way and said again and again:
    </view>
    <view lang="ru">
      Деметр с женой настаивали на своём присутствии рядом с ней, но она решительно отказалась, сказав, что
      не может ручаться ни за кого кроме себя. Когда всё стихло, она потушила свет и присела в ожидании.
      Долгое время ничего не происходило, пока, наконец, не прозвучали три тяжёлых стука или удара, которые
      мог издать некий тяжёлый медленный предмет. Алкион покрылась холодным потом и её захватило непреодолимое
      чувство страха. Она отбросила посторонние мысли, спешно включила свет и встала, с ожиданием глядя
      в то место откуда доносился звук, зачитывая мантры при помощи которых она рассчитывала призвать
      помощь разнообразных божеств. Тут же она ощутила холодное дыхание позади её шеи. Она обернулась, но
      тут что то легко коснулось её спины. Она обернулась кругом и, ничего не увидев, стала всматриваться в
      пространство, как тут что то коснулось её лодыжки. Посмотрев книз она увидела ужасающее нечто на полу:
      оно напоминало большого червяка, футов четырёх в длину и имеющее форму сигары,
      покрытую чёрной, короткой и жёсткой шерстью, без каких либо внешних органов кроме большой красной
      дыры выполняющую роль рта, и от всего этого исходил тошнотворный запах как от чего то давно умершего.
      Оно начало обвиваться вокруг её ноги и как только та нагнулась, чтобы отодрать это от ноги, оно схватилось
      за её руку и начало обвиваться вокруг её тела. Тут она заметила как к ней подходит её сын Деметр.
      Он выглядел так, будто утонул, с ужасно деформированными раздутыми конечностями зеленоватого цвета,
      с злым мертвенным огнём в глазах. Она на мгновение подумала, что он пришёл помочь ей: червь как
      раз добрался до её горла и она позвала Деметра на помощь. Однако тот вместо этого подошёл в странной
      дёрганной манере и своими скрученными пальцами схватил её за горло. Изо всех сил она позвала Сириуса,
      который тем временем был в экспедиции в более чем тысяче миль от Алкион, но мгновенно пришёл на помощь
      в астральном теле. Одной рукой он схватил червя, другой - Деметра, отодрал их от Алкион, бросил червя
      на пол и топтал его пока он превратился в желе, после чего привёл Деметра в сознание и исчез также
      неожиданно как и появился. Деметр взглянул на маму потрясённым взглядом и начал бормотать:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      What is it? What is it? What is it?
    </view>
    <view lang="ru">
      "Что это? Что это? Что это?"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A great weakness overpowered him, and did not pass away for a long time, but he was never again
      obsessed. Alcyone's hair was white on one side where the beast had struck her, and for days
      afterwards she could not get rid of the horrible odour. The incident made a deep impression on her
      mind, and whenever she thought of it, it made her physically sick. For years she could not bear the
      sight of any creature that writhed, and she nearly fainted one day when a harmless cat happened to
      curve itself round her ankle, although it was a year after her adventure; and for a long time even
      the sight of a small worm would cause her to grow pale and weak.
    </view>
    <view lang="ru">
      На него навалилась сильнейшая слабость и не уходила долгое время, однако после этого ушла и одержимость.
      С той стороны с которой зверь ударил Алкион, её волосы стали белыми и несколько дней она не могла
      избавиться от тошнотворного запаха. Проишествие оставило глубокое впечатление в её уме и когда бы
      она ни думала об этом, ей становилось физически плохо. На протяжении нескольких лет она не могла
      смотреть ни на что, что вилось и ползало, а однажды она едва не упала в обморок, когда безобидный
      котёнок потёрся об её лодыжку, хотя это случилось спустя год после того события. Многие годы спустя
      всего лишь взгляд на маленького червячка заставлял её бледнеть и чувствовать слабость.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When Alcyone had called Sirius to help her, he and others were sitting round a camp-fire, and at
      once he fell back in a trance. He plainly heard his wife's call, and somehow found himself in a
      room which he did not know. Seeing his wife in dreadful danger, he rushed to her aid, endowed with
      superhuman strength; when he had rescued her in the manner described, he seemed to lose
      consciousness, and when it returned his friends of the camp were sprinkling water on his face. He
      felt quite weak after this, and was not fully himself for several days, so his exertion had
      evidently been a great strain upon him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда Алкион позвала Сирируса на помощь, он вместе с остальными сидел у костра и мгновенно впал в
      транс. Он смустно услышал голос жены и каким то образом оказался в той комнате. Увидев свою жену
      в ужасающей опасности, он поспешил на помощь, и обнаружил, что наделён нечеловеческой силой. Когда
      он освободил её описанным образом, он потерял сознание и очнулся от того, что друзья брызгали водой
      на его лицо. После этого он чувствовал слабость и был сам не свой ещё несколько дней спустя, так что
      то напряжение, очевидно, оказалось для него чрезмерным.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone went to Mercury and told him her story, asking him what could have been the cause of all
      these strange happenings; he looked into the matter and unearthed the fact that on the spot where
      Demeter lived there had been long ago a centre for a peculiarly obscene form of early magic. Its
      devotees used to provide their sance a bath of human blood, and huge scorpion-like creatures
      materialised and stalked round it, squirting out a poison which seared everything which came near
      them. Among these creatures was the unpleasant object that attacked Alcyone, and as it had been
      starving for a long time it was proportionately ferocious. These elementals were expressions of a
      certain form of evil thought, deliberately intensified and materialised by magical ceremonies, and
      , being ensouled by familiar spirits' of a particularly obscene kind, they were exceedingly
      dangerous. By those who made them they were called sendings', because they could be sent to anyone
      whom the magician hated to materialise in his bed-room, to sit on his breast in the night and spit
      venom on him. An entity of an evolution lower than the physical used to be put into such a thing,
      and enabled to hold together.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион отправилась к Меркурию и рассказала ему эту историю, спросив о том, что могло вызвать всё это.
      После некоторого исследования Меркурий поведал о том, что именно в том месте где жил Деметр,
      давным давно был центр примечательно непотребной формы ранней магии. Её последователи имели обыкновение
      собирать ванны с кровью, вокруг которых материализовывались и бродили скорпионоподобные создания,
      которые брызгались ядом и тот прожигал всё, что попадалось ему на пути. Среди этих неприятных созданий
      было и то, что повстречалось Алкиону и, поскольку, оно долгое время голодало, оно было соотвественно
      беспощадно. Эти элементалы были выражением особой формы злой мысли, намеренно усиленной и материализованной
      магическими церемониями и будучи одушевлёнными соответствующими духами особенно отвратительного типа,
      были чрезвычайно опасны. Создатели этих существ называли их "посылками", потому что их можно было послать
      любому ненавистному человеку, чтобы оно материализовалось в его спальне ночью и, сидя на его груди,
      брызгало на него ядом. Для одушевления такой штуки применяли одну сущность, принадлежащую эволюции
      более низкой чем физическая.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the year 22,605, when Sirius was about sixty years old, the King prepared an expedition to a
      certain holy city in Yucatan, which was about to be visited by Surya, the Head Priest of the great
      Atlantean religion , and Alcyone, Sirius, Mizar, Helios, Mercury, Uranus and many others set forth,
      starting in the late summer and travelling southward round the Gulf. At first they used carts, but
      after a time they had to leave the great main rock road and abandon the carts, using their
      mule-like horses or mustangs both for pack and riding. The main rock roads were really remnants of
      a previous age. When Atlantis was at the height of its glory, wide roads of solid rock were formed
      radiating in all directions from the Great City of the Golden Gate, stretching over hill and dale
      for thousands of miles; and these were crossed by a network of local roads, which, however, were
      not so well made or kept.
    </view>
    <view lang="ru">
      В 22,605 году, когда Сириусу было примерно 60 лет, король подготовил экспедицию в один священный
      город в Юкатане, куда направлялся Сурья - главный священник религии Атлантиса. Алкион, Сириус,
      Мицар, Гелиос, Меркурий и Уран, вместе с многими другими, отправились в этой экспедиции поздним
      летом на юг вокруг залива. Поначалу они ехали на повозках, однако были вынуждены свернуть с большой
      каменной дороги и оставить повозки, пересев на мулоподобных лошадей и повесив на них провиант.
      Большие каменные дороги были всего лишь напоминаниями о том, что было когда то. Когда Атлантис был
      в апогее своего могущества, широкие дороги из сплошного камня исходили лучами во всех направлениях
      из великого города Золотых Врат, пересекая горы и равнины на протяжении тысяч миль, а их, в свою
      очередь, пересекала сеть местных дорог, которые были, однако, не столь хорошо построены и поддерживаемы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      On one occasion our party fell into difficulties in trying to cross a river. At a later point in
      the journey they met a caravan of merchants who were using a curious camel-like sort of animal,
      resembling a big llama. It was some type between the two; the Atlanteans had been fond of
      experimenting in the crossing of animals. Once our travelers came to a deep canon, and though it
      was less than fifty yards across they had to travel thirty miles round to reach the opposite side
      of it. when about half way on their journey they met another caravan, of which all the people were
      in a dying condition, because the savages had poisoned the water of the stream from which they had
      drunk. Mercury magnetised the people and neutralised the poison, thus saving them all. They now
      bent their course towards the east and then a little to the north, and soon a guide met them, a
      curious aboriginal man, who had been sent from Yucatan for the purpose of showing them all. They
      now bent their course towards the east, and then a little to the north, and soon sent from Yucatan
      for the purpose of showing them the way. The people in the city were aware of the approach of the
      pilgrims, at least of this particular caravan, and a procession met them at the gate.
    </view>
    <view lang="ru">
      Во время путешествия группа наткнулась на трудность в виде необходимости пересечь реку. Позже, они
      повстречали караван купцов, которые ехали на интересных верблюдоподобных животных, похожих на большого
      ламу. На самом деле он был смесью двух видов, потому что Атланты были известны своими экспериментами
      по скрещиванию животных. Однажды путешественники наткнулись на каньон, до другой стороны которого
      было всего 50 ярдов, однако им пришлось пройти в обход 30 миль, чтобы попасть на другую его сторону.
      Когда они прошли половину всего пути, им встретился караван, все люди в котором были на грани смерти,
      потому что ручей из которого они попили воды был отравлен дикарями. Меркурий, однако, магнетизировал
      людей и тем самым нейтрализовал яд, чем спас всех людей. Теперь они немного повернули на восток и
      затем на север, чтобы встретить интересного местного гида, которого послали из Юкатана показать им путь.
      Люди в городе знали о приближающихся путниках или, как минимум, об этом караване, поэтому наша
      группа была встречена у ворот.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars, Mercury and the Priests at once repaired to the great temple of which Saturn was the Chief
      Priest, where they found some kind of initiation ceremony taking place. The number of people
      admitted to this was of course limited, but both Sirius and Alcyone were allowed to be present.
      There was a sort of golden throne, magnificently decorated; it had lion arms and a flight of nine
      steps leading up to it with carved animals on either side, something of the Egyptian style of work.
      Surya sat upon this throne, and received the people as they were presented to him, exchanging with
      each of them certain signs. Each priest as he appeared before Surya, gave him the same secret
      salutation, which is one of those still used in the White Lodge at the present day. Surya sent out
      streams of blessing or perhaps they were sent through him. Afterwards the huge brazen gates of the
      temple were thrown open, and the rest of the party came in, and Surya came down from his throne to
      speak with them, saluting them with the most friendly words. One remarkable fact that was observed
      is that he must have known even then the name which Alcyone would choose on his admission to the
      Sangha twenty-eight incarnations later, in the life in which he met lord Buddha, because he
      distinctly referred to it. Our friends attended also another great gathering on an occasion when
      Surya spoke of love which is so characteristically his own, telling all the pilgrims the emphasis
      that must be laid upon that quality.
    </view>
    <view lang="ru">
      Марс, Меркурий и жрецы сразу же отправились в великий храм, в котором Сатурн был главным жрецом и
      в где они стали свидетелями некой церемонии посвящения. Конечно, совсем немногие были допущены
      на эту церемонию, однако Сириуса и Алкиона впустили внутрь. Внутри стоял красиво украшенный
      золотой трон с подлокотниками в форме львов и девятью ступенями перед ним, по бокам от которых
      были резные животные в египетском стиле. Сурья сел в этот трон и начал принимать присутствующих,
      обмениваясь с каждым особыми жестами. Каждый жрец, который подходил к Сурье, приветствовал его
      таким же тайным образом как сейчас принято в Белой Ложе. В ответ Сурья посылал потоки благословенья
      или, возможно, эти потоки шли через него. Наконец распахнулись огромные медные ворота и внутрь
      зашли остальные, к которым Сурья спустился и поприветствовал самым дружественным образом. Стоит
      отметить, что уже тогда он знал то имя Алкиона, которое тот выберет во время принятия в Сангху
      28 инкарнаций спустя, в той жизни в которой он встретил Будду, так как он упомянул это имя. Затем
      наши друзья посетили ещё одно большое собрание, на котором Сурья говорил о любви, подчёркивая важность
      которая должна уделяться этому качеству.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Love is life, he said, the only life that is real. A man who ceased to love is already dead. All
      conditions in life are to be judged fortunate or unfortunate according to the opportunities that
      they offer for love. Love will come under the most unlikely circumstances, if men will but allow it
      to come. Without this all other qualifications are only as water lost in the sand.
    </view>
    <view lang="ru">
      "Любовь это жизнь," говорил он, "и это единственная жизнь которая реальна. Человек прекративший
      любить уже мёртв. Любые условия жизни надо считать удачными или неудачными в соответствии с тем,
      какие возможности они дают для любви. Любовь является при самых разных обстоятельствах, если человек
      позволяет ей прийти. Без неё все остальные качества лишь вода утекшая в песок."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Our band of pilgrims stayed in the city for about two months and then started for home. On the
      journey they ran short of water and could find no source of divining twig. While they were still on
      the way Helios died, to the great sorrow of her friends and relations. Mizar could not bear to
      leave the body to decay in the wilderness, and was grief-stricken because they had not the usual
      acid which was the custom to inject into the corpse to burn it up at once. In compassion for Mizar,
      Mercury placed his hands on the body and disintegrated it by some means, as though by sending a
      current of consuming heat through it. Alcyone, being psychic, felt no separation from her mother,
      and so through her Helios was just as much in touch with the family as ever, as she accompanied
      them on their journey in her astral body.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ещё в течении двух месяцев наши путешественники провели в городе, после чего отправились домой.
      В пути у них закончилась вода и они не смогли найти её источник. Вскоре умерла Гелиос, к глубокой
      печали её друзей и родственников. Мицар не мог позволить телу разлагаться и был расстроен тем, что
      у него не было с собой кислоты, которая по обычаям его народа применялась для быстрого сжигания
      трупов. Из жалости к Мицару, Меркурий дотронулся руками до тела и каким то образом его дезинтегрировал,
      будто пропустив через него поток всепоглощающего огня. Поскольку у Алкион были особые способности,
      она не почувствовала разлуки с мамой и через неё Гелиос смогла оставаться с семьёй как и раньше,
      сопровождая их в астральном теле.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Sirius died at the age of sixty-four, but both he and Helios continued for a long time to keep up
      the closest relations with Alcyone, lingering intentionally on the higher levels of the astral
      world in order to do so. Her children and her brother Herakles looked after her thoroughly well as
      far as her physical wants were concerned. She occupied herself for the last twenty years of her
      life in writing a great book on religious subjects. It was in four parts or volumes, with curiously
      epigrammatic and untranslatable titles. The nearest we can come to rendering them in English is:
      Whence? Why? Whither? Beyond. Mercury ordered that when this work was finished it should be
      preserved in the crypt of the Temple; but some centuries later, in consequence of the danger of
      invasion, it was removed to the other Temple in Yucatan. A copy of it was made by Alcyone herself
      for the Chief Priest Surya, which she sent to him in Atlantis; it now rests in the secret museum of
      the Great White Lodge.
    </view>
    <view lang="ru">
      Сириус умер в возрасте 64 лет, однако вместе с Гелиос долгое время поддерживал близкие
      отношения с Алкион, оставаясь ради этого на верхних уровнях астрального мира. За ней также 
      присматривали её дети и её брат Геракл и помогали если ей было что то нужно. Последние 20 лет своей
      жизни она провела за написанием книги на религиозные темы. Книга была в 4 томах, с интересными
      эпиграмматичным и непереводимым заголовком. Ближайшее соответствие в английском, наверно будет звучать
      как "Откуда? Зачем? Куда? Далее." Меркурий приказал, чтобы после завершения книги, её текст сохранили
      в тайнописи храма и спустя несколько столетий, в связи с опасностью вторжения, текст переместили в
      один храм в Юкатане. Для главного жреца Сурьи, Алкион сама сделала копию и отправила ему в Атлантис,
      и теперь эта копия хранится в тайном музее великой Белой Ложи.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Ajax had married Erato, and had a son (Melete) who was about five years old when the following
      curious incident happened. One day he was not to be found, and his mother, half mad with anxiety,
      went to Alcyone the grandmother, who tried in every conceivable way to find him, even to the
      sending of a servant down a well by means of a rope to see if he had fallen into it. At last, all
      physical resources having failed them, Alcyone sat down, determined to look for him psychically.
      She was successful in discovering where he was, and she told the father to take his sword and come
      with her at once to save the child. She led the way to an old half-ruined hut, to which a savage
      woman had carried off the boy, with the intention of sacrificing him in a black magical ceremony.
      Her intention was to make his intestines into strings for a musical instrument to be used for
      demoniacal invocations. The woman was resting with the child at this hut, in the course of her
      journey to a dark shrine which lay further in the forest. By means of a magical potion she had put
      the child to sleep, so that she could carry him more conveniently, and was just about to start on
      her way when Alcyone and the father arrived. At first they threatened to kill the woman, but after
      a time relented, telling her, however, that if she came near their house again she would meet with
      certain death.
    </view>
    <view lang="ru">
      Аякс женился на Эрате и у них родился сын Мелет. Когда тому исполнилось пять лет, с ним произошёл
      один интересный случай. Однажды он куда то пропал и его мама, почти обезумевшая от беспокойства,
      отправилась к своей прабабушке Алкион и та начала искать его всеми доступными способами и даже
      отправила слугу на верёвке в колодец, чтобы тот проверил нет ли там Мелета. Наконец все физические
      способы не принесли результата, поэтому Алкион села и решила искать его психически. Это ей удалось
      и она сказала его отцу взять меч и немедленно отправляться за ней спасать ребёнка. Она привела его
      к полуразрушенной хижине, куда женщина-дикарка притащила мальчика, чтобы принести его в жертву
      при помощи ритуала чёрной магии. Она намеревалась сделать из его кишков струны музыкального
      инструмента и уже им вызывать демона, а пока она отдыхала в своей хижине перед походом в склёп
      расположенном дальше в лесу. С помощью магического зелья она заставила ребёнка уснуть, чтобы
      его можно было тащить с собой, и уже собралась выходить из хижины, как подошли Алкион и отец ребёнка.
      Сначала они хотели её убить, но потом смягчились и сказали, что если она ещё раз подойдёт к их дому,
      то точно будет убита.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Another curious instance of the practical utility of Alcyone's remarkable psychical powers may be
      noted , though it occurred many years earlier than the last, and before the death of Sirius. One
      night she had a vivid dream, in which she saw a place, a deep ravine, in which there was hidden
      some gold. This dream came to her three times, and each time a child, or nature spirit, led her to
      the spot and pointed laughingly at the gold, taking it into his hands and playing with it. After
      the third repetition she took it seriously and consulted her husband. He at once decided that there
      was something in it, and set out with Alcyone and Mizar to find the place. They soon came to
      indications which Alcyone recognised, but it took much time and trouble to find the exact spot.
      When at last they did reach they were well repaid for their efforts; there was a sort of pocket in
      which the gold lay, and the amount was great and enabled them to be comfortably off for life, and
      to perform many acts of charity.
    </view>
    <view lang="ru">
      Был и другой случай, когда проявились примечательные практические способности Алкион, хотя тот случай
      произошёл несколькими годами ранее вышеописанного и ещё до смерти Сириуса. Однажды ночью у неё был
      вещий сон, в котором она увидела глубокое ущелье, а на его дне немного скрытого золота. Этот сон
      снился ей три раза и каждый раз природный дух в форме ребёнка вёл её к тому месту, смеясь
      показывал на золото, брал его в руки и играл с ним. После третьего раза она восприняла сон всерьёз
      и посоветовалась с мужем. Он сразу же решил, что в этом что то есть и отправился к месту с Алкионом
      и Мицаром. Они быстро нашли место из сна Алкиона, однако у них ушло много времени, чтобы найти точное
      место. Но когда они, наконец, нашли его, их усилия были вознаграждены: они нашли что то вроде выбоины,
      в котором лежало много золота, которое позволило им безбедно провести остаток жизни и потратить
      значительную сумму на благотворительность.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Among the latest incidents of Alcyone's life, we notice that, at the age of 84, she gave a
      magnificent reception in honour of some delegates who had been sent over from the Central Temple of
      Atlantis, Viraj being at the head of the embassy.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ещё одним заметным событием из жизни Алкион был впечатляющий приём в честь посланников из центрального
      храма Атлантиса, которых возглавлял Вирэй.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the year 22,578 this eventful life closed and Alcyone passed away, loved and respected by all
      who had known her.
    </view>
    <view lang="ru">
      Эта жизнь Алкиона завершилась в 22,578 году, из которой она ушла любимой и уважаемой всеми, кто её знал.
    </view>
  </text>
</body>
