<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 25
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 25-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      Our story takes us now into another continent. Our hero was 
      this time the son of Leo and Achilles, and was born in the year
      18,209 B.C. in a kingdom in North Africa, which comprised most of 
      what we know now as Algeria and Morocco. This was then an
      island, as what is now the Desert of Sahara was then a sea. The 
      race occupying the country was the Atlantean Semite, and the
      people did not differ very greatly from the higher-class Arabs of the 
      present day. Their civilisation was of an advanced type, and learning 
      was very highly esteemed. Public order was well maintained, 
      architecture and sculpture were of a high order, and the roads and 
      gardens were beautifully kept. Fountains were specially plentiful, the 
      water being brought from the mountains by skillfully-constructed 
      aqueducts, somewhat as in ancient Rome.
    </view>
    <view lang="ru">
      Наш рассказ приводит нас на другой континент. В этот раз наш герой оказался
      сыном Лео и Ахилесса и родился в 18,209 году до н.э. в королевстве в северной африки,
      которая занимала примерно ту же территорию, что сейчас занимают Алжир и Марокко.
      Тогда эта страна была островом, также как пустыня Сахара в те времена была морем.
      Населяющие эту страну люди были атлантскими семитами и не сильно отличались от
      высших классов арабов в наши дни. Их цивилизация была высокоразвитой и обучение
      в ней высоко ценилось. Они поддерживали общественный порядок, имели развитую
      архитектуру и скульптуру, и держали свои дороги и сады в отличном состоянии.
      Особенно много было фонтанов, воду в которых приносили с гор при помощи умело
      построенных акведуков, примерно таких, как в древнем Риме.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone lived in the suburbs of a large city on the southern 
      side of the island — that is, on the northern coast of the Sahara Sea. 
      His father Leo was the principal judge and administrator of the city—
      a man of great wealth and influence in the community, who had 
      large estates and also owned many ships. The management of the 
      estates was still much on the patriarchal plan, but naturally Leo had 
      to spend most of his time in the city, so that the land was left largely 
      in the hands of his steward Sagitta, who managed it for him ably and 
      loyally, who managed it for him ably and loyally. In their childhood 
      his twin sons Alcyone and Sirius lived much at the country-house in 
      the midst of his huge estate, as they both greatly preferred this to 
      the town life. There they played often with the steward’ s son Algol 
      and his daughter Cygnus, and had childish flirtations with the latter.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион жил в пригороде большого города на южной стороне острова - то есть
      на северном побережье моря Сахары. Его отец - Лео - был верховным судьёй
      и руководителем города; он обладал большим богатством и влиянием в сообществе,
      владел большими территориями и многими кораблями. Управление поместьями
      всё ещё, в основном, передавалось по мужской линии, но посольку Лео был,
      естественно, очень занят делами города, его землёй фактически управлял его
      помошник Сагитта, который руководил ей умело и преданно. Его дети - два
      близнеца Алкион и Сириус - большую часть детства провели в загородном доме
      посреди огромного участка и этому дому они единогласно отдавали предпочтение
      по сравнению с жизнью в городе. Там они играли вместе с детьми Сагитты - с
      Алголом и Сигнус - и по детски флиртовали с последней.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      As they grew older they had to stay more in town for the sake 
      of attending the classes at the university, which had attained a great 
      reputation. It had a large number of resident students, who came 
      from the surrounding districts, and also many day-scholars who lived 
      at their own homes, as Sirius and Alcyone did. The university,
      however, had entirely outgrown its buildings, and its accommodation 
      was in every way defective.
    </view>
    <view lang="ru">
      С годами им приходилось всё чаще оставаться в городе, чтобы посещать уроки
      в университете, который имел отличную репутацию. В нём было много студентов
      которые пришли с соседних городов и в нём же и жили, а также много обычных
      студентов которые жили в своих домах, как Сириус и Алкион. Однако университет
      давно уже вырос из тех зданий в которых он располагался и потому был во
      многих отношениях ущербен.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It conferred degrees in divinity, mathematics, literature and
      rhetoric — or at least proficiency in debating and lecturing; but it also 
      gave prizes for sword-play, for javelin-throwing and for the
      illumination of manuscripts. The student was supposed to be trained 
      in fighting and to live a strictly celibate life—to be a sort of soldiermonk;
      but owing to the rapid growth of the University and the utter 
      lack of accommodation this aspect of education had to some extent 
      been neglected.
    </view>
    <view lang="ru">
      В нём преподавались богословие, математика, литература и риторика - или, по крайней мере,
      умение дискутировать и рассказывать; однако в нём также поощрались умение обращаться с
      мечом, метать дротики и толковать манускрипты. Предполагалось, что студенты будут
      умелыми воинами и вести жизнь в строжайщем целибате - то есть быть кем то вроде боевых монахов;
      однако из за стремительного роста университета и его отчаянной нужды в помещениях, эта сторона
      обучения оставалась без пристального внимания.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Sirius and Alcyone went through the usual course, and the 
      latter especially was fired with an extraordinary enthusiasm for his 
      alma mater. He devised all sorts of schemes for her improvement 
      and aggrandisement, and often declared (but only in private to
      Sirius) that he would devote his life to her, would double her roll of 
      students and make her famous throughout the whole world. He
      infected his brother with his zeal, and Sirius promised in case of his 
      father’ s death to take upon himself the whole management of
      estates and the inheritance of various offices from their father, in 
      order to leave Alcyone entirely free to make a lifework of the
      development of the university — but of course sharing everything with
      him precisely as though he took his recognised part in the business 
      of their life. 
    </view>
    <view lang="ru">
      Сириус и Алкион прошли обычный курс обучения и последний невероятно загорелся идеей
      улучшения своей альма-матер. Он придумывал всевозможные способы улучшить и
      расширить университет и часто говорил (правда только Сириусу), что он бы
      посвятил жизнь этой работе, удвоил бы число обучающихся и сделал бы его известным
      на весь мир. Он заразил своего брата энтузиазмом и Сириус пообщеал, что в случае
      смерти отца возьмёт на себя управление поместьями и ответственность разных должностей
      которые занимал отец, чтобы полностью освободить Алкиона для его работы по улучшению
      университета, но, конечно, разделяя с ним долю так, будто бы тот тоже управлял всеми
      делами.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone though full of far reaching plans for the future, by no 
      means neglected comparatively small present opportunities of doing 
      any kind of service that offered itself; this attracted the notice of the 
      authorities of the University, so that when the time came when he 
      would naturally have left, they offered him a post on its permanent 
      staff. He accepted joyously, and by willingness to do any piece of 
      work which others avoided, by unremitting diligence and unflagging 
      devotion to the interests of the corporate body, he advanced himself 
      so rapidly that in his thirtieth year he was unanimously elected by 
      the supreme council of the city to the office of Head of the
      University. He was by far the youngest man who had ever held that 
      post; yet the only person on the council who voted against him was 
      his own father, and when this became known his fellow-councillors 
      united in asking him to withdraw his opposition in order that the vote 
      might be unanimous. He at once complied, saying that he knew of 
      his son’ s devotion to the welfare of the University, and fully agreed 
      with his colleagues that they would find no more earnest man, and 
      that he had voted against him in the first place only because of his 
      youth, and lest he himself should be unconsciously influenced by his 
      love for his son.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион хотя и был полон далекоидущих планов на будущее, вовсе не упускал сравнительно скромные
      возможности сделать что нибудь полезное. Этим он обратил на себя внимание управляющих университета
      и в тот момент когда ему положено было его покинуть, ему предложили остаться в нём работать.
      Он с ликованием принял это предложение и за счёт стремления делать любую работу которую остальные
      избегали, неослабевающего прилежания и решительной верности интересам университета, он столь быстро
      продвигался вперёд, что к 30 годам высший совет города единогласно избрал его главой университета.
      Так он оказался самым молодым человеком, который когда либо занимал этот пост. По правде говоря,
      один человек в совете проголосовал против и им был его отец, но когда это стало известно остальным,
      они все вместе попросили его забрать свой голос против, чтобы решение было единогласным. Он сразу же
      согласился с этим и сказал, что знал о стремлении своего сына сделать университет лучше и полностью
      согласился с коллегами, что лучшего кандидата на этот пост не найти, и что он проголосовал против
      главным образом потому, что его сын был слишком молод и в меньшей степени из за подсознательного
      влияния любви к нему.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      When Alcyone at last had full power in his hands he lost no 
      time in getting to work. First of all he appealed to his father to give 
      him nearly half of his great estate as a site for the University and its 
      gardens, for he declared that it should be no longer be vilely and 
      insufficiently housed in the heart of the city, but should have free 
      and ample domicile in a healthy country place near the sea. His
      father and Sirius gladly agreed to give the required land, and
      Alcyone then went to work to collect the large amount of money
      necessary for his extensive schemes. He succeeded in stirring the 
      patriotism of his fellow-citizens, so that some gave him money,
      others lent him labourers, others supplied him with materials gratis, 
      and in a wonderfully short time work was beginning on a really large 
      scale, spacious buildings were being erected for all the various
      purposes of the University, and splendid gardens were being laid out 
      on an extensive scale. As Alcyone was strongly impressed with the 
      importance of an open-air life for the young, the different parts of his 
      edifice were erected on a decidedly novel plan, which was rendered 
      possible only by the favourable climate of the country, and the large 
      amount of ground which he had at his disposal. Except in the case 
      of a tower for astronomical observation, no building had an upper 
      floor, and every room was built separately.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда в руках Алкиона, наконец, оказалась власть, он приступил к делу не теряя ни минуты.
      Первым делом он попросил отца отдать примерно половину своего огромного поместья для
      зданий университета и его садов, поскольку тот не мог больше быть в такой тесноте в центре
      города и должен был переместиться в новый прекрасный дом у моря. Его отец и Сириус одобрили
      его идею и тогда Алкион отправился собирать огромную сумму денег требующуюся для его
      грандиозных планов. Ему удалось зажечь патриотизмом своих сограждан и те дали ему денег,
      рабочих и материалов совершенно безвозмездно, поэтому в удивительно короткие сроки началась
      действительно масштабная работа: начали возводить просторные здания для разнообразных нужд
      университета и сажать впечатляющие сады на огромных площадях. Поскольку Алкион был решительно
      убеждён в том, что свежий воздух необходим детям, многие части его строений были построены по
      совершенно новому плану, который стал возможен лишь благодаря благоприятному климату страны и
      огромным территориям которые оказались в его распоряжении. За исключением башни для астрономических
      наблюдений, все здания были построены без верхнего этажа и каждая комната строилась отдельно.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The university was not a building or even set of buildings in 
      the ordinary sense, but a huge garden with a number of rooms
      dotted about it at intervals, with avenues leading from one to
      another, interspersed with fountains, ponds and miniature cascades. 
      Such seats and desks or platforms as were considered necessary 
      for the various class or lecture rooms were placed under the trees in 
      the open air, a room being provided in each case as an alternative, 
      only to be employed when the weather was inclement. This of
      course scattered the buildings over a large area, so that a students 
      were arranged in rows back to back, each room opening straight out 
      into the garden and having no interior communication with any other. 
      A supply of fresh water was kept constantly flowing in each room, 
      and spotless cleanliness was enforced. The students wereencouraged
      to live entirely out of doors, and to use their rooms only 
      for sleeping.
    </view>
    <view lang="ru">
      Университет не был зданием или комплексом зданий к каким мы привыкли. Он выглядел как
      огромный сад с некоторым количеством комнат стоящих друг от друга на определённом
      расстоянии. Комнаты соединялись дорожками и всё было уставлено фонтанами, прудами и
      миниатюрными водопадами. Стулья и парты, в тех местах где они были нужны для разнообразных
      лекционных комнат, располагались под деревьями на открытом воздухе и всегда, в качестве
      запасного варианта, была комната, на тот случай если погода будет неблагоприятной.
      Конечно, это сделало университет разбросанным по огромной территории. Все комнаты
      смотрели в сад и не имели между собой внутренних переходов. К каждой комнате была подведена
      свежая вода и внутри всё держали в идеальной чистоте. Студентов поощряли жить на открытом
      воздухе и находиться в помещении лишь во время сна.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Objection had been taken on behalf of the day-scholars to 
      Alcyone’ s scheme of moving the University out of town into the 
      country; so in order to meet their difficulty he had promised to
      provide means of transport for them. To fulfill this purpose he
      invented a novel means of extraordinary kind of rock-tramway, 
      operated by water-power. The possibility of this was suggested to 
      him by the nature of the country. Along the coast between the city 
      and this University ran a cliff perhaps three hundred feet high, and a 
      river cut through this cliff about midway. He diverted some of the 
      water of this river on each side, commencing far inland, and so
      arranged two streams running parallel to the top of the cliff. He then 
      made a smooth road of highly polished rock, and dragged light cars 
      along it on runners, something on the principle of a modern sleigh. 
      At frequent intervals were were double moveable water-tanks, which 
      slid up and down the face of the cliff between columns like a lift.
      When he wished to start a car he allowed one tank to fill with water 
      and then to slip down the cliff. Its weight dragged the car (to which it 
      was attached by a rope) from its starting-place to the top of the lift; 
      there that rope was at once cast off, and a rope from the next rope 
      attached, which drew it on in the same way another hundred yards, 
      and so by a succession of constant changes of rope the car was 
      dragged all the way to the University at a pace rather faster than a 
      horse could travel, and he carried upon each spidery-looking car
      many more students than a horse could have drawn. On reaching 
      the bottom of the cliff each tank was at once emptied, and the
      descending full tank drew up the empty one at the same time that it
      pulled along a car. He was able in this way to keep a large number 
      of cars running simultaneously, for as only one could be pulled over 
      each section at one time there was no danger of collision, and of
      course all the cars were running in a steady procession out of the 
      city in the early morning and back to it in the evening. Students were 
      conveyed on this primitive tramway free of charge, but it was
      presently discovered that this was also a convenient way of carrying 
      stores and materials out there, and so other cars of different make 
      were sometimes used in the middle of the day. Then it transpired 
      that there were often people who desired to travel in that direction. 
      At first such people formally applied for permission to ride on the 
      cars, but presently Alcyone ordered that any one might make use of 
      them upon making a small payment, and so a real tramway system 
      was instituted. Later still the rather clumsy lifts were replaced by 
      water-wheels, and a succession of continuous ropes was used.
    </view>
    <view lang="ru">
      Для студентов, посещающих университет лишь на время занятий, перемещение комплекса
      за город создавало трудности, поэтому Алкион, чтобы решить эту проблему, пообещал
      для таких студентов придумать удобный способ перемещения в университет. Чтобы
      выполнить это обещание, он придумал невиданный ранее транспорт представляющий собой
      нечто вроде каменного трамвая движимого водой. Возможность такого транспорта ему
      подсказала особенность страны. Вдоль побережья от города к университету тянулась горная
      цепь почти 300 футов высотой и в этой горной цепи река проделала жёлоб. Он отвёл от реки часть
      воды далеко вглубь острова и сделал таким образом два потока текущих вдоль вершины
      горной цепи. Затем он сделал ровную дорогу из хорошо отполированного камня и поставил на
      неё лёгкие машинки на полозах, напоминающие современные санки. Через небольшие промежутки
      парные контейнеры для воды скользили вверх и вниз у скалы между столбами как на лифте.
      Когда он хотел сдвинуть машинку, он давал одному контейнеру зачерпнуть воды и соскользить
      вниз со скалы. Его вес тянул машинку, к которой был привязан трос, с её начального положения
      к вершине лифта. Там трос отцепляли и прицепляли следующий трос, который тянул машинку
      ещё сотню ярдов и таким образом, за счёт постоянной смены тросов, машинка перемещалась
      до самого университета, причём заметно быстрее чем могла скакать лошадь, и с собой эта машинка,
      похожая на паука, несла намного больше людей чем могла бы везти лошадь. Когда контейнер спускался до
      низу, он опорожнялся и его тащил вверх другой полный контейнер, который в то же время тащил
      машинку. Таким образом несколько машинок могли ехать одновременно и поскольку лишь одна
      из них могла двигаться через каждую секцию, столкновения были невозможны. Все эти машинки
      ехали одной процессией утром из города и вечером из университета. Студентов на этом простейшем трамвае
      перевозили бесплатно, однако вскоре обнаружилось, что это удобный способ перемещать еду и разные
      вещи, так что иногда там в середине дня появлялись машинки другого вида. Вскоре стало понятно,
      что часто людям было нужно перемещаться в этом направлении, поэтому сначала они просили разрешения
      ехать на этих машинках, а позже Алкион постановил, что любой может это делать если внесёт
      небольшую плату, так что он создал настоящую систему трамваев. Позднее, сравнительно
      неуклюжую конструкцию из лифтов заменили на водные колёса и стали использовать непрерывную цепь
      тросов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone worked not only at the housing of his University, but 
      also at its interior development. He spared neither trouble nor
      money to make it absolutely the best in every way he could think of, 
      sending over even to Poseidonis to engage professors who had the 
      highest reputation for some special subjects. (Among those who
      responded to his invitation we note Pallas, Lyra, Orpheus and
      Cetus.) He classified its heterogeneous collection of manuscripts,
      built a magnificent library for them, and employed agents in many 
      countries to gather together others. In this manner he came into 
      possession of many valuable books, but as naturally it not
      unfrequently happened that he had several copies of the same work, 
      he instituted a plan for exchanging duplications with other libraries in 
      Egypt, Poseidonis and India. It is interesting to note that he thus 
      came into relation with the very library in the south of India which he 
      himself had founded six hundred years before when he was acting 
      as deputy for Surya. He also insisted much on the physical side of 
      the soldier-priests, and drilled his young fellows into a regular army.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион работал не только над внешним видом университета, но и над его интерьером.
      Он не жалел ни сил ни денег, чтобы сделать университет лучшим из того, что он
      мог представить, и посылал для этого даже в Посейдонис за профессорами, которые
      были знамениты знанием некоторых предметов. Среди откликнувшихся на приглашения,
      были Паллас, Лира, Орфей и Цетус. Он систематизировал свою коллекцию разнообразных манускриптов,
      построил для них изумительную библиотеку и с помощью людей в разных странах
      собирал остальные. Так он стал владельцем многих ценных книг и как часто случается в
      таких ситуациях, у него оказались копии одних и тех же работ, поэтому он
      придумал план обмена этих копий с другими библиотеками в Египте, Посейдонисе и Индии.
      Стоит отметить, что таким образом он нашёл ту самую библиотеку в южной Индии,
      которую он сам основал 600 лет назад пока был представителем Сурьи. Он также сделал
      упор на физической стороне солдат-жрецов и сделал из них настоящую армию. 
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The capital city of the country, the residence of its ruler, was 
      on the northern side of the island, but he had long ago made a
      journey thither, obtained audience of that ruler (Venus) and gained 
      his approval and support for his schemes. He even contrived that 
      Venus himself should perform the ceremony of opening and
      consecrating the University – for he was chief priest of the religion 
      as well as temporal ruler—a function which was made to involve a 
      fabulously splendid procession and much elaborate ritual. The
      University buildings were by no means really completed when this 
      formal opening took place, but Alcyone thought it well to take
      advantage of the ruler’ s visit, for the sake of the prestige that his 
      opening would give.
    </view>
    <view lang="ru">
      Столица страны, где находился её правитель, была в северной части острова,
      и Алкион давным давно отправился туда, чтобы поговорить с правителем (Венерой)
      и получить одобрение своих планов. Он даже сумел убедить правителя
      провести церемонию открытия и освящения университета - тот был главным жрецом
      вдобавок к обязанностям светского правителя. Освящение должно было быть очень
      продуманным и великолепным ритуалом. Здания университета были не совсем готовы
      к тому моменту когда случилось это формальное открытие, однако Алкион решил,
      что визит правителя не помешает, поскольку это добавит университету престижа.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone would much have preferred a quiet and obscure life, 
      for he had a great desire to write certain books on philosophy, but 
      having taken up assignment of his beloved University as his lifework,
      he thought it his duty to sacrifice his private inclinations. He 
      had married Helios, and had several children. His eldest daughter, 
      Mercury, took a great pride and interest in his work for the
      University; indeed, after a certain painful event, which cast a shadow 
      over her young life, she devoted herself entirely to its welfare. The 
      second daughter, Ulysses, was a wayward and passionate girl, and 
      her lack of self-control brought great trouble upon the family, for she 
      fell wildly in love with Vajra, who was a suitor for the hand of her 
      sister Mercury, Vajra’ s affections were already fully engaged with 
      Mercury, so he paid no attention to the balndishments of Ulysses, 
      and this indifference drove the latter to distraction. Her passion was 
      so mad that she threw aside all ordinary decency, and made quite 
      improper advances to him, thinking that if they succeeded she might 
      force him to marry her. His devotion to Mercury made him
      impervious to these, and his rejection of them infuriated Ulysses so 
      much that in a fit of passion and jealousy she stabbed him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион предпочёл бы тихую и скромную жизнь, поскольку очень хотел написать
      определённые книги по философии, но решил взять на себя обязанности связанные
      с любимым университетом и потому вынужден был пожертвовать личными предпочтениями.
      Он женился на Гелиос и у них родились несколько детей. Его старшей дочкой была
      Меркурий, которая очень заинтересовалась работой отца посвящённой университету
      и после одного болезненного события, которое поставило под сомнение её дальнейшую
      жизнь, она целиком посвятила себя развитию университета. Второй дочкой Алкиона была
      Улуссес, которая оказалась своенравной и пылкой девочкой и из за недостатка самоконтроля
      создала много проблем семье. Она безумно влюбилась в Вайру, который претендовал на руку
      Меркурия, и поскольку все его симпатии были направлены к последней, он не обращал
      внимания на притязания Улуссес и это безразличие привело её к потери рассудка. Её страсть
      была столь безумна, что она отбросила все правила приличия и совсем неподобающим
      образом пыталась к нему приблизиться, надеясь, что таким образом сможет заставить его
      на ней жениться. Однако его любовь к Меркурию сделала его непроницаемым для этих попыток
      и его отказ столь разъярил Улуссес, что та в порыве ревности и страсти зарезала его.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Her brother Herakles, becoming cognisant of this murder, took 
      it upon himself, in order to shield his sister and to save the family 
      from the disgrace which such immodest action on the part of one of 
      its ladies would entail. He was consequently on his own confession 
      arrested for the murder, and was brought before his uncle Sirius as 
      judge, Leo having by this time retired. Sirius was much horrified at 
      such an occurrence in the family, but tried to do his judicial duty 
      precisely as though the accused had been unconnected with him. 
      Having had much experience in various cases, he noted sundry
      discrepancies in the story of Herakles, asked inconvenient
      questions, and finally announced his entire disbelief in it, and
      remanded the case for further enquiry. He put it off in this way
      several times, feeling convinced that there was more in the
      background, though Herakles obstinately persisted in his story; but 
      the law would not permit indefinite postponement, and naturally
      there were those who attributed his hesitation to the fact that the 
      accused was his nephew.
    </view>
    <view lang="ru">
      Её брат, Геракл, узнал он этом убийстве и взял вину на себя, чтобы защитить
      свою сестру и спасти семью от позора, который влечёт столь неблагопристойное
      действие одной из её леди. После того как он себя оговорил, его арестовали за
      убийство и представили перед его дядей Сириусом, который выступал в роли судьи
      вместо Лео, который к тому времени ушёл на пенсию. Сириус ужаснулся таким поступком
      одного из членов своей семьи, но всё же попробовал выполнить обязанности судьи
      беспристрастно, как будто бы обвиняемый был с ним не связан. Будучи довольно
      опытным в таких делах, он заметил множество нестыковок в рассказе Геракла,
      задал несколько неудобных вопросов и в конце концов объявил, что не верит в неё,
      вернув расследование для дальнейшего изучения. Много раз он пытался завершить
      расследование, каждый раз считая, что больше уже ничего неизвестного не осталось,
      при том, что Геракл упорствовал в своих показаниях. Но закон не допускал бесконечного
      отлагательства дела и вполне естественно, что нашлись те, кто начал объяснять
      его медлительность тем, что обвиняемый был его племянником.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Fortunately at the last moment the intuition of Mercury led her 
      to suspect the truth (she declared that she saw it before her as in 
      dream), and she charged Ulysses with it so vehemently that at last 
      the latter confessed and committed suicide to escape the ignominy of
      a public trial. Of course Herakles was at once released, but
      naturally the event threw a gloom over both the families, and there 
      was widespread popular sympathy for them.
    </view>
    <view lang="ru">
      К счастью, в последний момент интуиция Меркурия навела её на истину (она
      заявила, что видела всё во сне) и столь уверенно начала обвинять Улуссес,
      что та призналась и совершила самоубийство, чтобы избежать позора публичного
      суда. Конечно, Геракла тут же отпустили, но вполне естественно, что это
      событие бросило тень на обе семьи, хотя им и симпатизировали народные массы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mercury mourned long and sincerely for Vajra, and after his 
      death gave up all thought of marriage and devoted herself wholly to 
      helping with his University. Her mother Helios, too, was full of good 
      suggestions with regard to it, and Herakles also ably seconded his 
      father’ s efforts. Herakles was much troubled in mind about the
      falsehood which he had told with regard to the murder, even though 
      it had been with the intention of shielding his sister; so he went to 
      consult Brihat, a learned and holy man who lived as a hermit, though 
      he came out into the world at intervals so far as to lecture at the 
      University on philosophy and divinity. He was much respected by 
      the whole community, and regarded as a kind of confidential
      adviser. So Herakles went to him and told him the whole story,
      saying that he felt he had done a wrong thing, and wished to atone 
      for it by adopting an ascetic life. Brihat consoled him, telling him that 
      though he could not approve of the falsehood he fully appreciated 
      the excellence of his motive. He dissuaded him from leaving the
      world, and advised him rather to make his atonement by remaining 
      in it and devoting himself to its service. He at once chose to work for 
      the University as his special line, to which Brihat cordially agreed.
    </view>
    <view lang="ru">
      Меркурий долго горевала после смерти Вайры и отбросила все мысли о замужестве,
      посвятив себя целиком помощи университету. Её мама Гелиос давала много полезных
      советов по этому поводу, а Геракл оказался очень способным продолжателям дела
      отца. Геракла очень беспокоило то, что он дал ложные показания по поводу убийства,
      даже несмотря на то, что он сделал это с целью защитить собой сестру. Он отправился
      к Брихату - образованному и святому человеку, который жил как отшельник, хотя
      и выходил иногда в мир, чтобы учить в университете философии и богословию.
      Его очень уважали в народе и ценили как конфиденциального советчика. Геракл рассказал
      ему свою историю и сказал, что чувствует, что сделал неправильно и потому желает
      загладить вину принятием жизни аскета. Брихат его утешил, сказав, что хотя не может
      одобрить то, что он сделал, он должен отметить благородство его мотива. Он отговорил
      его от желания покинуть мир и посоветовал загладить вину работой на благо мира.
      Геракл сразу же решил делать особую работу для университета, что Брихат искренне одобрил.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Brihat had some reputation also as a healer, though it appears 
      to have been not so much his own doing as that Surya something 
      sent power through him and effected cures in that way. This was 
      done once with regard to Alcyone himself, after an unfortunate
      accident which occurred at the University. Alcyone’ s second son, 
      Aldeb, had taken up keenly the study of the chemistry of the period,
      having travelled as far as Egypt inn order to obtain additional
      information from the professors there. He had made several
      important and useful discoveries, and was always engaged in
      experiments, often of the most daring character, in which his sister 
      Mercury also took much interest.
    </view>
    <view lang="ru">
      Брихат также имел репутацию целителя, хотя фактически основное влияние было
      не от него, а от Сурьи, который посылал через него силу и таким образом
      исцелял. Однажды он применил это умение к самому Алкиону, когда с тем случился
      несчастный случай в университете. Второй сын Алкиона (Алдеб) с большим интересом
      занялся изучением химии известной в то время и даже путешествовал в Египет,
      где получал новые знания от местных профессоров. Он сделал несколько полезных
      и важных открытий и постоянно был занят, часто очень рисковыми, экспериментами
      к которым проявляла большой интерес его сестра Меркурий.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      One day when Alcyone had been invited to the laboratory to 
      inspect the results of some new processes, a serious explosion took 
      place, stunning both Mercury and Aldeb, and setting on fire the
      garments of the former. Alcyone displayed great personal bravery in 
      this emergency, rushing forward and beating out the flames with his 
      hands, and dragging the body of Mercury out of a pool of blazing 
      liquid, thereby unquestionably saving her life. He was badly burned 
      himself in doing this, and it was in consequence of this that he was 
      taken to Brihat. The latter passed his hands lightly over the wounds 
      and blisters, applied to them some sort of oil which he specially
      magnetised, and then deftly enveloped them in bandages, telling
      Alcyone not to touch them for a certain time, and promising that
      when at the end of that time he removed them he should find the 
      wounds healed, which proved to be the case. It is noteworthy that 
      Brihat always used the nave Surya in his magnetisations, and that 
      he invoked him when operating upon Alcyone, saying : “ I cure him 
      in thy name and for thy work.” Owing to Alcyone’ s prompt action 
      Mercury was but slightly injured, but Aldeb, who had been nearest to 
      the retort, was much hurt by the force of the explosion, though
      hardly burnt at all.
    </view>
    <view lang="ru">
      Однажды он пригласил Алкиона посмотреть на результаты неких новых
      реакций и в тот момент произошёл сильный взрыв, оглушив Меркурия и Альдеба
      и заставив загореться одежду первой. Алкион проявил примечательную храбрость
      в той ситуации, подбежав и начав тушить руками огонь на её одежде, после чего
      вытащил тело Меркурия из моря полыхающей жидкости, чем, бесспорно, спас
      её жизнь. Из за этого он получил тяжёлые ожоги и был доставлен к Брихату.
      Тот простёр руки над его ранами и ожогами, смазал их неким маслом, которое
      сам магнетизировал, и искуссно сделал перевязку, сказав Алкиону, чтобы тот
      не трогал их некоторое время и пообещал, что когда он снимет повязки, то
      обнаружит свои руки исцелёнными и так и оказалось. Интересно отметить, что во
      время магнетизации он всегда использовал имя Сурьи и вызывал его когда работал
      с Алкионом, говоря: "Я исцеляю его во имя тебя и во имя твоей работы." Благодаря
      быстрой реакции Алкиона, Меркурий пострадала незначительно, а вот Альдеб,
      который был ближе всего к колбе, сильно пострадал от взрыва, хотя почти не обжёгся.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone was so much interested by Brihat’ s procedure that 
      he afterwards went to him to learn the art of mesmeric healing,
      and practiced it among his own students with considerable success.
      Once Brihat himself fell ill, and was sedulously nursed by Helios.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкиона столь заинтересовало то, как Брихат исцелял, что он позже зашёл
      к нему, чтобы научиться этому искусству. Он практиковал его среди своих учеников
      с примечательным успехом, а когда заболел сам Брихат, за ним постоянно
      присматривала Гелиос.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      On yet another occasion Brihat’ s semi-occult influence came 
      usefully into the family life. During one of the vacations of the
      University an attack was made upon a village in the neighbourhood 
      by Negro pirates from the southern shore of the Sahara Sea. Brihat 
      by some means or other became cognisant of the impending
      attack—from his eyrie on the hill-top he may have seen the fleet of 
      boats approaching—and he managed by means of thought
      transference to warn Alcyone of the danger. Leo, Alcyone and
      Herakles, representing thus three generations, happened to be
      within reach, and they all at once hurried down to the village and 
      organised the inhabitants to resist the raid. The villagers were
      illarmed and unaccustomed to fighting, and if caught unawares would 
      undoubtedly have fallen an easy prey to the savage marauders. But 
      having three gentlemen to lead and encourage them, and to make a 
      definite plan of defense for them, they were able to do much better. 
      Our heroes thought it best not to attempt to oppose the landing of 
      the enemy, but succeeded in decoying them into an ambush in
      which large numbers of the were slaughtered.
    </view>
    <view lang="ru">
      В другой раз полу-оккультные способности Брихата вновь оказались полезными для семьи.
      Во время каникул в университете, на одну из деревень поблизости напали негры-пираты
      с южного берега моря Сахары. Каким то образом Брихат узнал о надвигающейся атаке -
      возможно, он увидел плывущую флотилию из лодок со своего обиталища на вершине горы -
      и посредством передачи мыслей предупредил Алкиона об опасности. Лео, Алкион и Геракл -
      представители трёх поколений - оказались поблизости и сразу же поспешили в деревню,
      чтобы организовать при помощи местных жителей сопротивление пиратам. Жители были
      плохо вооружены и непривычны к сражениям, поэтому если бы их застали врасплох, они бы
      стали лёгкой добычей для жестоких марадёров. Но с трёмя лидерами, которые их подбадривали
      и направляли, они действовали по чёткому плану и сопротивлялись гораздо лучше. Наши
      герои решили, что не стоит пытаться помешать их высадке на землю, и вместо этого они заманили
      их в засаду и убили много пиратов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mizar, the youngest son of Sirius, happened to be staying out 
      there with two boy friends. These boys had of course been left
      behind when the news arrived, and strictly enjoined to keep out of 
      harm’ s way. But equally of course they desired to see something 
      of the fighting, and stole down after their elders, and while they were 
      watching from a distance Leo’ s arrangements for the defense, a 
      brilliant idea suddenly dawned upon Mizar which he instantly
      communicated to his companions. The pirates ran their boats up on 
      the shore, made them fast and left them while they charged into the 
      village to pillage, rushed to these boats and set them on fire, helping 
      the conflagration by pouring into them a quantity of pitch which they 
      obtained from the yard of a neighboring boat-builder. The pirates 
      had not dreamt of any serious opposition and had left their craft
      entirely undefended, so the boys had a clear field of action, and in a 
      surprisingly short space of time, by working with feverish energy,
      they had the entire fleet of boats blazing merrily, and whenever they 
      could not get the flames at once to seize upon some part of the 
      vessels they could easily reach. In this they were assisted by
      another of our characters—Boreas, who was a boy servant to Mizar. 
      Fortunately for themselves they contrived to get away just before
      some of the pirates, disgusted with their unexpectedly warm
      reception, came trooping back to the beach and realised that they 
      were cut off. This discovery made them fight with redoubled
      savagery, but Leo’ s plans were so well laid, and he was so ably 
      seconded by the younger men, that they were able to keep the
      pirates at bay until the arrival of Sirius with a large armed force from 
      the city—for immediately on receipt of the first warning of danger 
      Alcyone had sent a mesenger to him for military assistance. The
      pirates were then ruthlessly exterminated.
    </view>
    <view lang="ru">
      Мицар - младший сын Сириуса - оказался там с двумя друзьями. Конечно, когда всё началось,
      их оставили в тылу и строго предписали избегать опасности. Но им естественно захотелось
      увидеть сражение и прокравшись за взрослыми они стали наблюдать за тем как Лео организовывает
      людей, как вдруг Мицару пришла на ум замечательная идея, которой он тут же поделился с остальными.
      Пираты подплыли к берегу, быстро причалили и отправились грабить деревню, оставив свои лодки.
      Дети подбежали к этим лодкам и подожгли их, заодно подбросив в них смолы позаимстсованной со
      двора одного строителя лодок. Пираты не рассчитывали на сколь нибудь серьёзное сопротивление
      и оставили свои лодки совершенно без защиты, так что дети совершенно беспрепятственно и удивительно
      быстро подожгли всю флотилию. Им помогал ещё один наш персонаж - Бореа - который был слугой Мицара.
      К счастью, они сумели убраться как раз перед возвращением пиратов и те, встретив неожиданно
      горячий приём, вернулись к берегу и обнаружили, что им некуда деваться. Это открытие заставило их
      биться с удвоенной силой, но Лео так хорошо всё организовал и ему столь умело помогал Алкион,
      что пиратов держали на берегу до прибытия Сириуса с большой группой солдат из города - Алкион,
      как только получил первое предупреждение, немедля отправил гонца за военной поддержкой. После этого
      пиратов безжалостно уничтожили.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The younger branches of the family intermarried to some
      extent, Vega taking Bee to wife, and Bella joining with aqua. The 
      childish association of Cygnus with Sirius and Alcyone led to her 
      falling seriously in love with the latter when they grew older. Though 
      she had never previously shown her love openly, his marriage with 
      Helios was a great blow to her, and she went and reproached him 
      bitterly for forgetting him, as she put it. He was much concerned about
      the affair, and spoke gently and kindly to her, though he was 
      in no way shaken in his devotion to his wife. Cygnus could not forget 
      him, and refused several eligible offers because of this; but after 
      some years she at last yielded to the oft-repeated solicitations of an 
      old suitor, married him and lived a sober and happy life. Her brother 
      Algol married Psyche, which was considered an exceedingly good 
      match for him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Молодые ветви семьи в некоторой степени перемешались: Вега женился на Би,
      а Белла присоединился к Акве. Детская привязанной Сигнус к Сириусу и Алкиону
      превратилась в сильную влюблённость в последнего когда они подросли. Хотя она
      никогда не выражала открыто свою симпатию, свадьба Алкиона и Гелиоса оказалась
      для неё большим ударом и она обвинила первого в том, что он её забыл.
      Его очень это встревожило и он мягко обсудил с ней ситуацию, хотя это нисколько
      не ослабило его любовь к своей жене. Сигнус всё время помнила о нём и потому
      отклонила несколько достойных предложений, и позже всё таки уступила одному
      настойчивому пожилому ухажёру, вышла за него замуж и прожила вполне счастливую
      жизнь. Её брат Алгол женился на Псайке и они оказались удивительно хорошей парой.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Perfect understanding always subsisted between the twinbrothers Sirius
      and Alcyone, and when the former died at the age of 
      sixty-nine Alcyone felt that he had lost himself as well as his brother. 
      But he soon realised that nothing was really lost, for each night he 
      dreamt vividly of Sirius, and during the two years which he survived 
      it may truly be said that he lived through the days only for the sake 
      of the nights. Up to the last, however, he retained the keenest
      interest in his University, and it was his greatest joy to see how
      thoroughly his son Herakles entered into his feelings, and how
      eagerly he carried on his work. Finally Alcyone passed away
      peacefully during sleep, at the age of 71, leaving behind him as a 
      monument a university the renown of which lasted some two
      thousand years, until the civlisation wore itself out, and was overrun 
      by barbarous tribes. We find another of our characters Phocea,
      acting as a clerk in the office of the University.
    </view>
    <view lang="ru">
      Между Сириусом и Алкионом - братьями-близнецами - всегда было полное
      взаимопонимание и когда первый умер в 69 лет, Алкион почувствовал как
      потерял вместе со своим братом часть самого себя. Но вскоре он понял, что
      на самом деле он никого не потерял, поскольку каждую ночь он видел Сириуса
      во сне и на протяжении тех двух лет, что он ещё прожил, вполне можно сказать,
      что он жил каждый день лишь ради последующей ночи. До последнего момента он
      сохранял неподдельный интерес к университету и с радостью наблюдал как его сын
      Геракл начал разделять его чувства и как самоотверженно он продолжил его
      работу. Наконец Алкион спокойно ушёл во сне в 71 год, оставив после себя
      монументальный университет, слава о котором жила две тысячи лет, пока сама
      цивилизация не потухла и её не захватили варварские племена. В университете
      мы обнаружили Фоцию на должности клерка.
    </view>
  </text>
</body>
