<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 26
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 26-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone's birth this time takes us to Central Asia once more, but now in the midst of the huge
      orthodox majority settled in that cradle-land of the fifth Root-Race. It took place in 17464 B.C.,
      shortly after the other through thousands of years, gradually established the first Aryan sub-race
      in the possession of the Indian peninsula. One wing of the expedition previous to that now to be
      described had met with a serious disaster; part of the emigrant body had followed the western route
      travelled by Mars in the nineteenth century B.C.(18,875), avoiding the great mountain barriers of
      the Himalayas; but a smaller party, less weighted by women and children, had decided boldly to face
      the great Range, following a road they had heard of from traders, which led thorough a practicable
      but gloomy Pass, debouching into the plains near the city now known as Peshawar. In modern days we
      know it as the Khybar Pass. They had pressed on, engaging in skirmishes with the hill-tribes from
      time to time, until near the end of the Pass, when suddenly a host of foes came down upon them like
      an avalanche, in front, behind, on each side, and, hopelessly outnumbered, they perished almost to
      a man. A few stragglers from the main body escaped, and, after incredible hardships which left only
      two survivors, these two starving, miserable fugitives arrived on the frontier of the Aryans, and,
      after resting for a brief space, were sent on to the King of the central community. Clad in
      sheep-skins given to them by their first hosts, they appeared before him and told the story of the
      massacre, and from that time the Pass was known as the Pass of death. Jupiter was then a boy of
      about ten, and the story made a great impression upon him, and when, as King of the tribe, he
      decided to send his eldest son Mars, at the head of another great host of emigrants, to penetrate
      into India, he advised him to avoid the Pass of Death and to seek some other egress.
    </view>
    <view lang="ru">
      В этот раз рождение Алкиона вновь приводит нас в центральную Азию, но уже в самый центр огромного
      ортодоксального общества расположившегося в стране, которая стала колыбелью пятой коренной расы.
      Оно случилось в 17,464 году до н.э. вскоре после предыдущего, спустя тысячу лет в течении которой
      первая арийская подраса постепенно обосновалась на индийском полуострове. Одна часть экспедиции,
      которая началась до той, которую мы будем описывать, встретилась в серьёзными трудностями. Часть эмигрантов
      пошла западным путём за Марсом в 18,875 году до н.э., избегая труднопроходимых гималайских гор, но
      остальная небольшая часть, в которой было меньше женщин и детей, отважно решила пойти через горы по
      пути о котором рассказывали торговцы: это была проходимая, но мрачная дорога, выходящая на равнину
      вблизи города Пешавар. Сейчас этот путь известен как Хайберский проход. Они направились туда, время от
      времени отбиваясь от горных племён, и когда они добрались почти до конца пути, на них со всех сторон,
      как лавина, обрушились враги и будучи в заметном меньшинстве, от их группы почти ничего не осталось. Несколько
      человек сумели убежать и после невероятных трудностей, выжило лишь двое и те голодные и жалкие сумели
      добраться до рядов арийцев, где им дали отдохнуть и отправили к королю в центр сообщества. Им дали одежду
      из овечьей шкуры, в которой они явились перед королём и рассказали свою историю, после чего тот проход
      стал называться путём смерти. В то время Юпитер был мальчиком 10 лет и рассказ произвёл на него большое
      впечатление. Когда он сам стал королём, он решил послать своего старшего сына Марса во главе ещё
      одной миграции в Индию и посоветовал ему избегать пути смерти и искать другие дороги.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The preparations for the expeditions lasted for some years, and Mars decided to make careful
      selection of the families which were to take part in the emigration, choosing only such as appeared
      likely to be best able to withstand the inevitable hardships of the way, and specially the warriors
      best trained in the methods of guerrilla fighting for mountains and of set battles on the plains.
      Among others his choice fell on Psyche, the father of Alcyone (then a boy of nine), whose wife
      Arthur was a woman of courage and resource. Capella, a neighbour and a close friend of Psyche,
      whose comrade he had been in several marauding expeditions, was also chosen by Mars. A great
      captain, Vulcan, was the warrior on whom Mars placed most reliance, and, dividing his host into
      two, he sent him a little ahead of himself, with instructions to penetrate through the mountains
      along a route running southwards and bending eastwards; while he would lead his party a little to
      the west, but not so far west as the Pass of Death. On emerging from the mountains the separated
      hosts were to rejoin each other, marching respectively eastwards and westwards till they met.
    </view>
    <view lang="ru">
      Подготовка к экспедиции длилась несколько лет, в течении которых Марс тщательно выбирал те семьи которые
      примут участие в походе, делая выбор с учётом того, что на пути непременно встретятся серьёзные
      трудности, поэтому в особенности предпочтение отдавалось воинам обученным сражаться в горах и на равнинах.
      Среди них выбор пал на Псайке - папе Алкиона (тогда ему было 9 лет), чья жена Артур была отважной и
      находчивой женщиной. Капелла - сосед и близкий друг Псайке, с которым он учавствовал в нескольких набегах -
      тоже оказался среди избранных. Больше всего Марс полагался на великого полководца Вулкана и разделив свою
      армию на две части, он отправил его с одной впереди, чтобы он прорвался по пути лежащем на юге и далее
      выходящим на восток, а сам пошёл по западному маршруту, не добираясь до Пути Смерти. После гор две армии
      должны были соединится, идя навстречу друг другу на восток и на запад соответственно.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The starting of Mars was a little delayed by the pregnancy of his wife Neptune; soon after his
      eldest son Herakles was born, he set forward with his huge caravan. The women and children were
      divided into large parties, with herds of cattle and horses and flocks of sheep and goats; these
      were placed in the centre of a great number of fighting men, while on the outskirts all round
      hovered a cloud of well-mounted warriors, accompanied by swift and lightly armed runners, whom they
      could dispatch to the main body on any alarm, covering them from pursuit, the runners being less
      distinguishable than mounted messengers would have been, and the roughness of the ground impeding
      runners less than mounted men.
    </view>
    <view lang="ru">
      Беременность жены Марса (Нептун) несколько задержала поход и вскоре после рождения сына Геракла
      караван отправился в путь. Женщин и детей распределили в несколько больших групп, вместе с стадами
      лошадей и скота; их поместили в центр огромного числа воинов и по краям располагались тяжело вооружённые
      воины вместе с лёгкими и быстрыми бегунами, которые забегали внутрь армии при любой опасности и их
      защищали от преследования. Бегунов было труднее заметить чем хорошо вооружённых гонцов, и труднопроходимость
      местности меньше мешала лёгким бегунам чем воинам.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the early days Mars and Psyche were often seen riding side by side, discussing the prospects
      before them, while Alcyone, mounted on a rough, sure-footed pony of the hills, would sometimes ride
      beside them, listening thoughtfully to their discourses, then dash ahead to take part with the
      scout in front, and then pass his elders at full gallop, as he rode to find his mother Arthur in
      the centre of the troop, eagerly attending to her wants and cheering her with gay stories of the
      troops, or in the sunset hour, nestle by her side, whispering his dreams, his hopes. Albeiro and
      Leto often accompanied him on his less adventurous and later baby Ajax would sit in front of him
      and prattle gaily as he rode, held fast by his brother's arm. Capella's sons became members of this
      young party, and the daughters, riding astride, often accompanied them. Hector, Capella's eldest
      daughter, became Albeiro's favourite companion while Alcyone found his best loved comrade in Rigel,
      the daughter of Betel. Ere the plains were reached the two pairs were wed, and the family of Mars
      had been increased by two sons and three daughters.
    </view>
    <view lang="ru">
      Поначалу Марс и Псайке часто скакали бок о бок, обсуждая открывающиеся им виды, в то время как Аклион
      ехал на крепком и сильном пони по горам и иногда присоединялся к ним, вдумчиво слушая их обсуждения,
      после чего обгонял их, чтобы присоединиться к разведчикам впереди, а затем проносился перед старшими
      галопом и ехал к своей маме Артур в центре каравана, помогая ей в чём ей было нужно и развлекая её
      весёлыми солдатскими рассказами, или на закате устраивался рядом с ней и говорил о своих мечтах и планах.
      Альбирео и Лето часто сопровождали его в менее рискованных поездках, а позже к нему присодинился
      маленький Аякс, который сидел спереди и весело болтал во время езды, крепко держась за руку своего брата.
      Дети Капеллы тоже стали частью этой группы, а дочери на лошадях сопровождали их. Старшая дочь Капеллы
      - Гектор - стала любимым партнёром Альбирео, любимый друг Алкиона - Ригель - оказался с его дочкой Бетель.
      Ещё до того, как они вышли на равнину, две пары поженились и семья Марса пополнился двумя мальчиками и
      трёмя девочками.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      After some fifteen years of travelling, the caravan-army of Mars reached the plains, the earlier
      bodies camping and awaiting the later ones, until all were gathered in one huge camp. From time to
      time the younger men would make forays into the surrounding country, and on several occasions Mars
      had reproved Herakles for his somewhat reckless plunges into the unknown; the lad was wilful and
      impetuous, and inclined to think that his elders overrated the danger of his excursions. However,
      he received a sharp lesson, when one day he and his troops fell into an ambush and were suddenly
      attacked by a hostile force, which rose on all sides and pressed them sore. Herakles charged boldly
      with his men, trying to break through the encompassing ring, but was beaten back every time; his
      case seemed hopeless, when a band of horsemen came charging up and a rain of arrows, loosed as they
      galloped, fell on the assailants. The horse of Herakles had fallen with him beneath it wounded and
      stunned; a sharp melee followed, the enemies were driven off, and Alcyone, recognising his friend's
      horse, rolled it over with the aid of two of the soldiers, and found the senseless body of Herakles
      underneath. It seemed that Alcyone had gone eastword, in search of the hoped-for approaching army
      under Vulcan, and had met a similar scouting troop from it, under Vajra, looking for the western
      force; they had met with much rejoicing, and were returning to the camp of Mars when a thick cloud
      of dust was noted by Vajra's keen eyes. Alcyone was impressed with the idea that Herakles was in
      danger, and urged his companions to speed. They arrived but just in time to save the party from
      massacre, and Alcyone, tenderly raising his friend's body, supported it against his breast until he
      laid it at his mother Neptune's feet. She nursed her stalwart son back into health ere long, but
      Mars improved the occasion by reminding Herakles of his warning, and pointing out to him that
      Alcyone was no less brave because he was less headstrong.
    </view>
    <view lang="ru">
      Спустя примерно 15 лет странствований, караван-армия Марса добрался до равнин и первые группы подождали
      остальных, пока все не собрались в одном огромном лагере. Время от времени молодые воины совершали набеги
      на окружающие страны и несколько раз Марс бранил Геракла за эти несколько необдуманные поступки; юноша
      был упрям и горяч и склонялся к мысли, что старшие переоценивают опасность его вылазок. Однако он получил
      суровый урок, когда однажды он со своими воинами попал в засаду и на них внезапно со всех сторон напали
      враги. Геракл отчаянно пытался вырваться из сужающегося кольца, но каждый раз его отбрасывали назад.
      Ситуация казалась безнадёжной, как тут прискакали всадники и осыпали врага дождём стрел, после чего спрыгнули
      с лошадей на ходу и набросились на врагов. Конь Геракла упал на него, раненый и оглушённый; затем последовала
      суровая рукопашная схватка  и врагов удалось отбросить назад, после чего Алкион, узнав коня своего друга,
      убрал его с Геракла с помощью двух солдат и обнаружил того без чувств. Алкион отправился на восток, в надежде
      встретить приближающуюся армию Вулкана и встретил его разведчиков под руководством Вайры, который искал
      западную армию; там они с ликованием встретились и уже возвращались в лагерь Марса, как зоркий глаз Вайры
      заметил клубы пыли. Алкиону пришла мысль о том, что Геракл в опасности и поторопил своих компаньонов.
      Они добрались до места как раз вовремя, чтобы предотвратить резню и Алкион, аккуратно подняв тело друга, поддерживал
      его пока не передал в руки его мамы Нептун. Она вернула силы своему храброму сыну и Марс ещё раз сделал
      предупреждение Гераклу, отметив, что Алкион не менее отважен, при том что не так упёрт.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The two armies having joined, the ablest leader of both decided to march southwards to find a
      suitable place for permanent settlement. They left the women and children behind in strongly
      entrenched camp, covering a large tract of land about midway between the modern Jammu and
      Gujranwallah, with a sufficient body of armed men to hold the camp against attack. The place soon
      assumed the aspect of a city, with great areas for grazing around it on all sides, and cultivated
      fields within the entrenchments.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда две армии воссоединились, их лидер решил отправиться на юг и найти там место для постоянного
      проживания. Они оставили детей и женщин в хорошо укреплённом лагере, взяв для этого большой кусок
      земли примерно посередине между современными городами Джамма и Гуджранвала и оставив там достаточно
      солдат, чтобы отбивать нападения. Это место скоро стало чем то вроде города с огромными территориями
      вокруг для пастбищ и земледелия.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The invading host moved into a country already inhabited and flourishing. There were great cities,
      the dwellers in which had reached a high state of civilisation, and had become ever-luxurious and
      indolent. One of the immigrations of Aryans seemed to have established itself in the large areas
      which were not cultivated, and after much fighting and parleying, its members had settled
      themselves beside the civilised town-dwellers, defending them against the attacks of others and
      more or less plundering them themselves, under guise of tribute and subsidies. The owners of the
      country despised the northern warriors as less civilised than themselves, but feared their prowess
      in arms and their arrogance in council, and allowed themselves slowly but surely to be pressed back
      into their cities, and allowed themselves slowly but surely to be pressed back into their cities,
      or turned into servants and labourers outside.
    </view>
    <view lang="ru">
      Остальная армия добралась до территории, которая уже была заселена и процветала. Там были большие города,
      обитатели которых достигли высот цивилизации и стали жить в роскоши и лени. Одна из армий арийцев
      поселилась на просторных невозделанных территориях и после долгих сражений и переговоров, они остались жить
      возле цивилизованных городских жителей, защищая тех от нападений от других врагов и время от времени
      расхищая их города под видом получения дани. Жители страны смотрели на северных воинов с презрением
      и считали их менее цивилизованными, но боялись их за умение воевать и заносчивость во время переговоров и
      постепенно позволяли загонять себя в города и прислуживать за пределами города.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The Aryans, chanting the hymns of their War-Gods, and haughty in their strength and virility,
      despised equally the luxurious and decadent population of the land they coveted, and settled
      themselves down in the territory now known as Punjab, gradually becoming the real masters of the
      country. Another immigration turned eastwards, settling in what we now call Assam and northern
      Bengal. When the present immigration arrived, aiming at what is now called the Punjab by the
      direction of the Manu conveyed to Mars through Jupiter it found the land partly occupied by
      previous settlers, who eyed the new-comers askance and, while refraining from active hostility,
      endeavoured by passive resistance and withholding of aid to turn them away from their own
      neighbourhood.
    </view>
    <view lang="ru">
      Арийцы, восхваляя своих богов воины и гордясь своей силой и жизненностью, точно также презирали
      роскошную и умирающую цивилизацию, чью землю они взяли себе и поселились на территории ставшей
      современным Пенджабом, постепенно превращаясь в настоящих хозяев страны. Другая армия повернула
      на восток и поселилась в современном Ассаме и северном Бенгале. Когда армия добралась до места,
      намереваясь попасть в современный Пенджаб в направлении указанном Ману которое Юпитер передал Марсу,
      они обнаружили ту землю уже частично заселённой народом, который искоса смотрел на прихожан, и арийцы,
      хотя и не нападали на тех, вынудили тех со временем покинуть свои земли.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      After a year spent in obtaining information,, and consultation over the reports brought in by
      bodies of scouts, Mars and his council decided to make their permanent central settlement in the
      land where Delhi is now situated, despite the fact that the only convenient route was barred by a
      great city inhabited by the Toltec owners of the soil. Alcyone, though still under thirty years of
      age, was charged with the duty of leading an embassy to the ruler of the city and surrounding
      district, praying for free passage past the city and for permission to purchase food and forage.
      The mission was skillfully discharged, and permission was obtained on condition that the main body
      of troops should not pass close to the city, but should make a considerable detour in order to
      avoid it. Mars was invited to visit the Chief, and accepted the offer of hospitality. Like a wise
      general, however, he took with a strong escort, and left Vulcan in charge of the main body, taking
      Alcyone, Herakles and Vajra with himself.
    </view>
    <view lang="ru">
      После года анализа сведений полученных разведкой, Марс и его совет решили окончательно поселиться в
      современном Дели, несмотря на то, что единственный удобный маршрут лежал через большой толтекский город.
      Алкиону тогда было меньше 30 лет, однако его всё же сделали главой делегации к правителю города и
      окружавших его территорий, с целью получить разрешение пройти через город и купить еду и корм для
      животных. Этой цели он умело добился и получил разрешение, но условием, что основная армия не будет
      подходить к городу и пойдёт далеко в обход. Местный правитель пригласил Марса и тот принял это
      приглашение, при этом мудро взяв с собой сильный эксорт и оставил Вулкана во главе остальной армии,
      взяв с собой Алкиона, Геракла и Вайру.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The city lay within a huge wall, made of a high embankment, sloping on its inner side, but
      perpendicular and faced with iron plates, bolted together on the outer side, thus presenting a
      continuous and unscalable surface. This extraordinary wall made the city practically impregnable to
      attack by the arms of the time, such as were possessed by the uncivilised nations whose hordes
      swept now and again over the country; it could only be successfully assaulted from above, and the
      art of manufacturing airships had been lost by these degenerated Toltecs, and not yet entrusted to
      the younger race of Aryans. Castor, its chief, hence felt himself secure from attack, but none the
      less designated in his own mind that when these formidable strangers entered within his gates, he
      would seize them, hoping that the army, thus deprived of its leaders, might be persuaded to become
      mercenaries in his own employ. He was disappointed to find that the second in command to Mars was
      not one of the party, but was none the less determined to carry out his nefarious design.
    </view>
    <view lang="ru">
      Город был окружён огромной стеной сделанной в виде высокой насыпи, которая с внутренней стороны была
      склоном, а снаружи была отвесной и была покрыта железными пластинами, связанными вместе, которые таким образом
      делали стену непреодолимой. Эта невероятная стена делала город практически неприступным для оружия того
      времени, которое было у местных нецивилизованных племён и которые время от времени пытались напасть на город.
      Его можно лишь было атаковать с воздуха, но искусство строения самолётов было утеряно деградировавшими
      толтеками и пока ещё не оказалось в руках молодой арийской расы. Правитель города (Кастор) поэтому
      чувствовал себя в безопасности, но при этом рассчитывал, что когда эти подозрительные странники войдут
      в город через ворота, он их схватит в надежде на то, что армия, оставшаяся без лидеров, сможет быть нанята
      им для выполнения его целей. Он был разочарован тем, что главный полководец Марса не пошёл в город,
      но по прежнему намеревался воплотить свой нечестивый план в жизнь.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      On the night preceding the proposed treachery, Neptune visited her husband in his sleep, and told
      him that she had seen a vision of his seizure at the morrow's feast. Under the flowing festal robes
      presented by his host, Mars consequently donned his fighting jerkin and concealed his arms, and
      bade all his escort follow his example; these at the feast were to be ready at his signal to form a
      compact body and fight their way out of the hall, while the bulk of his escort were to await them
      outside. He sent some of his men to lounge near the city gate by which he proposed to escape, with
      orders to seize the guard and hold the gate on arrival of his messengers, and he stationed a few
      swift runners to carry to them the news, so soon as they should hear the sound of his war-conch.
    </view>
    <view lang="ru">
      В ночь перед грядущим предательством, Нептун посетила своего мужа во сне и сказала ему, что у неё было
      видение о том как его схватили на предстоящем празднике. Под просторной праздничной одеждой выданной
      ему правителем, Марс одел куртку для сражений и спрятал оружие, и сказал всем своим воинам сделать
      также; по его сигналу они должны быть готовы сгруппироваться вместе и начать прорываться наружу,
      где их будет ждать другая группа. Нескольких солдат он отправил бродить возле городских ворот через
      которые он собирался убежать и сказал им, чтобы они схватили стражников и держали ворота открытыми когда
      до них доберутся гонцы, а нескольких бегунов он назначил этими гонцами, которые должны были донести
      приказ как только услышал звуки сражения.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the midst of the feast, as Castor was making a stately speech to his chief guest, he signaled to
      those chosen to seize the visitors, and Mars was suddenly pinioned from behind. With a desperate
      wrench, the powerful warrior shook himself free as he sprang to his feet, and the rear of his conch
      crushed through the hall, so startling his assailants that they for a moment fell back,
      fearstricken. The pause was sufficient. Alcyone, Herakles, Vajra and others rushed towards him and
      guarded his sides and back, while, striking down Castor with one mighty blow of his clenched fist
      for he would not slay the man whose bread he was eating he swiftly charged through the crowd to the
      door of the banqueting hall. In a moment he was among his men, who had sprung to their horses at
      the sound of his conch and had galloped into the inner courtyard, bringing the horses of Mars and
      his comrades, and ere the guards of Castor had recovered from their stupor, Mars and his men were
      away, in headlong flight through the streets to the appointed gate, where the trusted Captain,
      Capella who, warned by the runners, had meanwhile captured the guards and substituted for them his
      own men, locked them with the heavy keys, and trotted away with these across his horse's neck,
      waiting for explanation of the proceedings until a more convenient moment.
    </view>
    <view lang="ru">
      Посреди праздника Кастор начал величавую речь посвящённую своему главному гостю и во время этой речи
      он подал знак своим людям, чтобы они схватили гостей и Марс обнаружил как его скрутили сзади. Отчаянным
      рывком могучий воин освободился и его группа начала прорываться через зал, на мгновение поразив врагов,
      так что те испуганно замешкались. Этой задержки было достаточно и Алкион, Геракл и Вайра вместе с остальными
      подбежали к нему и стали по сторонам. Марс сбил Кастора одним могучим ударом кулака, но не стал
      убивать его, поскольку ел его хлеб, после чего быстро прорвался через толпу к двери из банкетного
      зала. Через мгновение он был среди своих солдат, которые запрыгнули на коней при звуках драки и помчались
      во двор к Марсу и его товарищам. Задолго до того, как охраниики Кастора опомнились, Марс со своей группой
      уже был далеко и мчался по улицам к назначенным воротам, где его доверенный командир Капелла,
      уже предупреждённый гонцами, захватил тем временем охрану и заменил её своими людьми.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars had too arduous work in hand to turn his army back to punish the aggressors; moreover he had
      no time to waste on reducing the city by starvation a work of years and no arms wherewith to take
      it by assault. So he pressed onward to his determined goal, laid the foundations of the future
      city, appointed Vulcan as governor, with Alcyone and Herakles under him, and himself, with Vajra
      and a picked troop, set out for his far off camp, to bring down the women and children. Gathering
      all together, he started again for his new city, which he named Ravipur, and arrived there after a
      wearisome journey; encumbered as a camp, he did not succeed in travelling more than seven or eight
      miles a day.
    </view>
    <view lang="ru">
      Направить бы армию на город, чтобы наказать агрессоров, было слишком трудной задачей, поскольку у него
      не было на ни времени ни подходящего для штурма оружия. Так что он продолжил двигаться к своей ясной цели,
      заложил основы будущего города, назначил Вулкана губернатором, а Алкиона и Геракла - его помошниками,
      а сам с Вайрой и несколькими соладатами покинул лагерь, чтобы привести женщин и детей. Когда все
      вновь оказались вместе, он продолжил путь к городу, которому он дал имя Равипур, и добрался туда после
      утомительного путешествия, поскольку не удавалось пройти больше 7-8 миль за день.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It is only fair to mention that Castor on reflection was ashamed of the trick that he had tried to
      play upon Mars, and had the moral courage to send trick that he had tried to play upon Mars, and
      had the moral courage to send an embassy to apologise. Mars responded to this by sending Capella
      back with friendly gifts to conclude a treaty of alliance with Castor, and by way of cementing
      this, Castor's eldest son Aries was married to Capella's daughter Demeter a union which turned out
      happily for all concerned.
    </view>
    <view lang="ru">
      Справедливости ради стоит отметить, что Кастор устыдился своего поступка по отношению к Марсу и нашёл
      в себе силы отправить к тому делегацию с извинениями. В ответ на это Марс отправил в город Капеллу с
      подарками, чтобы завершить переговоры о мире с Кастором, а чтобы закрепить союз, старший сын Кастора
      (Ариес) женился на дочери Капелле (Деметре) и их брак оказался счастливым.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Beside the large band of our characters who marched into India with Mars, we find a considerable
      number who were not chosen for the migration, but stayed behind in the Central Asian kingdom with
      his aunt Mercury. The latter had married Viraj, and from this union, and that of Viraj's sister
      Viola with Spes, descended several families, among whom are about forty of the people whose
      fortunes we have been following.
    </view>
    <view lang="ru">
      Помимо большой группы людей отправившихся в Индию за Марсом, было много тех кого для этой миссии не
      выбрали и они остались в центральной Азии с его тётей Меркурием. Та вышла замуж за Вирэя и от их брака,
      а также от брака сестры Вирэя (Виолы) со Спесом, произошло много семей, среди которых оказались сорок
      тех, за судьбой которых мы следим.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      From this time onward events moved along ordinary courses skirmishes with sorrounding tribes,
      embassies to neighbouring Chiefs, cultivation of land, and the business of a great settlement. Mars
      passed away at about the age of sixty-five, leaving Herakles to succeed him, with Alcyone as his
      most trusted councillor and dearest friend.
    </view>
    <view lang="ru">
      С этого момента началась обычная жизнь с сражениями с окружающими племенами, делегациями к соседствующим
      вождям, возделыванию земель и делами по обустройству огромного поселения. Марс умер в 65 лет и оставил
      после себя Геракла, которому помогал его доверенный советник и лучший друг Алкион.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone died at the age of sixty, in 17,404 B.C., his wife preceeding him by a few years. Herakles
      died soon after Alcyone, never recovering quite from the loss. The better half of myself is gone,
      he said sadly; why should I remain behind? Not considering that either of his sons Gem and Arcor
      was sufficiently steady and reliable to succeed him, he named his brother Siwa as his successor,
      and sent his sons away, each with a strong troop and caravan, to found cities for themselves.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион умер в 60 лет в 17,404 году до н.э. на несколько лет позже своей жены. Вскоре умер и Геракл, так
      и не востановившись полностью после потери. "Ушла моя лучшая половина," сказал он расстроено, "зачем же
      мне тогда оставаться?" Несмотря на то, что оба его сына - Гем и Аркор - были достаточно способны, чтобы
      продолжить его дело, тот сказал, что ему на смену придёт Сива и отправил сыновей с большими караванами
      основывать свои собственные города.
    </view>
  </text>
</body>
