<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 29
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 29-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      It may be remembered that in the ninth of this series of lives Surya prophesied the tragic death
      which closed the tenth, and also foretold that great trial and difficulty should characterise that
      which succeeded it. On the other hand he promised that if the trial were nobly borne, the
      difficulty successfully surmounted, definite progress should be the result. Indeed, apart from this
      particular case, we may take it as a general rule that, when a man is approaching the entrance to
      the Path, he is likely to have some lives involving a good deal of suffering and some unpleasant
      conditions.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вы должно быть помните, что в девятой жизни из этой серии Сурья предсказал трагическую смерть завершившую
      десятую жизнь, а также рассказал о великом испытании и трудностях которые последуют в одной из следующих
      жизней. С другой стороны он пообещал, что если испытание будет пройдено достойно, то последует заметный
      прогресс. В самом деле, если отбросить этот конкретный случай, то мы видим, что в общем, когда человек
      подходит к началу Пути, он обычно проводит несколько жизней в больших страданиях в неприятных условиях.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There are two reasons for this. First, whatever of evil karma remains to him must be cleared out of
      the way as speedily as possible, in order that it may not hamper him when the time draws near for
      the final effort. Second, any undesirable qualities in him must be quickly conquered, so that the
      necessary qualifications may be acquired, and the way may be clear.
    </view>
    <view lang="ru">
      На это есть две причины. Во первых, злая карма, какой бы она ни была, должна быть убрана с пути как
      можно быстрее, чтобы она не помешала когда подойдёт время для завершающего усилия. Во вторых, нежелательные
      качества должны быть быстро побеждены, чтобы стало возможным обретение необходимых умений и чтобы путь
      мог быть свободен.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the lives already described our hero has had the privilege of frequent and close association
      with men women who have since become Masters of the Wisdom, and everything has been done to
      strengthen his character by example and precept. In this life which is now to be chronicled he is
      thrown from birth into gross and evil surroundings and the help of the presence of those Great Ones
      is withdrawn from him the object evidently being to work off some bad karma, and in doing so to
      give him an opportunity of showing whether he has within him sufficient strength and insight to
      break through an evil tradition even though it has behind it all the weight of religious and
      tradition even though it has behind it all the weight of religious and parental authority, of
      immemorial custom and of personal passion.
    </view>
    <view lang="ru">
      В уже описанных жизнях у нашего героя была привелегия быть вблизи от мужчин и женщин ставших с тех
      пор Учителями Мудрости, и было сделано всё, чтобы усилить его характер личным примером и наставлениями.
      В этой жизни, которую мы собираемся записать, его с рождения бросают в грубое и злое окружение, а помощь
      Великих убирают, очевидно с целью отработать плохую карму и дать ему возможность показать, есть ли в нём
      достаточно сил и проницательности, чтобы вырваться из злых традиций, даже если за ними стоит весь вес религии
      и родительского авторитета, незапамятных обычаев и личных страстей.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone, then, was born this time in a female body in the year 15,402 B.C. in Rahana, in the Oudh
      district of India. Her father, Cetus was the priest of a religion about which there seemed to be
      much mystery. Although he himself was unquestionably of Aryan descent, the religion was certainly
      aboriginal, for it was at the same time too elaborate and too barbarous for the joyous-hearted
      Aryans. It may well have been the seed from which Kali worship has since arisen, for it consisted
      mainly of gloomy rites to a bloodthirsty female deity. There was a good deal of reckless gaiety
      about the outer side of this faith, but through it all there always rang a sombre note of gloom and
      fear. Many secret services were held to which only the initiated' were admitted, and at these the
      most horrible rites of the darker magic were freely practiced. Many parts of some of these services
      were held in a language incomprehensible to the people, but at the same time some of the
      recitations were at least partially Sanskrit.
    </view>
    <view lang="ru">
      В тот раз Алкион родился в женском теле в 15,402 году до н.э. в Рахане, в районе Оуд в Индии. Её отец,
      Сетус, был жрецом религии в которой было много неясного. Хотя он, несомненно, был арийского происхождения,
      религия была определённо туземной, потому что она была одновременно слишком продуманной и слишком
      варварской для радостных в сердце арийцев. Вполне может быть, что она стала тем зерном из которого
      выросла религия Кали, потому что она, в основном, состояла из мрачных ритуалов посвящённых кровожадной
      богине. С внешней стороной этой веры было связано много безрассудного веселья, но сквозь него всегда
      проглядывался мрак и ужас. Многие тайные службы были известны лишь посвящённым и на них же свободно
      практиковались наиболее ужасные ритуалы чёрной магии. Многие части эти служб проводились на языке
      совершенно непостижимом для людей, но в то же время что то в нём было определённо на санскрите.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone's father was a fit person for such a faith, a stern, reserved and gloomy man, but
      nevertheless a person of very great influence. He was supposed to have won many powers by
      sacrifices and austerities, and was further credited with readiness to use them for evil in a great
      many ways. Her mother, Cancer, was not unkind, but was always in a condition of anxiety and terror,
      which speedily communicated itself to the child. The latter lived a rather frightened and neglected
      life; she was not actually badly treated, and as she was not admitted to the inner services, she
      saw nothing definite of the more unnecessary horrors of her religion, but the gloom and the fear of
      the inner circles reacted upon her childhood miserable with vague terrors.
    </view>
    <view lang="ru">
      Отец Алкиона был подходящей персоной для подобной веры: он был безжалостен, скрытен и мрачен, но тем
      не менее обладал огромным влиянием. Предположительно он обрёл многие силы при помощи жертвоприношений
      и самоограничений и был известен своей готовностью применить эти силы во имя зла очень многими способами.
      Её мать, Канцер, не была злой, но постоянно находилась в состоянии тревоги и страха, что быстро передалось
      её ребёнку. Ребёнок жил в атмосфере тревоги и незнания; с ней неплохо обращались и поскольку её не
      допускали ко внутренним службам, она не знала чего то определённого об ужасах своей религии, хотя мрак и
      ужас этих внутренних кругов оказывал своё действие на её детство.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      She grew up without much education, and there was no event of special importance in her young life,
      until at the age of about sixteen she met Pollux, a bright handsome careless fellow, whose
      appearance at once attracted her. The attraction seems to have been mutual, so they fell in love in
      the ordinary way. Alcyone was too terrified to find it possible to propound the idea of love in the
      dark, uncertain atmosphere of the family life, so these young people met frequently in secret, and
      in course of time became too intimate. After a while Alcyone pressed her lover to make some
      arrangements as to marriage, but when urged he declared that this was an impossibility, as not only
      did he belong to quite a different religion, but there was also a hereditary feud between his
      family and that of Alcyone.
    </view>
    <view lang="ru">
      Она выросла без особого образования и в её детстве не было сколь нибудь важных событий, пока в примерно
      16 лет она не встретила Поллюкса - привлекательного и легкомысленного парня, внешность которого сразу же её
      привлекла. Симпатия оказалась взаимной и они влюбились обычным образом. Алкион боялась объявить о своей
      любви в мрачной атмосфере своей семьи, поэтому часто они встречалась в тайне и со временем стали слишком
      близки. Спустя некоторое время Алкион начала настаивать на том, чтобы её возлюбленный рассмотрел вопрос
      свадьбы, но когда она стала более настойчива, тот заявил о совершенной невозможности этого и что он
      не только принадлежал к другой религии, но и между его семьёй и семьёй Алкиона была наследственная вражда.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It took a long time to convince Alcyone that her lover was really heartless and did not intend to
      make any move in the matter; but, when at last she realised the truth, she turned from him with
      disgust and told all to her mother, announcing her condition, and vowing to devote her life being
      revenged upon the man who had brought her into it. Her mother was much shocked and upset, but when
      she learnt who the lover was she said at once that he came of a bad stock, and that his father
      before him had ruined a younger sister of hers, in a similer manner. This story made Alcyone only
      the more fiercely indignant and, as has been said, she resolved to dedicate her whole life to a
      full and carefully-planned revenge. Her mother then unfolded to her the secret that revenge could
      be had through the secret rites of their religion, and she consequently became eager to be
      initiated into it.
    </view>
    <view lang="ru">
      Прошло много времени прежде чем Алкион поняла, что её возлюбленный был в самом деле бессердечен и
      не собирался совершать движений в ту сторону, но когда она наконец осознала правду, она отвернулась
      от него в отвращением и рассказала всё своей маме, сказав о своём состоянии и клянясь посвятить свою
      жизнь месте человеку, который сделал с ней это. Её мать была поражена и возмущена, но когда она узнала
      кто был тот человек, она сразу же сказала, что он из плохой семьи и что его отец таким же образом
      разрушил жизнь её младшей сестры. Эта история ещё больше разьярила Алкион и она, как уже было сказано,
      решила потратить свою жизнь на тщательно спланированную месть. Её мать тогда раскрыла ей секрет, что месть
      может быть осуществлена с помощью тайных ритуалов её религии и та, соответственно, решительно захотела
      быть посвящённой в неё.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The whole story had to be told to her father, who also was furiously angry, for by the customs of
      the time the birth of an illegitimate child doomed her to the life of a widow. He blamed her
      bitterly, but yet commended and encouraged her desire for revenge. He permitted her to learn the
      secrets of the faith, by which she was deeply impressed, but also greatly terrified, for she had to
      pledge herself to a nightmare of horrors which she would have been glad to be able to forget. In
      order to cloak as far as possible the results of the undue intimacy, the father insisted upon her
      immediate marriage to a devil-priest, Scorpio, a man much older than herself and of most
      undesirable type, one who was a medium for the most horrible influences.
    </view>
    <view lang="ru">
      Всю историю пришлось рассказать отцу и тот был вне себя от ярости, потому что по обычаям того времени
      рождение незаконного ребёнка обрекало её на жизнь вдовы. Он её сильно отругал, но в то же время
      поощрил её желание мести. Он позволил ей узнать о скрытой стороне её веры, которая её сильно впечатлила и
      напугала, потому что от неё требовалось окунуться в кошмар который она была бы рада забыть. С целью
      скрыть насколько можно результаты неподобающей связи, её отец потребовал от неё выйти замуж за
      дьявольского жреца Скорпио, который был гораздо старше её и был проводником для самых ужасных влияний.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Of course she shrank with loathing from all this, but yet accepted it as a necessary part of the
      revenge to which she had resolved to devote her life. The whole affair had become distorted by her
      long brooding over it, and her state of mind was such that she was open to a steady pressure from
      evil astral influences, a condition of practical obsession which was considered a mark of great
      advancement in this peculiarly abominable religion. After extracting from her blood curdling oaths
      of secrecy, her mother unfolded to her a particularly ghoulish scheme of vengeance which she said
      had never been known to fail. Among other repulsive details it involved the crime of murdering her
      own child, and offering it to the deity invoked. In her rage against Pollux she agreed to this,
      because it would be his child; but when it was born her maternal instincts triumphed, and she
      refused to fulfil the agreement or to consummate the sacrifice.
    </view>
    <view lang="ru">
      Конечно, она с отвращением отшатнулась от всего этого, но всё же приняла это как необходимую часть
      возмездия, которому она решила посвятить свою жизнь. Всё это усугублялось её постоянными размышлениями
      на эту тему, из за чего её ум пришёл в состояние в котором он стал открыт неизменному давлению
      злых астральных влияний, то есть она практически стала одержима, что в этой примечательно гнусной религии
      считалось признаком огромного прогресса. После того как она дала клятву верности, её мать раскрыла ей
      особенно отвратительный план мести который, как она сказала, ещё никогда не подводил. Помимо всех прочих
      отталкивающих подробностей план требовал принести в жервту её ребёнка во имя вызываемого божества.
      В гневе на Поллюкса она согласилась на это, потому что это был бы его ребёнок, но когда он родился её
      материнский инстинкт взял верх и она отказалась выполнять договорённость и приносить жертву.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Many of the ceremonies had already been commenced, for it was of the essence of the horrible pact
      that the birth of the child she should already have dedicated both herself and it utterly to the
      service of this loathsome goddess. The culmination was to be the slaughter of the child upon the
      alter of the deity with certain tremendous invocations, in response to which the image was supposed
      to descend from its pedestal and to embrace the suppliant. In this embrace the goddess was to pass
      from the image into the body of the worshipper, who then, as the vehicle of the deity, was herself
      to devour the sacrifice. In the strength of that ghastly meal the obssessing entity was supposed to
      give to the body much the same powers which medieval superstition attributed to the Hand of Glory.
      At the approach of the avenger all doors flew open, and all living creatures became incapable of
      resisting his will, so that he could wreak his vengeance unopposed, and even unrecognised, for the
      goddess threw over him a mantle of invisibility.
    </view>
    <view lang="ru">
      Многие церемонии уже были завершены и дело оставалось за ужасной договорённостью по которой при рождении
      ребёнка она должна была целиком посвятить его и себя службе этой тошнотворной богине. Кульминационным
      моментом должно было стать убийство младенца на алтаре божества и произнесение определённых жутких
      заклинаний, в ответ на которые изображение должно было сойти с пьедестала и охватить просящего. Во время
      этого богиня должна была перейти с изображения в тело молящегося, который затем, как проводник божества,
      должен был поглотить жертву. Силой этой кошмарной трапезы вселяющаяся сущность должна была дать телу
      почти те же силы, которыми средневековые суеверия наделяли Руку Славы: при приближении мстителя все двери
      распахивались, все живые создания становились неспособны сопротивляться его воле, так что он мог мстить
      без сопротивления, и даже оставаться незамеченным, поскольку богиня окутывала его мантией невидимости.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Driven by mad rage and by the almost irresistible force of environment, Alcyone had begun the
      earlier stages of this appalling piece of witchcraft. But when the child was actually born she
      experienced a revulsion of feeling, and declined to continue the dedicatory ceremonies. Her father
      was exceedingly angry, and rediculed her as weak and unworthy of the assistance and favour of the
      goddess. He even claimed that the child already belonged not to the mother but to the deity to whom
      it had been dedicated, and demanded that it should be delivered to him on her behalf. Alcyone
      firmly refused this, braving even the anger of her gloomy and terrible father. He insisted
      indignantly for a time, and then suddenly yielded with a sneer, saying that the goddess would
      obtain her rights in another way.
    </view>
    <view lang="ru">
      Ведомая безумной яростью и почти что несокрушимой силой окружения, Алкион приступила к начальным стадиям
      этой отвратительной части чёрной магии. Но когда ребёнок родился, у неё возникло отврашение ко всему
      этому и она отказалась продолжать церемонии. Её отец был чрезвычайно зол и высмеял её как слабую и
      недостойную помощи и благосклонности богини. Он даже заявил, что ребёнок уже принадлежал не ей, а богине,
      которой он был предназначен и потребовал, чтобы ребёнка доставили к нему. Алкион твёрдо отказалась,
      отважившись навлечь на себя гнев своего мрачного и жуткого отца. Поначалу он с негодованием требовал своего,
      но потом вдруг неожиданно уступил с усмешкой и сказал, что богиня получит своё другим путём.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Soon afterwards the baby fell ill, and in spite of all that the mother could do its mysterious
      malady grew rapidly worse. She presently fell ill herself with watching and grieving over it, and
      when she recovered she fell ill herself with watching and grieving over it, and when she recovered
      she was told that early in her illness the baby had died, and its body had been burnt in the usual
      way. But she always had certain lurking suspicions, and ever after this a drawing of hatred mingled
      with her fear of her father. The truth (which, however, she never actually knew, whatever she may
      have suspected) was that her father, really believing in his fanaticism that the child belonged to
      the goddess, and that her anger would descend upon him if he allowed her to be robbed of it, had
      contrived to administer repeated doses of slow poison, first to the child and then to the mother,
      and as soon as the latter was unconscious he had taken the child and sacrificed it himself to his
      bloodthirsty deity.
    </view>
    <view lang="ru">
      Вскоре после этого ребёнок заболел и несмотря на всё что делала его мама, загадочная болезнь стремительно
      прогрессировала. Вскоре она сама заболела беспокоясь о ребёнке, и когда она выздоровела, ей сказали, что
      ещё в начале её болезни ребёнок умер и его тело сожгли обычным способом. Но её никогда не покидало
      подозрение, что здесь что то не так, и к этому примешивалась ненависть к отцу и страх перед ним. Правда же
      (которую она так и не узнала, что бы она там не подозревала) состояла в том, что её отец фанатично верил в
      то, что ребёнок принадлежал богине и что её гнев обрушился бы на него, если бы он позволил ей забрать этого
      ребёнка у него, сумел сделать так, чтобы сначала её ребёнку, а потом и ей, добавляли дозы медленного яда,
      и как только последняя потеряла сознание, он забрал ребёнка и сам принёс его в жертву своей кровожадной
      богине.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Human sacrifice formed a regular part of the secret rites of this horrible faith, and yet in the
      midst of all these abominations there were certain gleams of some original better
      influences--certain suggestions which may have been the reflection of a condition in which the
      faith was not so utterly degraded. The very phrase which was solemnly pronounced by the priest at
      the culminating point of a human sacrifice seemed to have in it some faint reflection of a better
      time, for the earlier part of it at least had a tone which reminds one of the Upanishads. It ran
      something like this:
    </view>
    <view lang="ru">
      Человеческие жертвоприношения были обыденной частью тайных ритуалов этой кошмарной веры, но всё же
      посреди всех этих ужасов виднелись проблески чего то лучшего, что было раньше - определённые намёки
      на те времена, когда вера ещё не так сильно деградировала. Та фраза, которую торжественно произносили
      жрецы в кульминационной точке человеческого жертвоприношения указывала на некий бледный проблеск лучших
      времён, поскольку первая часть её напоминала хотя бы тоном одну из Упанишад. Она звучала примерно так:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      From the earth is the breath and the blood, but whence is the soul? Who is he who holds the unborn
      in his hands? The watchers of old are dead, and now we watch in turn. By the blood which we offer,
      hear us and save! The breath and the blood we give thee. Save thou the soul and give it to us in
      exchange.
    </view>
    <view lang="ru">
      "Из земли исходит жизнь и кровь, но откуда берётся душа? Кто тот держащий в руках нерождённого?
      Смотрители прошлого мертвы и мы пришли им на смену. Во имя крови которую мы предлагаем, услышь нас
      и спаси! Жизнь и кровь мы даём тебе. Возьми его душу и отдай её нам взамен."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      These last words seemed to point to the idea that the soul, or perhaps more exactly the astral
      body, of the sacrificed was to be given into their power to become one of their horrible band of
      obsessing entities, to be at once an instrument and yet in some strange way one of the objects of
      their degraded worship. As has been said, most of their incantations were entirely
      incomprehensible, and bore a considerable resemblance to those employed in Voodoo or Obeah
      ceremonies by the Negroes. Others, however, contained distinct Sanskrit words, usually buried in
      the midst of a series of uncouth exclamations delivered with a furious energy which certainly made
      them terribly powerful for evil. One of their characteristics was the use of certain cacophonous
      combinations of constants into which all the vowels were inserted in turn. The syllable hrim was
      used in this way, as also the interjection kshrang . In the midst of these uncouth outbursts of
      spite occurred what appears to be an evil wish in unmistakable Sanskrit: Yushmabhih mohanam
      bhavatu, and the whole utterance concluded with some peculiarly explosive curses which it seems
      impossible to express in any ordinary system of letters.
    </view>
    <view lang="ru">
      Последние слова видимо указывают на то, что душа, а точнее астральное тело, приносимого в жертву
      должно быть передано в их руки и стать одной из их кошмарных сущностей для одержания, стать одновременно
      и инструментом и неким странным образом предметом их опустившейся религии. Как было сказано, большинство
      их заклинаний было совершенно невоспринимаемо и значительно походило на те, что применяются в церемониях
      вуду и обеах неграми. В то же время в других содержались определённые слова из санскрита, обычно
      погребёнными в серии грубых восклицаний произносимых с огромной яростью, которая несомненно делала их
      ужасающе сильными для целей зла. Одной их особенностью было произнесение комбинации согласных в которую
      по очереди вплетались все гласные звуки. Таким было слово "хрим" и восклицание "кхжранг." Посреди всех
      этих грубых восклицаний появлялось пожелание зла на ясном санскрите: "юшмамбих моханам бхавату," и всё
      это завершалось примечательно яростными проклятиями которые по видимому невозможно выразить ни в одном
      из обычных алфавитов.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Poor Alcyone led an exceedingly miserable life amidst all the chaos of obscene horrors. Her husband
      was an evil and crafty man, who prayed upon the credulity of the people, and was often in a
      condition of complete intoxication from the use of hemp and some form of opium. Soon Alcyone came
      bitterly to regret the fit of mad revenge which had led her into all this network of evil, but she
      was too firmly entangled in it to be able to make her escape, and indeed there still were times
      when the obsession dominated her and she felt that revenge would be right and sweet. Presently her
      father died, and the family fell back into a position of less influence.
    </view>
    <view lang="ru">
      Бедная Алкион вела исключительно жалкое существование среди всего этого хаоса баснословных кошмаров.
      Её муж был злым и коварным человеком, играющим на доверчивости людей, и часто пребывал в состоянии
      сильнейшего опьянения от конопли и одной разновидности опиума. Вскоре Алкион начала горько жалеть о
      своём безумном желании мести которое привело её в эту сеть зла, но она слишком плотно в ней застряла,
      чтобы суметь вырваться: в самом деле, бывали моменты, когда одержание подчиняло её и она чувствовала,
      что месть была бы желанной и правильной. Вскоре умер её отец и семья потеряла часть своего влияния.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      This unnatural parent, however, was more terrible dead than alive, for he concentrated all his
      energies, in the lowest part of the astral plane, and execercised a peculiarly malignant obsession
      over his daughter. She knew the influence well, and earnestly desired to resist it, but could find
      no method of doing so, though her suffering under it was indescribable and her whole soul was
      filled with uttermost loathing. Her mother and all three other female members of her family were
      under the same malign influence to a greater of less degree, but to them the whole thing was a
      matter of course, and they even supposed themselves to be specially favoured and to become in some
      way holy, when they were seized upon even for the most dreadful purposes.
    </view>
    <view lang="ru">
      Однако этот неестественный родитель мёртвый был ещё ужаснее чем живой, поскольку он сосредоточил все
      свои силы на нижнем астральном плане и применял примечательно зловредную форму одержания на своей
      дочери. Она хорошо знала это влияние и решительно желала сопротивляться ему, но не могла найти способ как
      это сделать, хотя её страдания под ним были неописуемы и вся её душа была переполнена крайним отвращением.
      Её мать и ещё три члена семьи женского пола находились под тем же зловредным влиянием в большей или
      меньшей степени, но для них всё это было само собой разумеющимся делом и они даже считали себя
      привелегированными и в каком то смысле святыми, даже когда их схватили для самых кошмарных целей.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Along with all the psychical influence there was a perfect labyrinth of the most complicated and
      ingenious plotting on the physical plane. Years were spent in the elaboration of a nefarious scheme
      to get Pollux into the power of the family, and at last the plan matured itself and he and his
      child Tiphys were in their hands for he had married in the meantime and had with him a bright
      little boy. Alcyone's mother and other female relatives were filled with fiendish exultation, and
      joined in a strange kind of orgy of hatred, the father impressing himself upon them all more
      strongly than ever. Alcyone felt the tremendous power of this combination, and was often carried
      away by it and unable to resist its action, although even then she was all the time in a condition
      of bitter protest and resentment. Pollux was to be poisoned in a piculiarly horrible way, and it
      was to Alcyone that the task was entrusted of the actual administration of the dissipation, and
      Alcyone felt nothing but repulsion for him; and, as at this critical moment the obsession by the
      father was almost perfect, there is little doubt that the crime would have been committed, but for
      a most fortunate shock which she received at the last moment.
    </view>
    <view lang="ru">
      Помимо всех этих влияний существовал чрезвычайно сложный и хитроумный план на физическом плане.
      Целые годы были потрачены на проработку нечестивого плана по захвату Поллюкса в сети семьи, и когда
      этот план, наконец, был готов, он вместе со своим сыном Типусом оказался в их руках, поскольку он
      уже успел жениться и у него появился маленький симпатичный мальчик. Мать Алкиона вместе с другими
      женскими членами семьи были переполнены злодейским ликованием и присоединились к необычному виду
      оргии ненависти, в то время как отец влиял на них сильнее чем когда либо раньше. Алкион ощущала
      огромную силу этого сочетания и её это часто захватывало и она была не в силах сопротивляться, хотя
      даже тогда она постоянно находилась в состоянии ожесточённого протеста и негодования. Поллюкса
      предполагалось отравить примечательно ужасным способом и Алкиону была доверена эта задача. Она чувствовала
      к нему только отвращение, поскольку в тот критический момент влияние на неё его отца было почти что
      совершенным и вряд ли можно было сомневаться, что преступление было бы совершено, если бы не удивительно
      удачное потрясение случившееся с ней в последний момент.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Just as she was handing the cup to her victim, she met the wide gaze of the child. his eyes were
      exactly those of his father, her joyous young lover of so many years ago, who had been the one
      bright spot in her dreary early life. in a flash those eyes brought back the past, and with it a
      realisation of what she was about to do now under the awful compelling power of this ghastly
      religion of hate. The instantaneous revulsion of feeling was complete; she dashed the cup to the
      ground and rushed from the house from the house and from the city, dressed just as she happened to
      be at the moment, so overpowered by the horror of the thing that she never even paused for a
      thought as to what lay before her, or what would come of it, resolved only to have done for ever at
      any cost with all that evil life.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как раз в тот момент когда она передавала чашку своей жертве, её взгляд встретился с широко открытыми
      глазами ребёнка. Его глаза были точно такими же как у его отца, её радостного молодого возлюбленного
      столь много лет назад, который был единственным лучом света в её мрачной жизни. В одно мгновение эти
      глаза напомнили ей о прошлом, а вместе с этим пришло понимание того, что она собиралась сделать под ужасным
      принуждающим влиянием этой отвратительной религии ненависти. Это мгновенно изменило её чувства: она бросила
      чашку на пол, выбежала из дома, а затем и из города, одетая лишь в то, что на ней было в тот момент,
      и столь испугана она была, что даже не останавливалась ни на мгновение, чтобы подумать о том, что впереди
      и что из всего этого получится, решив лишь навсегда покончить любой ценой со всей этой злой жизнью.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The violence of her feelings broke through the black pall of evil influence which had so long
      dominated her, and for the time she was entirely freed from the maleficent control of her father.
      She rushed out into the country, careless whither she went so long as she escaped for ever from
      that awful life. Unaccustomed to exercise and to the free air of heaven, she was soon sinking from
      fatigue, but still she pressed on, upheld somehow by a kind of frenzy of determination. She had of
      course no money, and only indoor clothing, but she thought nothing of these things until night
      began to fall. Then for the first time she looked about her and became conscious of her
      surroundings. She was already many miles from home, out in the open country, and, becoming
      conscious at last of severe fatigue and hunger, she turned her steps towards a country house of
      some size which she saw at a little distance.
    </view>
    <view lang="ru">
      Сила её эмоций прорвала чёрную завесу злого влияния, которое столь долго принуждало её, и она наконец то
      полностью освободилась от пагубного влияния своего отца. Она бежала из страны не заботясь о том, куда она
      направляется, поскольку она навсегда убежала от той ужасной жизни. Непривычная к упражнениям и к
      свежему воздуху, она быстро устала, но продолжала идти, неким образом поддерживаемая безумной
      решительностью. Конечно у неё не было денег и одета она была лишь в домашную одежду, но это её совсем
      не тревожило до наступления ночи. Тогда она впервые оглянулась вокруг и осознала где она находится.
      Она уже была в многих милях от дома на открытой местности и наконец начинала осозновать чрезвычайную
      усталость и голод, так что она направилась к деревенскому дому который был вблизи от неё.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      She knew little what to say or do, but fortunately Achilles, the mistress of this house, was a kind
      motherly woman, who was touched by the exhausted condition of the wanderer and received her with
      open arms, and postponed her questions until she had eaten and rested. Then, little by little, the
      whole story came out, and many were the exclamations of wonder and pity on the part of the good old
      dame, as the horrors of the dark demon-worship were gradually revealed. The old lady made light of
      the fact that in leaving home Alcyone had lost her position in life and all her worldly
      possessions, telling her that all that mattered nothing now that she had escaped from the other
      horrors, and that she must now devote herself to changing radically and entirely her whole attitude
      of mind, and forget all about the past as though it had been a mere hideous dream. She said wisely
      that life began afresh for her from that hour indeed that she had not really lived until now, and
      she promised to do all in her power to help her and make the new life easy for her.
    </view>
    <view lang="ru">
      Она слабо представляла что делать, но к счастью Ахилес, хозяйка дома, была доброй женщиной и была
      тронута изнурённым состоянием путницы и приняла ту с открытыми объятиями, отложив вопросы до тех пор,
      пока та не поела и не отдохнула. Затем, понемногу, та рассказала всю историю, вызвав у доброй пожилой
      дамы много восклицаний удивления и жалости от ужасов мрачной демонической религии. Пожилая леди отметила
      тот факт, что покинув дом, Алкион потеряла своё положение в обществе вместе со всем мирским имуществом,
      и сказала, что всё это ничего не значит, поскольку та убежала от ужасов и теперь должна посвятить себя
      радикальному и полному изменению себя и своего отношения к миру, и забыть о прошлом как если бы оно было
      простым неприятным сном. Она мудро сказала, что с этого момента её жизнь началась заново и что та на самом
      деле и не жила до сего момента, и пообещала сделать всё возможное в её силах, чтобы сделать эту новую
      жизнь проще для неё.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone feared that her husband, the devil-priest, might be incited to assert some kind of legal
      claim over her, for she knew that the worshippers of the dark cult would be fiercely angry that one
      of their initiates should escape from the fold. But the old woman, who was a brave and capable
      person, declared that she did not know exactly how the law might stand, but that, law or no law,
      she was at any rate quite certain as to one fact that she did not intend to give Alcyone up to her
      husband or any of her relations; and she felt quite confident that if the case were carried before
      the King of the country and all the nefarious proceedings of the dark demon-worship exposed, the
      authorities would be certain to take her side and decline to deliver her again into the slavery
      from which she had escaped.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион боялась, что её муж, дьявольский жрец, мог потребовать её выдачи, и она знала, что поклоняющиеся
      тёмному культу будут вне себя от ярости от того, что один из их посвящённых убежал. Но пожилая женщина,
      будучи храбрым и способным человеком, заявила, что не знает как всё может обернуться по закону, но
      несмотря на закон, она в любом случае была уверена в одном - что она не выдаст Алкион ни её мужу ни её
      родственникам; она также была вполне уверена в том, что если дело предстанет перед королём и он узнает о
      всех этих нечестивых делах тёмного демонического культа, он встанет на её сторону и откажется возвращать
      её в рабство из которого та убежала.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone was most thankful to this kind protectress, and in her condition of utter exhaustion of
      body and mind was glad to adopt the suggestion that at least they might leave all further
      discussion till the morrow, and to sink to rest in the comfortable quarters provided for her. The
      shock to her had been severe, and it would have been only natural if some serious illness had
      supervened; and indeed it seemed as though that would have been the case but for a wonderful vision
      which came to her during the night. A man of commanding appearance and wonderful gentleness of
      mien(Mercury) appeared to her and spoke words of comfort and encouragement, telling her that the
      awful life which she had lived so far had two aspects of which she had been entirely unconscious.
      First, its terrible sufferings had paid off outstanding debts from long past lives and had made the
      way clear for future advancement; and secondly, the whole life had been in the nature of a test, to
      see whether at its present stage her will was strong enough to break through as exceedingly
      powerful surrounding of evil.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион была очень благодарна такому покровительству и в состоянии полнейшего изнеможения тела и ума
      она была рада принять предложение отложить все эти обсуждения до следующего дня, а тем временем отдохнуть
      в предоставленных ей удобных апартаментах. Потрясение для неё оказалось огромным и было бы вполне
      естественно, если бы за ним последовала серьёзная болезнь; и так наверно бы и случилось, если бы не
      прекрасное видение явившееся ей ночью. Человек командной внешности и изумительной доброты (Меркурий)
      явился ей и произнёс слова утешения и поощрения, рассказав, что та ужасная жизнь прожитая ей имела два
      следствия о которых она совершенно не подозревала. Во первых, ужасными страданиями были отплачены
      оставшиеся долги со многих прошлых жизней, благодаря чему ей открылся путь к дальнейшему продвижению.
      Во вторых, вся эта жизнь была проверкой, чтобы узнать достаточно ли сильной была её воля на тот момент,
      чтобы вырваться из чрезвычайно сильного окружения из зла.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      He congratulated her upon her success and determination in breaking away, and prophesied for her a
      future of rapid progress and usefulness. He said that the way was long before her, but drew for her
      also by his words a beautiful picture of two paths of progress, the slow and easy road that winds
      round the mountain, and the shorter but steeper and more rugged path that lies before those who for
      love of God and man, are willing to devote themselves to the welfare of their brothers. She had, he
      said, the opportunity to take the latter in the future if she chose, and if she took that path,
      though the work would be arduous, the reward would be glorious beyond all comprehension. This
      vision produced a profound impression upon her, and she never afterwards forgot the words of the
      face of the instructor, not did she ever entirely lose the glow of enthusiasm with which she felt
      herself eagerly accepting the second of these alternatives which he placed before her.
    </view>
    <view lang="ru">
      Он поздравил её с успехом и решительностью с которой она вырвалась на свободу и предсказал ей быстрый
      прогресс и полезность в будущем. Он сказал, что перед ней долгий путь и привлёк к ней словами
      прекрасную картину двух путей прогресса: медленный и лёгкий, вьющийся вокруг горы, а также короткий,
      крутой и труднопроходимый, лежащий перед теми, кто стоит за любовь к Богу и человеку и желает посвятить
      себя благополучию своих братьев. У неё была, как он сказал, возможность выбрать второй путь в будущем,
      и если она так решит, то хотя работа и будет тяжёлой, награда превзойдёт все ожидания. Это видение
      произвело на неё глубокое впечатление и она всегда помнила слова и лицо учителя, как и сияние того
      энтузиазма с которым она пылко выбрала второй из предложенных ей путей.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Next morning she related her vision to her kind hostess, who was deeply impressed by it, and said
      it quite confirmed the impression which she herself had received. It had its effect even upon the
      physical plane, for it was largely owing to it that Alcyone was better than might have been
      expected. Her dead father troubled her greatly by constant and determined attempts to reassert his
      old dominion over her. She however, called up all the latent reserves of her will and and set them
      definitely against this influence, rejecting it with all the vigour which she possessed, without
      the slightest hesitation or compromise, with the strong resolution that she might die in resisting
      the obsession, but at least she would never again submit to it. This struggle continued at frequent
      intervals for many months, but whenever it came she always kept before her the face of the
      vulnerable messenger of her vision, and fortified herself by remembering his words.
    </view>
    <view lang="ru">
      Следующим утром она пересказала своё видение доброй хозяйке дома, которую этот рассказ глубоко
      впечатлил и которая сама подтвердила, что у неё самой было подобное видение. Эффект был виден даже
      на физическом плане, посколько главным образом благодаря этому Алкион чувствовала себя лучше чем
      ожидалось. Её умёрший отец сильно ей досаждал постоянными и решительными попытками восстановить
      свой прежний контроль над ней. Однако она задействовала свои латентные запасы воли и решительно
      поставила их против его влияния, отражая его со всей доступной ей энергией и без малейших
      колебаний и компромисов, полностью понимая, что пытаясь таким образом сопротивляться одержанию она
      может умереть, но хотя бы уже никогда ему не подчинится. Эта борьба продолжалась с небольшими перерывами
      многие месяцы, и каждый раз когда она начиналась, Алкион держала перед собой лицо неуязвимого
      героя своего видения и укрепляла себя вспоминая его слова.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      All this time she stayed with her kind hostess, who would not hear of her going anywhere else, or
      of her making any effort to support herself in any way. Apart from this constant astral pressure
      she had no trouble, for no attempt to reclaim her was made on the physical plane on behalf of her
      husband. Indeed, it seems that the family somehow acquired the idea that she was dead, some rumours
      reaching them of the discovery of the body of a woman vaguely answering to her description. Her
      hostess always declared that the Gods had guided her footsteps to her, and that she accepted her as
      a charge from them. Alcyone was most grateful for all this kindness, and tried in every possible
      way to make herself of some use to her benefactress in return for it. She now began to learn
      something of the ordinary Aryan religion, which proved attractive to her after all the horrors of
      her early training. She devoted much time to its study, and soon knew much more about it than her
      hostess.
    </view>
    <view lang="ru">
      Всё это время она оставалась со своей доброй хозяйкой, которая даже слышать не хотела о том, чтобы
      Алкион отправилась куда ещё или пыталась сама себя поддерживать. Помимо постоянного астрального
      давления у неё не было никаких проблем, поскольку на физическом плане её муж даже не пытался её найти.
      Судя по всему её семья каким то образом восприняла идею о том, что та погибла, и даже появились какие то
      слухи о том, что нашли тело женщины чем то напоминающее тело Алкион. Хозяйка постоянно говорила, что
      это боги направили Алкион к ней и что она приняла её как подопечную. Алкион была очень благодарна за
      всё это и пыталась всеми способами оказаться хоть как то полезной. Она начала изучать что то из обычной
      арийской религии, которая показалась ей привлекательной после всех прошлых ужасов. Она посвятила много
      времени этому изучению и вскоре знала о этой религии больше чем хозяйка дома.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Little seems to have been at this time committed to writing, but she obtained much assistance and
      instruction from Vega, a Brahman, who made her acquaintance on the occasion of a visit which he
      paid to her hostess. He was much interested in her and profoundly touched by the story of her
      previous sufferings. He taught her a number of hymns, some of them of great beauty, and all of high
      moral tone and of beneficent intent. His advice was on the whole good and sensible, though in
      certain directions he was somewhat narrow and fettered. His wife Auriga was also of great help to
      Alcyone, for she was deeply interested in religious matters. At the end of about a year the dead
      father ceased to make any effort to assert his influence, and Alcyone felt at last that all
      connection with the old evil life had been entirely severed. It seemed to her like looking back
      upon some past incarnation, when she tried for a moment to see anything of that earlier time, and
      soon she was able to cut herself off from it so far that some at least of its details began to fade
      from her memory.
    </view>
    <view lang="ru">
      В то время мало внимания уделялось письму, но ей очень помог Вега - брахман, который познакомился
      с ней по случаю визита к хозяйке дома. Он ей очень заинтересовался и был искренне тронут рассказом
      о её прошлых страданиях. Он научил её нескольким гимнам: некоторые из них были прекрасны, и все были
      благодетельного характера. Его советы были в целом хорошими и разумными, хотя и в некоторых областях
      он был несколько недальновиден. Его жена Аурига тоже очень помогла Алкион, поскольку сама сильно
      интересовалась религиозными темами. Спустя примерно год умерший отец прекратил попытки каким либо
      образом восстановить своё влияние и Алкион наконец то почувствовала, что все связи с прошлой злой
      жизнью полностью оборвались. Всё это казалось ей будто воспоминаниями о некой прошлой инкарнации, когда она
      пыталась на мгновение вспомнить что то из прошлого, и вскоре она настолько от них отдалилась, что
      подробности этого прошлого начали угасать в её памяти.      
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      After the influence of the father had entirely departed, she had the unspeakable pleasure and
      encouragement of seeing once more in dream the Hierophant who had shown himself to her on the first
      night of her escape. On this occasion he congratulated her upon her newly won freedom and gave her
      a promise of help and protection. She endeared herself much, not only to her hostess , but also to
      other members of the family and to friends. She became practically a daughter of the house, or
      rather filled the place of one who had married and left the homestead. It seemed in fact as though
      the family had forgotten that she was not one of themselves, for when the old benefactress died an
      equal share of what was left was offered to her as a matter of course, and when she protested
      against this it was pressed upon her with the utmost sincerity. She agreed at last to accept a
      certain small share, and continued for some years longer to live with this same family.
    </view>
    <view lang="ru">
      После того как влияние отца полностью пропало, она имела неописуемое удовольствие ещё раз увидеть
      во сне Иерофанта, который показался ей в первую ночь после побега. По этому случаю он поздравил её
      с завоёванной победой и дал ей обещание защиты и поддержки. В доме её все полюбили: не только хозяйка,
      но и другие члены семьи и даже знакомые. Она практически стала в доме как дочь или, точнее, заполнила
      место той, что вышла замуж и покинула дом. Хотя семья не забыла, что она не была её частью, всё же когда
      старая хозяйка умерла, равную часть оставшегося имущества предложили Алкион и когда она возразила
      против этого, её начали убеждать со всей решительностью. В конце концов она согласилась принять
      определённую малую часть и ещё несколько лет жила с семьёй.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There came a time when the second generation was growing up and more room seemed desirable, so she
      transferred herself to a smaller house on the estate, to live there with one of the younger
      couples, Cygnus and Iris, to whom she acted as a kind of mother and advisor. Her interest in the
      religion never waned, and presently she had learned all that her Brahman friend, was able to teach
      her, and was passionately desirous of still further information upon many points. The Brahman found
      himself unable to supply all this, but he told her of a holy man who, if he still lived, would be
      able to answer all her questions. He spoke of this man with the greatest reverence, saying that
      from him he had learnt all that he knew, and that he had always felt sadly conscious that he might
      have learnt much more if only he had had the power to grasp fully the words of wisdom which fell
      from the teacher's lips.
    </view>
    <view lang="ru">
      Пришло время когда начало подрастать второе поколение и потребовалось больше места, поэтому она
      переместилась в дом поменьше в поместье и стала там жить с молодой парой - Сигнус и Ирис - для которых
      она была как помошник и добрая мать. Её интерес к религии никогда не ослабевал и вскоре она узнала
      всё то, что её знакомый брахман мог рассказать, но она страстно желала узнать ещё больше во многих
      областях. Брахман понял, что не может ей ответить на все вопросы и рассказал об одном святом, который
      сможет ответить на все её вопросы, если он ещё не умер. Об этом человеке он рассказывал величайшим
      почтением, говоря, что всё, что он знает он узнал от него и что он всегда с грустью осознавал, что
      мог бы узнать ещё больше если бы он был в силах ухватить больше из слов мудрости спадавших с губ его
      учителя.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      He spoke so earnestly and enthusiastically of this teacher, that after much consultation Alcyone
      resolved to make a journey in search of this man a considerable undertaking for one who was now
      becoming an old woman. The distance was great, and as the Brahman had not heard of his teacher for
      a number of years, there was a good deal of uncertainty as to whether he would still be found in
      the same place, but there seems to have been no readily available method of making enquiries.
      However, Alcyone set off on this rather curious pilgrimage, and at the last moment the Brahman Vega
      resolved to throw up his position and his work and accompany her, and thus they journeyed together
      taking with them only a couple of servants as attendants, one of whom was our old acquaintance
      Boreas.
    </view>
    <view lang="ru">
      Он говорил о своём учителе так убедительно и с таким энтузиазмом, что после многих бесед Алкион
      решила отправиться в поиски этого человека, хотя для уже пожилой женщины это было трудным делом.
      Расстояние было огромным и поскольку брахман уже несколько лет ничего не слышал о своём учителе,
      оставалась неуверенность в том, находился ли он в том же месте, что и прежде, но тогда не было
      никакого доступного способа это узнать. Однако Алкион отправилась в это необычное путешествие и в
      последний момент Вега решил покинуть свою должность и отправиться вместе с ней. Так они отправились
      в поиски, взяв с собой лишь двух слуг, один из которых оказался нашим старым знакомым Бореа.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      After various adventures and more than a month's travelling, they reached the temple over which
      Vega's teacher presided, and heard to their great joy that he was still living. They asked for an
      audience and Vega was overjoyed to fall once more at the feet of his ancient instructor. He then
      turned to introduced Alcyone, but saw with amazement that she was regarding the teacher with
      unspeakable wonder and reverence, and yet with an obvious recognition, while he in turn smiled upon
      her as some one with whom he was already familiar. A few words of incoherent explanation soon
      showed that this teacher was Mercury, the person who had twice appeared to her in vision, and of
      course this discovery put an entirely new complexion upon the affair, and linked them all together
      as already old friends.
    </view>
    <view lang="ru">
      После многих приключений и более чем месяца путешествий они добрались до храма где располагался
      учитель Веги и там он радостно услышал, что учитель ещё жив. Они попросили с ним встречи и Вега
      вновь вне себя от радости упал к ногам своего древнего наставника. Затем он обернулся, чтобы представить
      Алкион, но с удивлением увидел, как та смотрит на него с невыразимым удивлением и почтением и в тоже
      время узнает его, тогда как тот улыбнулся ей как той кого он уже знал. Несколько слов неразборчивого
      объяснения показали, что этим учителем был Меркурий - тот, кто дважды являлся ей в видениях - и конечно
      это открытие всё поменяло и связало их вместе как старых друзей.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Now began a happy time for Alcyone, for all her questions were answered and her most earnest
      desires were fulfilled, and the teacher spoke often to her of a far distant future in which she
      should learn far more than she could at present know, and should hand on the knowledge to others
      for the helping of the world. But he told her that for this many qualities were needed which she
      did not yet possess, that there was much karma even yet to be worked out; that to this end she must
      be willing to forget self and to sacrifice herself utterly for the welfare of mankind, but that at
      the end of this effort would come triumph and peace at the last. Vega made up his mind to send for
      his wife and family and to stay for the rest of his life with this teacher, and Alcyone would
      gladly have done the same, for a strong affection sprang up between them; but the teacher told her
      that this was not her destiny, and indeed that he himself would be but a little while longer upon
      the physical plane, while her duty lay with the family who had helped and rescued her.
    </view>
    <view lang="ru">
      С этого момента для Алкион началась счастливая жизнь, поскольку на все её вопросы нашлись ответы
      и все её искренние желания были выполнены, и учитель рассказывал ей о далёком будущем в котором
      она должна будет узнать гораздо больше того, что она сейчас может знать и должна будет передать это
      знание другим ради помощи миру. Но он также сказал, что для этого требуются многие качества которыми
      она ещё не обладает и что у неё остаётся ещё много кармы от которой надо избавиться, что ради этого
      она должна стремиться забыть себя и пожертовать собой для блага людей, что в конце этого усилия придёт
      успех и окончательное спокойствие. Вега решил послать за своей женой и семьёй, чтобы остаться вместе
      с учителем до конца своей жизни, и Алкион бы с радостью поступила также, ибо между ними возникла
      глубокая симпатия, но учитель сказал ей, что её предназначение не в этом и что он сам ещё не долго будет
      оставаться на физическом плане, и что её долг это семья которая помогла и спасла её.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      So at the end of about a year she took leave of him with many regrets and travelled slowly back
      again to her old friends, who were heartily glad to welcome her. The rest of her old friends, who
      were heartily glad to welcome her. The rest of her life was spent quietly but happily in
      ministering to and helping the children and grand-children of those who had been so kind to her.
    </view>
    <view lang="ru">
      Так что спустя примерно год она с большим сожалением неспеша отправилась к своим старым друзьям,
      которые были сердечно рады увидеть её вновь. Остаток её жизни прошёл спокойно и счастливо в заботах
      и помощи детям и внукам тех, кто оказались так добры к ней.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone acquired a wide reputation because of her remarkable knowledge on all religious points, and
      she became an authority to be consulted even by the priests and the Brahmans of the neighbourhood.
      So the life which had begun amidst such horrors of storm and strife ended with the calm of a
      peaceful sunset, and she passed away deeply regretted by all those who knew and loved her so well.
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион получила весомую репутацию благодаря своим примечательным знаниям религиозных аспектов и
      стала авторитетом с которым советовались даже жрецы и брахманы по соседству. Так что жизнь, начавшись
      посреди ужасов и борьбы, завершилась на спокойном и мирном закате и когда она покинула этот мир,
      о ней искренне сожалели все кто её так хорошо знал и любил.
    </view>
  </text>
</body>
