<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 20
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 20-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone was born in a female body in the year 21759 B.C., not far from where Chittagong now stands.
      She was the daughter of Brihat and Neptune, and was one of a family of four. Her elder brother was
      Uranus and her younger sister was Mizar, but both of these died young: Uranus at the age of
      eighteen and Mizar, in child-birth, at the age of fifteen. There was also a younger brother,
      Vulcan, who was taught from boyhood by the Priests in the temple. The father Brihat seems to have
      been both ruler and Priest of a small community or kingdom. Astrology was a prominent factor in the
      religious ideas of the day, and Alcyone's horoscope was cast with great elaboration. It destined
      her to a marriage with Saturn, who was a distant relation, and it foretold that she should bear a
      child of remarkable power and holiness, and directed that all her early life should be arranged as
      a preparation for this coming event. The instructions were obeyed, and she was specially instructed
      by the Priests with a view to this.
    </view>
    <view lang="ru">
      21,759 лет до н.э. Алкион родилась в женском теле неподалёку от современного Читтагонга. Она родилась
      в семье Брихата и Нептуна и была одной из четверых детей. Уран был её старшим братом, а Мицар -
      младшей сестрой, но оба они умерли рано: Уран в возрасте 18 лет, а Мицар в 15, во время родов. Четвёртым
      был младший брат Вулкан и его, с ранних лет, обучали жрецы храма. Брихат, судя по всему, совмещал
      должности правителя и жреца небольшого королевства. В те времена астрология занимала важное место в
      религиозных взглядах, поэтому гороскоп Алкиона был составлен очень тщательно. Ей было предначертано
      выйти замуж за Сатурна - её дальнего родственника - и родить дитя примечательной силы и святости.
      Всё её детство было подготовкой к этому событию и жрецы учили её правильно всё это воспринимать.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Her childhood was a happy one. We see her as a graceful, beautiful child, with long streaming black
      hair. The only mode of dressing the hair was to catch it back from the face with golden clasps, in
      which were mounted most magnificent diamonds, so large that they looked like brilliant stars
      against her dark locks. The hair was washed daily and anointed with magnetised oil, which was
      supposed to stimulate the intellectual faculties. She was carefully secluded from all possible
      trouble or difficulty. Her only sorrow was the death of her elder brother Uranus, to whom she was
      profoundly attached.
    </view>
    <view lang="ru">
      Её детство было счастливым. Она была грациозным и стройным ребёнком, с длинными спадающими волосами.
      Её волосы укладывались лишь одним способом: волосы спадающие на лицо стягивались сзади золотой пряжкой,
      на которой крепились прекраснейшие бриллианты, столь большие, что они выглядели как звёзды на фоне
      её чёрных локонов. Каждый день волосы мыли и покрывали магнетизированным маслом, которое должно было,
      по задумке, стимулировать умственные способности. Её тщательно оберегали от всех возможных проблем и
      трудностей. Единственной печалью для неё была смерть старшего брата Урана, к которому она была сильно
      привязана.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      At the age of fifteen she was duly married to Saturn with great pomp, and a year later a noble boy
      was born (Surya). There was great rejoicing over this event, and every care was taken of the child
      of promise. Alcyone was very sensitive and impressionable, and when the child was about to come to
      her she had a wonderful dream in which she saw a bright star leave the sky and enter her. This
      dream caused her to be considered a holy person. She was also clairvoyantly conscious of the
      presence of the ego when it attached itself to her.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда ей исполнилось 15, её, как и положено, выдали замуж за Сатурна с большим шиком, и через год
      у неё родился Сурья. Было большое празднование по поводу этого события и за ребёнком ухаживали самым
      тщательным образом. Алкион была очень чувствительной и впечатлительной, поэтому когда она должна была
      забеременеть, ей приснился прекрасный сон в котором она увидела, как яркая звезда покинула небо и
      вошла в неё. Из за этого сна её стали считать святой. Кроме того, она ясно осозновала присутствие
      эго, которое связало себя с ней.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Everything seemed to promise for her a long and brilliant life under the most favourable
      conditions; yet all these expectations were disappointed, for her life was abruptly terminated at
      the age of seventeen by an accident in which she voluntarily sacrificed herself in order to save
      her child. The circumstances were as follows:
    </view>
    <view lang="ru">
      Всё предвещало ей долгую и блистательную жизнь в самых благоприятных условиях, но в 17 лет эта жизнь
      внезапно завершилась по воле случая, во время которого она сознательно пожертвовала собой ради
      спасения ребёнка. А произошло следующее.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone's house formed part of a great suite of buildings erected round a sort of square which was
      within the palace of the King. A slave-woman, who was changing the water in a glass vase containing
      gold-fish, was called away on some other business, and set the vase down on a table in the full
      rays of the sun. The glass acted as a lens, and the sun-rays, streaming through it, converged on
      some neighbouring wood-work and set it on fire. The house was built entirely of wood, richly
      gilded, and the flames spread like lightening in every direction, blazing up like a furnace.
      Alcyone was, at the moment, at some little distance off, but as the servants rushed off in every
      direction shouting and screaming, her attention was attracted, and she flew, fleet as a deer,
      towards the burning house.
    </view>
    <view lang="ru">
      Домом Алкиона была часть впечатляющего комплекса строений, поставленных вокруг квадратной площади,
      которая находилась внутри королевского дворца. Одна рабыня меняла воду в стеклянной вазе с золотыми
      рыбками, как вдруг её позвали для каких то дел и она оставила вазу на столе ярко освещённого солнцем.
      Ваза собрала солнечные лучи на деревянной поверхности и та загорелась. Дом, целиком построенный из
      дерева и богато украшенный золотом, молниеносно загорелся как печь. Алкион была в тот момент неподалёку
      от дома, но когда слуги начали выбегать из дома с криками, она посмотрела в сторону дома и понеслась
      к нему как лань.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The baby had been left with his nurse in an upper room, but she had gone out, confiding her charge
      to some fellow-servants. These fled downwards on the alarm of fire, forgetting the baby, and the
      terrified nurse, rushing for the child, fell back at the sight of the blazing staircase, which was
      the only way to the nursery. Wringing her hands, she screamed out: The child! the child , but dare
      not face the roaring flames which barred the road. My boy? gasped Alcyone, and sprang up through
      the sea of fire. Several of the stairs had already fallen, leaving only in some places the
      supporting wooden bars not yet burned through, though blazing. Desperately she plunged on,
      climbing, slipping, leaping across the gaps through which the flames flaring upwards, caught her
      garments and scorched her flesh. Surely no human strength would suffice to carry her to the top!
      But mother's love is omnipotent, and, in less time than it takes to tell it, she reached the room
      where the baby lay. Smoke was pouring into it, and she wrapped an unburnt fragment of clothing
      across her mouth and crawled along the floor. The babe, crowing at the dancing flames, stretched
      out chubby arms to his mother, and, catching him up, she pressed his face into her bosom and fled
      downwards with her boy close wrapped in her arms. Again she crossed that burning torrent, her body
      nude, her hair blazing, the diamonds dropping from it, flashing back the flames. Somehow she
      reached the bottom, the open air, and fell prostrate outside, shielding the babe even as she fell.
      He was unhurt, but she was dying, and in less than an hour she breathed her last. More out of her
      body than in it, too terribly injured to retain feeling, she was scarce conscious of suffering, and
      her last smile seemed to be on the freed astral form, as it bent over the rescued boy. Is it not
      the karma she made, by dying for Surya then, being reaped in the present opportunity given to
      Alcyone to serve the Blessed one again?
    </view>
    <view lang="ru">
      Ребёнка оставили с няней в комнате наверху, но та ушла, доверив свои обязанности другим слугам.
      Услышав про пожар, те побежали вниз, забыв про ребёнка, а перепуганная няня рванула к нему, но
      отступила при виде пылающей лестницы, которая была единственным путём в детскую комнату. Махая руками,
      она закричала "Ребёнок! Ребёнок!" но не рискнула переступить через ревущее пламя, которое преградило
      дорогу. "Мой мальчик!" воскликнула Алкион, и прыгнула в огненное море. Несколько ступенек уже
      упали, оставив лишь поддерживающие балки, которые ещё не прогорели насквозь и пока что пылали. Она
      отчаянно рвалась вперёд, карабкаясь вверх, соскальзывая и перепрыгивая через дыры из которых рвалось
      пламя, сжигая её одежду и обугливая кожу. Никаких человеческих сил не хватило бы залезть туда, но
      материнская любовь всесильна и потому быстрее чем мы можем об этом рассказать, она оказалась в комнате
      где лежал ребёнок. Комнату уже заволакивал дым, так что она закрыла рот куском необгоревшей ткани
      и начала пробираться вперёд. Ребёнок, крича на языки пламени, протянул пухлые ручки к маме и схватив
      за них, она прижала его к груди и побежала вниз, крепко держа ребёнка. Она вновь прорвалась через
      ревущее пламя, уже голая, с горящими волосами из которых выпадали бриллианты и, падая, отражали языки
      пламени. Каким то образом она добралась до низу и уже под открытым небом, обессилев, упала, даже во
      время падения защищая ребёнка. Сурья остался невредим, но она умирала и через час вздохнула в
      последний раз. Уже скорее находясь вне тела, чем в нём, которое было слишком сильно повреждено, чтобы
      что то чувствовать, она едва ли осознавала тяжесть повреждений, и уже освободив астральное тело, она
      улыбнулась в последний раз. Не карма ли это, за смерть ради Сурьи, получить награду в виде возможности
      в настоящее время помогать Благословенному?
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      After its mother's death the child was taken in charge by his aunt Viraj (Saturn's sister), who was
      even then an advanced ego, and has since become an important member of the Occult Hierarchy. She
      was psychic, and through her Alcyone was still able to help and care for the child. The aunt never
      allowed any of the servants to touch the baby, and swung him herself in the garden in a sort of
      cradle hung up between the trees. There, in the quiet grove, Alcyone would speak to her from the
      astral world about the child, who was thus brought up altogether in a holy atmosphere and soon
      became a wonder, at the age of seven delivering teaching in the temple, so that people from all
      quarters came to hear him.
    </view>
    <view lang="ru">
      После смерти Алкиона, Сурью отдали на попечение его тёте Вирэй (сестре Сатурна), которая уже тогда
      была продвинутым эго, а в настоящее время стала важным членом Оккультной Иерархии. Она имела
      психические способности и через неё Алкион по прежнему могла заботиться о своём ребёнке. Тётя никогда
      не позволяла слугам прикасаться к ребёнку и сама укачивала его в саду кроватке подвешенной на деревьях.
      Там, в тихой роще, Алкион говорила с ней из астрального мира о ребёнке, который, таким образом, вырос
      в атмосфере святости и вскоре проявил удивительные способности, уже в возрасте семи лет рассказывая
      учение в храме, куда со всех кварталов стекался народ.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It seems as though from time to time the members of the present Hierarchy of Adepts were born
      together in different countries to assist in the founding of a new religion, or of a magnetised
      centre, we see them also spreading the religion and sending expeditions to other distant centres,
      as in the previous life in North America, where an expedition was sent to Yucatan. In the present
      one, some twenty-five years after Alcyone's death, we see Surya sending one north to the city of
      Salwan. Some of the party lost their lives from the hardships endured; and among these was
      Alcyone's younger brother Vulcan, at the age of about thirty-five.
    </view>
    <view lang="ru">
      Хотя время от времени, члены, в настоящее время существующей, иерархии адептов, рождались
      вместе в разных странах, чтобы помочь основать новую религию или новый центр магнетизма, они также
      распространяли эту религию и посылали экспедиции в отдалённые центры, как когда то в Северной Америке
      они послали экспедицию в Юкатан. В этой жизни мы видим, как Сурья, примерно 25 лет спустя после
      смерти Алкиона, отправляет ещё одну экспедицию к северу от города Салван. Некоторые члены той
      экспедиции погибли в ней от встреченных трудностей, и среди этих погибших был старший брат Алкиона -
      Вулкан, который дожил до 35 лет.
    </view>
  </text>
</body>
