<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 10
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 10-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      An unusually short interval separates this next life of our hero from the last. The Band of Servers
      was engaged this time in assisting at the founding not of a race but of a religion, for the great
      Mahaguru appeared once more to put the eternal truth before His people, though under a new symbol.
      We must presume that He saw this to be a suitable time for the promulgation of His teaching in the
      newly-formed Persian Empire, and shortened the heaven-life of His workers accordingly, so we find
      the same body of helpers awaiting Him. In Arabia, ten thousand years before, He had arranged the
      appointment of Surya as Chief Priest; here Surya was already occupying that exalted position even
      before His arrival. He was not born into the race in the ordinary way, but took a body which had
      been carefully prepared for Him the body of Mercury, the second son of King Mars, who was at the
      time monarch of Persia, while his brother Corona held Mesopotamia under him.
    </view>
    <view lang="ru">
      Необычно короткий промежуток времени отделяет эту жизнь нашего героя от предыдущей. В этот раз
      Группа Служителей помогала основать не новую расу, а новую религию, ибо великий махагуру явился
      вновь, чтобы ещё раз показать своему народу неизменную истину, хотя и выраженную другим способом.
      Мы должны полагать, что Он счёл этот момент подходящим для обнародования своего учения в только
      что созданной персидской империи и для этого Он соответственно укоротил небесную жизнь своих
      помошников, так что мы видим как они Его ожидают. Десять тысяч лет назад Он сделал так,
      чтобы Сурья занял в Аравии пост Верховного Священника; в этот раз Сурья занимает такое же высокое
      положение ещё до Его прибытия. Он не стал рождаться в расе обычным способом, а взял уже имеющееся
      тело тщательно подготовленное для Него Меркурием - вторым сыном короля Марса, который был в то
      время главой Персии, а его брат Корона возглавлял Месопотамию под его началом.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars had a family of seven children, four sons and three daughters all of them characters with whom
      we are already acquainted. His eldest son and heir was Jupiter; Mercury came next, and then our
      hero Alcyone, while Orion was the youngest of the brothers. The sisters were Electra, Rama and
      Fides, while other old friends were to be found close by in the family of the Chief Priest Surya,
      who had Mizar, Yajna and Selene among his sons, and Sirius among his daughters. All these young
      people played, learnt, and grew up together, and were to all intents and purposes members of one
      household, so the affection which already existed between them as the result of association in
      previous ages had every opportunity to manifest and develop.
    </view>
    <view lang="ru">
      У Марса было семеро детей - четыре сына и три дочери с которыми мы уже знакомы. Его старшим сыном
      и наследником был Юпитер, за ним шёл Меркурий, затем наш герой Алкион, тогда как Орион был младшим
      среди братьев. Сёстрами были Электра, Рама и Файдс. Остальных старых друзей мы находим в семье
      верховного священника Сурьи, среди сыновей которого были Мицар, Яджна, Селена, а среди дочерей -
      Сириус. Все эти молодые люди играли, учились и росли вместе и были во всех отношениях членами
      одной семьи, так что взаимная любовь, которая была результатом связей в прошлые времена, могла
      использовать каждую возможность для развития и проявления.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      As our young people approached adolescence their affection took on a new form, and presently
      Jupiter married Leo, and Mizar took to wife Electra, his fellow-member in that trinity' of old.
      Mercury did not marry, as all his thoughts were turned in the direction of preparation for the
      coming of the Mahaguru. Unfortunately both Alcyone and Orion fell in love with the same young lady,
      Sirius, which led to sad complications, as we shall have to explain later.
    </view>
    <view lang="ru">
      Когда эти молодые люди повзрослели, их любовь приняла новую форму: Юпитер женился на Лео, Мицар
      взял в жёны Электру - его приятеля в их троице. Меркурий не стал жениться, потому что все его
      мысли были направлены на подготовку к пришествию махагуру. К сожалению Алкион и Орион влюбились
      в одну и ту же молодую леди Сириус, что привело к печальным последствиям о которых мы расскажем
      позже.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In the five hundred years which had elapsed since the conquest of Persia there had been great
      progress, and the capital had grown into a fine, specious, well-arranged city, containing some
      magnificent specimens of architecture. Many other cities and towns had sprung into being, the
      population had rapidly increased, and but little waste land was now left all through the central
      provinces, for the scheme of irrigation ordered by the Manu had been thoroughly carried out, so
      that the country, once barren, had become one of the most fertile in the world, and prosperity and
      contentment reigned in it.
    </view>
    <view lang="ru">
      За те пять столетий, что прошли с момента завоевания Персии, был сделан большой шаг вперёд и
      столица империи превратилась в утончённый и хорошо организованный город с несколькими великолепными
      произведениями архитектуры. Много других городов явились на свет, численность населения стремительно
      росла и совсем немного бесплодной земли осталось в центральной области благодаря схеме орошения
      придуманной Ману и которую уже полностью воплотили в жизнь, превратив когда то бесплодную страну
      в одну из самых плодоносных в мире, в которой царило процветание и довольство.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The splendid ceremony which celebrated the occupation by the Mahaguru of the body of Mercury has
      been the most beautifully described by Mrs. Besant in "Man: Whence, How and Whither", and to that
      chronicle I refer all who wish to read a poetical account of a truly wonderful occult phenomenon of
      the gorgeous procession amidst cheering thousands, of the sermon of the Mahaguru, of the Rod of
      Power, of the Fire which fell from heaven, and the Blazing Star which brings the blessing of the
      ruler of the World.
    </view>
    <view lang="ru">
      Роскошная церемония отметившая пришествие махагуру в тело Меркурия уже красиво описана миссис
      Безант в книге "Человек: Откуда, Как и Куда" и к этой записи я отправляю тех, что желает прочесть
      поэтичное описание истинно прекрасного оккультного события - величественного шествия процессии
      посреди тысяч ликующих людей и Сияющей Звезды, что несёт с собой благословение правителя мира.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The ministry of the Mahaguru is beyond all comparison the most important part of the tenth life of
      Alcyone, so this description, which perforce omits what has already been written in Man, is
      necessarily woefully incomplete, and should be supplemented by the reading of pages 298-302 of that
      work.
    </view>
    <view lang="ru">
      Правление Махагуру это, несомненно, самая значительная часть в десятой жизни Алкиона, поэтому
      это описание, которое по возможности пропускает уже написанное в "Человеке" - прискорбно недостаточно
      и потому должно быть дополнено чтением соответсвующих страниц той работы.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      It was soon after the coming of the Mahaguru that Orion made a mistake which had far reaching
      consequences. Ever since early childhood both he and his elder brother Alcyone had loved their
      cousin Sirius. The young lady was very fond of them both and, being tender hearted, did not like to
      announce a decision which must cause deep disappointment to one. The matter was settled for them by
      their parents, for Mars and Surya discussed the subject, and called Alcyone before them to ask
      whether it would be agreeable for him to take his cousin Sirius to wife. Alcyone said that this was
      exactly what he wished, and her father then sent for Sirius and said to her:
    </view>
    <view lang="ru">
      Очень скоро после пришествия Махагуру Орион сделал одну ошибку, которая повлекла далеко идущие
      последствия. С раннего детства он и его старший брат Алкион любили свою кузину Сириус. Молодая
      леди любила обоих, но из за мягкого характера не хотела оглашать решение которое глубоко расстроит
      одного из них. Всё это обсуждалось родителями - Марсом и Сурьей - и однажды они вызвали Алкиона
      к себе и спросили, готов ли тот взять свою кузину Сирирус в жёны. Алкион сказал, что это было
      именно тем, чего он желал, и его отец послал за Сириус и сказал ей:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "Our Lord the King does us the honor to propose a second alliance between our families, suggesting
      that you, my daughter, become the wife of his son Alcyone. Your mother and I could wish nothing
      better for you; yet, since to marry those who are unsuitable is a heinous sin, we have sent for you
      to ask whether you are entirely willing to accept the Prince, and can love him whole-heartedly as a
      husband should be loved."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Наш король почтил нас намерением создать второй альянс между нашими семьями, предложив тебе,
      моей дочери, стать женой его сына Алкиона. Твоя мать и я не можем пожелать тебе ничего лучшего чем
      это, но так как свадьба неподходящих друг другу людей - гнусный грех - мы позвали тебя, чтобы
      спросить, действительно ли ты желаешь принять принца и любить его всем сердцем, как надо любить
      мужа?"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Sirius modestly answered that she could and would, so the couple were then and there betrothed, and
      an early date was fixed for the marriage ceremony. Surya gave them a solemn blessing, and they were
      full of joy; but as they turned away from the presence, Sirius whispered to her betrothed:
    </view>
    <view lang="ru">
      Срирус скромно ответила, что может и будет, так что пара была тут же помолвлена и была назначена
      дата для свадебной церемонии. Сурья их торжественно благословил и те были полны счастья, но как
      только они отошли, Сириус прошептала своему помолвленому:
    <view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "This is the happiest day of our lives; but it will be sad news for Orion."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Это самый счастливый день в моей жизни, но для Ориона это будет плохой новостью."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone started and led her back up the long hall; and when his father turned to him with surprise,
      he said:
    </view>
    <view lang="ru">
      Алкион отвёл её обратно через длинный коридор и когда отец удивлённо повернулся к нему, тот сказал:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "I ought to tell you Sire, that my brother Orion also loves this lady, and that this betrothal will
      be a great blow to him."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Сэр, я должен сказать вам, что мой брат Орион тоже влюблён в эту леди и, что наша помолвка будет
      для него большим ударом."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "Oh !" - ejaculated the King; "and which of them do you prefer, young lady? You seem quite happy with
      things as they are!"
    </view>
    <view lang="ru">
      "О!" - воскликнул король; "и кого из них ты предпочтёшь, молодая леди? Кажется ты весьма довольна
      сложившимся положением дел!"
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Sirius blushingly intimated that she was more than satisfied, and that she could not think of
      disturbing the King's arrangements. So Mars said:
    </view>
    <view lang="ru">
      Сириус застенчиво промолвила, что более чем довольна и даже думать не могла о том, чтобы нарушить
      решение короля. Тогда Марс сказал:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "Let it be, the maid cannot marry you both, and it is fitting that the elder brother should be
      wedded first. I will see Orion and tell him that he must look elsewhere for a wife; he is young
      yet, and there is plenty of time before him."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Пусть будет так. Девушка не может выйти замуж за вас обоих и, к тому же, старший брат должен
      жениться первым. Я увижусь с Орионом и скажу ему, что он должен искать себе жену где то ещё. Он
      всё ещё молод и у него есть много времени для этого."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      But when the news of the betrothal reached Orion, he became furiously angry, and swore that the
      marriage should never take place that before it should happen he would himself kill both Sirius and
      his brother. He sent at once for Gamma, who was a young man of low birth who had attached himself
      to Orion as a sort of confidential servant and flatterer; and Gamma skillfully played upon his
      pride and increased his anger, thinking that he saw his way to making something for himself out of
      a serious quarrel between the princes. It was by that time dusk, so he set himself to spy upon the
      betrothed couple, and when he saw Alcyone go out alone he hurriedly called Orion to come and meet
      him. But when Orion saw Alcyone coming along, evidently full of joy and chanting to himself a well
      known song of victory which was used by the Persian armies, his anger against his brother rose into
      maniacal fury, and he sprang out upon Alcyone and stabbed him with his dagger.
    </view>
    <view lang="ru">
      Но когда новость о помолвке добралась до Ориона он впал в ярость и поклялся, что свадьба не состоится
      и что он скорее убьёт и Сириус и своего брата. Он сразу же послал за Гаммой, который был человеком
      незнатного происхождения привязанный к Ориону как личный слуга и помошник. Гамма искуссно сыграл на
      гордости и ярости Ориона, решив, что может из этой ссоры между принцами выйграть что то для себя.
      К тому времени уже смеркалось и он решил следить за помолвленой парой и когда он увидел как Алкион
      идёт один, он поспешил к Ориону. Но когда Орион увидел Алкиона идущего одного, очевидно полного
      радости и распевающего хорошо известную песню победы, которую пела персидская армия, его гнев 
      превратился в маниакальную ярость и, выпрыгнув на Алкиона, он ударил его кинжалом.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "That is well done," cried Gamma; "now let us quickly find the girl and carry her away before an alarm
      is raised."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Отличный удар," прокричал Гамма; "теперь давай быстро найдём девченку и унесём её до того как
      поднимется шум."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      So under cover of the night they hastened to the part of the great building where Surya lived, and
      to the special apartments of Sirius, which were well known to both of them. They thought themselves
      fortunate to find her with only one attendant, whom Gamma at once struck down. Sirius called for
      help, but was quickly overpowered, bound and carried away by the two men, who contrived to get her
      out of the gardens unseen, and then away into a great park which at that time of the evening was
      almost empty. But by this time the waiting-woman had recovered her senses and given the alarm, and
      a guard was quickly called together and set out in pursuit. A servant had seen two men running in
      the direction of the park and carrying some large object, and was just describing this
      extraordinary event to his fellows and wondering whether they were not thieves who ought to be
      followed, when the clamour arose; so the guards knew which way to go, and for whom to look, as the
      waiting woman had recognised both men.
    </view>
    <view lang="ru">
      Под покровом ночи они поспешили в ту часть огромного здания где жил Сурья и направились в особые
      покои Сириус, хорошо известные им обоим. Они решили, что им повезло, потому что с ней была лишь одна
      служанка, которою Гамма сразу же свалил на пол. Сириус позвала помощь, но двое мужчин её быстро
      пересилили, связали и унесли. Они задумали вынести её незамеченными и затем пронести через большой
      парк, который в то время вечера был почти пуст. Но к тому времени служанка очнулась и подняла тревогу,
      так что охрана собралась вместе и отправилась в погоню. Один слуга видел как двое несли что то
      большое в сторону парка и описывал это странное поведение людей своим товарищам, думая, что те двое
      возможно воры, как поднялся крик, так что охрана знала куда бежать и кого искать, потому что
      служанка опознала двух мужчин.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      By this time the moon had risen, and by turning out a whole regiment of men and spreading them
      rapidly over the park, they were soon on the track of the fugitives. Orion was too much obsessed by
      anger to calculate carefully, but Gamma had had some idea of striking out into the open country and
      hiding. The chase however began too quickly to allow him to carry out his plan; he was cut off from
      the direction in which he had meant to go, and the searching parties spread out so effectively that
      in a little time only one way was open for flight. This led the abductors up a slight incline and
      soon the pursuers caught sight of them and began to converge upon them. Abruptly they came out upon
      the brink of a cliff overhanging a lake, and saw that they were trapped, for the soldiers were
      close behind, and there was no hope in turning to right or left. Gamma threw himself down upon the
      grass with a curse but Orion seized Sirius in his arms and leapt boldly out over the cliff into the
      water far below.
    </view>
    <view lang="ru">
      К тому времени луна поднялась и осветила весь полк охранников быстро распределяющихся по парку,
      которые вскоре были на хвосте у беглецов. Орион был слишком поглощён гневом, чтобы внимательно всё
      просчитывать, но у Гаммы были некоторые мысли насчёт того, чтобы вырваться в деревню и спрятаться.
      Погоня, однако, была слишком быстра, чтобы они могли следовать плану и уже скоро они были отрезаны
      от пути по которому собирались бежать, а охрана столь эффективно распределялась по парку, что
      совсем скоро остался лишь один путь для побега. Этот путь привёл похитителей к дороге идущей под
      небольшим наклоном вверх, но преследователи их заметили и начали их окружать. Неожиданно они
      оказались у кромки скалы нависающей над озером и поняли, что их поймали, так как солдаты были прямо
      позади, а дороги влево или вправо не было. Гамма, выругавшись, упал на траву, но Орион, схватив
      Сириус, отважно спрыгнул со скалы в воду.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A great shout arose from the pursuers, when they saw, their prey had escaped them; they rushed to
      the edge and looked over as well as they could, but in the dim light they could not distinguish
      anything clearly. They could not themselves get down to the shore without going a long way round
      but their shouts and the mighty splash had attracted the attention of another party of searchers
      below, who were recently made to understand what had happened. There was no practicable beach just
      underneath, but several men plunged into the water from the nearest point they could reach, and swam
      hurriedly to the floating bodies.
    </view>
    <view lang="ru">
      Среди преследователей поднялся крик когда они увидели как их добыча только что от них ускользнула.
      Они рванули к краю и вглядывались вниз как могли, но тусклый свет не позволил им ничего различить.
      Они не могли спустится к берегу без необходимости долго идти вокруг, но их крики и громкий всплеск
      привлёк внимание другой группы преследователей которые поняли, что случилось. Прямо под скалой не было
      приемлимого берега, поэтому несколько мужчин прыгунли в воду как можно ближе и быстро поплыли в
      сторону плавающих тел.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Both Orion and Sirius could swim, and as it had fortunately happened that they struck the water in
      an utmost erect position, they were not seriously injured, though they were to a great extent
      stunned by the shock. They came to the surface separately, and Sirius, being bound with scarves,
      could do nothing but float; but as the water was tranquil this was sufficient. She declared
      afterwards that she never actually lost consciousness, whereas it would seem that Orion did, though
      his body somehow floated. Thus the swimmers found them, and began slowly to make their way back to
      the shore with them. No boats were available at the end of the lake, but there were many helpers,
      and they contrived to throw into the water a great log, which was most useful in supporting the
      swimmers. So eventually they got the unfortunate couple ashore alive though only just alive; they
      covered them with borrowed garments and carried them home to the palace, where a night's sleep
      brought them back almost to normal condition. Gamma had offered no resistance when captured by the
      soldiers, and he had no excuse to give for his part in the affair, but told the whole story quite
      callously.
    </view>
    <view lang="ru">
      Как Орион так и Сириус умели плавать, и им очень повезло, что они упали в воду когда та стояла высоко
      и потому они избежали серьёзных травм, хотя и были сильно оглушены. Они всплыли на поверхность в
      разное время, а Сирирус, будучи связанной шарфами, не могла делать ничего кроме как держаться на
      поверхности, но поскольку вода была спокойной, этого было достаточно. Позже она сказала, что всегда
      была в сознании, в то время как Орион, судя по всему, сознание терял, несмотря на то, что каким то
      образом плавал на поверхности. Таким образом пловцы их нашли и медленно потащили в сторону берега.
      На берегу реки не было лодок, но было много помошников, которые решили забросить в воду огромное
      бревно, которое очень помогло пловцам деражться на поверхности. В конце концов эту едва живую пару
      вытащили на берег. Их укрыли позаимствованными одеждами, принесли обратно домой в замок и после ночи
      сна они почти полностью пришли в себя. Гамма не стал сопротивляться при задержании солдатами. Он не
      стал извиняться за своё участие в этом деле и рассказал всю историю весьма черство.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Meantime Alcyone also had been found soon after he was struck down; they carried him to his
      chambers with many angry mutterings and threats of vengeance upon the enemy who had done this for
      Alcyone was very popular. Doctors were hurriedly called; they dressed his wound, and administered
      to him some drug which brought him temporarily back to consciousness; and presently they had him
      asleep again, with every hope of recovery if matters went well, though he was desperately weak from
      having lost so much blood. He did not know who was responsible for the murderous assault upon him;
      he knew nothing, of course, of the abduction of Sirius, and though he noticed her paleness when she
      visited his bedside next day, he was readily led to suppose it due to sorrow and anxiety about his
      condition. The doctors forbade him to exert himself by talking, so it was many days before he
      learnt the facts.
    </view>
    <view lang="ru">
      Тем временем нашли сражённого Алкиона и отнесли его в покои, по пути ругаясь и обещая отомстить тому,
      кто это сделал - Алкион был очень популярен. Докторов быстро созвали и они обработали его рану,
      дав ему какое то лекарство, которое временно вернуло ему сознание. Затем они позволили ему уснуть
      с надеждой на его восстановление если всё пойдёт хорошо, хотя он был отчаянно слаб после столь
      значительной потери крови. Он не знал кто совершил на него нападение и он также ничего не знал
      о похищении Сириус, хотя и заметил её бледность когда та навестила его на следующий день. Доктора
      запретили ему напрягаться и говорить, поэтому он узнал всё лишь много дней спустя.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Meantime King Mars was royally angry about the whole affair, and had Orion and Gamma brought before
      him the next day for judgement. They had little to say for themselves. Orion admitted that his
      action had been wrong in stabbing Alcyone, and expressed pleasure at the news that he had not
      killed him; but he declared that he had been beside himself with anger, and had not realised what
      he did, and he still thought that if he had been able to escape with Sirius all would some how have
      come right. Mars spoke sternly of the disgrace reflected upon the royal line when the King's son
      thus broke the laws which his office bound him to uphold, and of the hard necessity laid upon him
      of pronouncing upon his own son the same sentence of banishment as would have fallen for the same
      crime upon the humblest of his subjects. So he sent forth Orion and Gamma to make living outside
      the Empire of Persia, telling them to atone by probity and industry elsewhere for the serious error
      with which their lives had begun in their native country.
    </view>
    <view lang="ru">
      Король Марс, тем временем, был разгневан всем этим и на следующий день Орион и Гамма стояли перед для
      приговора. Они мало что могли сказать в свою пользу. Орион признал, что был неправ когда ударил
      Алкиона и выразил облегчение по поводу того, что тот не был убит, но он заявил, что был вне себя от
      ярости и не понимал, что делал и по прежнему считал, что ускользни он с Сириус, всё сложилось бы
      хорошо. Марс жестко сказал о позоре, который запятнал королевскую линию, потому что сын короля
      наружил закон, который тот должен был поддерживать, и о непременной обязанности, лежащей на нём,
      выдать собственному сыну такой же приговор к изгнанию который был бы выдан любому другому подданому
      за подобное преступление. Поэтому он отправил Ориона и Гамму жить за пределы персидской империи,
      сказав им загладить вину честностью и трудолюбием, ибо совершенная ошибка с которой начались их жизни
      в родной стране была серьёзна.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Orion was not allowed to take leave of Alcyone, for the latter still knew nothing about the whole
      affair, and it was obvious that the excitement of hearing it now would have been disastrous to him.
      But his brother Mercury or rather the Mahaguru dwelling in the body of his brother Mercury sent for
      him before he left, and spoke to him gravely but kindly:
    </view>
    <view lang="ru">
      Ориону не позволили попрощаться с Алкионом, потому что последний до сих пор не знал о случившемся
      и было понятно, что эти новости произвели бы на него губительный эффект. Но его брат Меркурий, или
      точнее Махагуру пребывающий в его теле, послал за ним и сказал ему серьёзно, но доброжелательно:
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      "Son, you have acted unwisely. You have indeed done much harm, yet it is not the harm which is so
      serious; it is the fact that you, who are one of us, should be able to do it. Selfishness is always
      evil, but doubly evil now, for it mars the harmony of our band just when it is needed for a special
      work during the short time that I can stay with you. Only once in thousands of years comes such an
      opportunity as has been offered to you in this life to be among the foremost of those who help in
      the founding and spreading of a world religion. But you have allowed jealousy to throw you out of
      the group of workers, and you must tread a long and weary road before you earn the right to enter
      it again. Go then and learn your lesson, so that when my Successor comes you may be ready to take
      your part in the work."
    </view>
    <view lang="ru">
      "Сын, в твоих действиях не было мудрости. Ты в самом деле причинил много вреда, хотя этот вред не
      так уж серьёзен. Это правда, что ты - как один из нас - способен это сделать. Себялюбие - во всех
      случаях зло, но оно вдвойне зло сейчас, ибо оно портит гармонию нашей группы когда она нужна для
      особой работы в течении того короткого времени когда я могу быть с вами. Лишь раз в
      тысячи лет появлялется возможность предложенная тебе в этой жизни - быть среди первых помошников
      в основании и распространении мировой религии. Но ты позволил своей ревности выбросить себя из
      группы помошников и теперь ты должен пройти долгий и тернистый путь перед тем как заслужишь
      право вернуться обратно. Ступай и выучи этот урок, чтобы когда мой последователь придёт, ты мог
      быть готовым принять участие в этой работе."
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Thus Orion disappears for a time from our pages to appear and win his old place only some thousands
      of years later. Alcyone slowly recovered and presently married Sirius; and among their large family
      we find many of our leading workers all needed, for this was a life of strenuous labour. Jupiter,
      the eldest son of King Mars, was of course to be his successor, and so Alcyone was free to devote
      himself entirely to work under Mahaguru and Surya, and he proved the most devoted of servants to
      them. The Religion of the Fire was intended not so much to supercede as to supplement the worship
      of the Sun and the Star-Angles, which was the faith of the time. Something of the special teaching
      of the Mahaguru may be found in Man, pages 300 and 301, and this, with all sorts of variations and
      comments on it, is what Alcyone and his compeers preached all over that great Empire. After a time,
      when the new system was firmly established, the Mahaguru left them left them as dramatically as He
      came. But that also has been fully narrated in the same book, far better than I could ever hope to
      describe it; so I need only allude to it here. It may be noted that in this life our characters are
      almost all concentrated into two generations that of the Mahaguru, and that immediately following
      His. In that respect the incarnation which we are studying resembles that in which we now find
      ourselves in this twentieth century in that, then as now, we were all simultaneously in physical
      bodies because the work which had to be done consisted of the giving of a mighty impulse the
      establishment of channels for a force which might afterwards continue to flow through them for
      centuries.
    </view>
    <view lang="ru">
      Таким образом Орион на время пропадает с наших страниц, чтобы появится и завоевать своё прежнее
      место лишь несколько тысяч лет спустя. Алкион медленно восстановился и женился на Сирирус. Среди их
      большой семьи мы находим многих наших ведущих работников, ибо эта жизнь требовала усердного труда.
      Юпитер - старший сын Марса - конечно стал его наследником, поэтому Алкион был свободен в выборе
      полностью посвятить себя работе под началом Махагуру и Сурьи и он проявил себя как наиболее преданный
      из помошников. Предполагалось, что религия огня не вытеснит, а дополнит поклонение солнцу и
      звёздным англелам, которое практиковалось в то время. Кое что из учений Махагуру может быть
      найдено в "Человеке" и это было тем, что Алкион с соратниками проповедовал по всей великой империи.
      Как только новая система прочно встала на ноги, Махагуру ушёл так же впечатляюще как и появился.
      Но всё это также полностью рассказно в той книге, причём гораздо лучше чем я могу надеяться это
      описать, поэтому я лишь сошлюсь здесь на неё. Стоит заметить, что в этой жизни все наши герои
      собрались в двух поколениях Махагуру. В этом отношении изучаемая инкарнация напоминает ту в которой
      мы видим себя в этом двадцадом веке, ибо сейчас, как и тогда, мы все находимся в физических телах
      для выполнения работы которая даст мощный импульс для формирования каналов по которым затем будет
      течь сила в течении столетий.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Alcyone's life this time was a long one, and he retained full vigour to the very end of it,
      travelling usually for half of each year, and spending the other half at the capital, taking part
      in the services of the various temples there. For the first few years of married life, and again
      later when all the children were grown up, his wife Sirius usually accompanied him on all his
      apostolic journeyings; but there was an intervening period, when there were many young children,
      during which she regretfully found it necessary to stay at home in order to look after them more
      satisfactorily. But on these occasions Alcyone always took some of his elder children with him, for
      he had a strong belief in the educative value of travel, and he wished to train them from the first
      in the special work which they had to do. Because of this they were all at an early age thoroughly
      conversant with all the fire ceremonies, and able to perform them reverently and effectively, and
      also to deliver excellent address in their father's style; and he gave them constant practice along
      both lines. In thus utilising his children he was following the advice of his father-in-law Surya,
      who had impressed the same idea on all his own family; so that one of the characteristics of the
      early days of this new Faith of the Fire was that all over the country it was being
      enthusiastically preached by boys in all the radiance of youth and purity. The children born in
      priestly families during the stay of the Mahaguru were all brought to Him for His blessing; and it
      was observed that through those who had had this honour there flowed a special power which evoked
      the most wonderful enthusiasm in their auditors.
    </view>
    <view lang="ru">
      В этот раз жизнь Алкиона была длинной и он сохранил силы до самого её конца, обычно путешествуя
      по полгода каждый год и проводя остальные полгода в столице, где он принимал участие в службах
      различных храмов. В первые годы супружеской жизни и затем когда все дети подросли, его жена Сириус
      обычно сопровождала его во всех путешествиях; но был один период когда у них было много маленьких 
      детей и она с сожалением была вынуждена оставаться дома, чтобы присматривать за ними достаточно
      хорошо. Но в этих случаях Алкион неизменно брал с собой старших детей, потому что искренне верил
      в образовательный эффект таких путешествий и также желал учить их с самого начала той особой работе
      котороую они должны будут делать. Благодаря этому все они с самого раннего возраста были хорошо
      знакомы со всеми церемониями огня и могли выполнять их с благоговением и эффективностью, а также
      отлично выдерживать стиль отца, который постоянно тренировал их в обоих отношениях. Обучая так
      детей он таким образом следовал совету своего законного отца Сурьи, который давал те же указания
      всем членам своей семьи. Поэтому одной из черт тех ранних дней новой веры огня было то, что по всей
      стране религия распространялась мальчиками во всей своей молодости и чистоте. Дети родившиеся в то
      время в семьях священников получили благословение от Махагуру и позже было замечено, что те, кто
      удостоился этой чести, проводили через себя особую силу, которая вызывала самый удивительный
      энтузиазм у прихожан.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      A busy and useful life, in harness up to its last days, extending into the reigns of three Emperors
      his father Mars, his brother Jupiter, and his nephew and son-in-law Capella, whose wife Ivy was
      celebrated as the beauty of the family. He passed away peacefully in his own house in the
      eighty-fifth year of his age, and on his death-bed the Mahaguru appeared to him in the well-known
      form of his brother Mercury not aged like himself, but young and glowing as he had last seen it on
      the memorable day of the Ascension congratulated him on a life spent without stint in His service,
      and called him to a time of well-earned rest with Him. He passed through the astral world almost
      immediately, and during the eight hundred years of his life in the heaven-world the Mahaguru was
      the principal figure in his surroundings, and in the bliss of His presence he grew as the flower
      grows, eagerly opening its heart to the sun.
    </view>
    <view lang="ru">
      Занятая и продуктивная жизнь, сохранившая напряжение до последних дней, протянулась через правления
      трёх императоров - своего отца Марса, брата Юпитера и племянника Капеллы, чья жена Айви была известна
      своей красотой. Он спокойно ушёл в своём доме на 85-ом году жизни и у его кровати появился Махагуру
      в хорошо известном теле Меркурия, не постаревшего как он сам, а молодого и светящегося каким он его
      видел в последний раз во время Восхождения. Он прошёл через астральный мир практически мгновенно и
      в течении восьми сотен лет своей небесной жизни Махагуру был центральной фигурой в его окружении
      и в Его присутствии он рос как растёт цветок открыв своё сердце солнцу.
    </view>
  </text>
</body>
