<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
  <title>
    <view lang="en">
      Life 15
    </view>
    <view lang="ru">
      Жизнь 15-ая
    </view>
  </title>
  <text>
    <view lang="en">
      It would be perhaps fantastic to suppose that the curious adventure of the previous life were the
      direct cause of this, and yet there seems to be a certain amount of ground for such a supposition.
      The interest evoked in our hero and his cousins for the Turanian race and its allies was certainly
      due to their encounter with the old man, Laxa; and from that interest came Alcyone's ready offer to
      accept that remote governorship, and from that in turn the principal work of his life. On the other
      hand Laxa's attachment to the Aryan race came certainly from the kind intervention of the three
      boys, for they were, so far as was seen, the only Aryans with whom he had any pleasant relations.
      In this fifteenth life we find Laxa still in the same race, though not in the same branch of it. We
      find that his love for the Aryan race induces him to take considerable trouble to procure an Aryan
      husband for his daughter, and from that fact in turn proceeds the possibility of incarnation among
      his immediate descendents, not only of the three boys who had rescued him, but of a large number of
      other members of the band of Servers.
    </view>
    <view lang="ru">
      Может показаться невероятным, что примечательные приключения прошлой жизни оказались непосредственной
      причиной этой жизни, однако у подобной гипотезы есть определённые основания. Интерес к туранской расе
      и её союзникам возник у нашего героя и его кузенов несомненно после встречи с тем стариком, Лаксой;
      из за этого интереса Алкион с готовностью занял пост губернатора далёкой провинции и он же определил
      то, чем Алкион занимался всю жизнь. С другой стороны привязанность Лаксы к арийской расе появилась
      после удачной встречи с теми трёмя мальчиками, так как они, насколько мы можем видеть, были единственными
      арийцами с которыми у него были хорошие отношения. В этой 15-ой жизни мы видим, что Лакса по прежнему
      живёт в той же расе, но уже в другой её ветви. Мы видим, что симпатия Лаксы к арийской расе создаёт
      для него значительные трудности, так как он хочет найти для своей дочери мужа-арийца, что в свою
      очередь означает возможность рождения среди его непосредственных потомков не только тех трёх мальчиков,
      спасших его, но и многих других членов группы Служителей.
      
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Laxa had two sons and a daughter. The sons married in the ordinary way among their compatriots; but
      for the daughter, to whom he was strongly attached, he was most anxious to procure a husband of the
      later race. For that reason he declined several eligible offers from the countrymen of his own; and
      when he heard that an Aryan wanderer had attached himself to one of the nomad tribes in his
      neighbourhood, he made a considerable journey in order to find that tribe, to speak to the wanderer
      and to offer him sufficient inducements to return with him to his home. This wanderer was our old
      friend Calyx, and he had fled from the empire of Manoa because in a moment of passion and under
      great provocation he had slain a man of wealth and standing who had acted oppressively towards him.
      He was therefore in the position of an adventurer, and was quite glad to meet with a reasonable
      offer of work with some sort of home attached to it. So when Laxa came in his way, seemed to take a
      violent fancy to him, and offered him an opportunity for settling himself, he readily accepted it.
      When, after a bong journey, Laxa brought him back to his own tribe, he introduced him to his
      daughter Clio, a passable and pleasant young lady; and after they had known one another for a short
      time he calmly unfolded to Calyx his plan that the latter should marry his daughter and succeed in
      due course to the chieftainship of the tribe, for Clio was his eldest child, and at his death the
      headship would by their custom pass to her and to her husband rather than to his sons, Myna and
      Capri.
    </view>
    <view lang="ru">
      У Лаксы было двое сыновей и дочь. Сыновья женились на своих соотечественницах, а для дочери, к которой
      Лакса был очень привязан, он прилагал большие усилия для поиска мужа из более поздней расы. По этой
      причине он отклонил несколько обоснованных предложений от своих земляков и когда до него дошли
      слухи об арийском страннике который путешествовал в составе кочевого племени, он потрудился
      предпринять долгие поиски, найти то племя, поговорить со странником и заинтересовать его предложением
      вернуться вместе с ним в его дом. Странником оказался наш давний друг Каликс, который бежал из империи
      Маноа, где из за сиюминутной страсти и гнева убил богатого и знатного человека, потому что тот
      проявил к нему агрессию. Таким образом он оказался в положении скитальца и был весьма рад неплохому
      предложению работы с возможностью где то жить. Так что когда Лакса появился у него на пути, предложив
      ему возможность обосноваться, он с готовностью принял предложение. После долгого пути они оказались
      в родном племени Лаксы, где он представил страннику свою дочь Клио - весьма приятную молодую леди.
      Спустя некоторое время он невозмутимо раскрыл Каликсу свой план, по которому тот должен жениться на
      его дочери и соответственно занять в будущем пост вождя племени, так как Клио была его последним ребенком
      и после его смерти его пост, по их обычаю, перейдёт к ней и её мужу, а не к его сыновьям Муне и Капри.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The tribe was one of the largest and wealthiest in all that part of Asia, so the offer was
      distinctly a good one, and Calyx had no hesitation in accepting it, if Clio could be induced to
      consent. It was speedily found that she had no objection to make to her father's plan, and in this
      way the matter was settled. The three sons of that marriage were Mars, Mizar and Herakles, while
      Alcyone was the grand-daughter of Laxa through his son Myna. Mizar the second son of Calyx and
      Clio, married his cousin Mercury, who was another grand-daughter of Laxa, and their eldest son was
      Naga; so that in this way the three boys who had helped him in Manoa seven hundred years before
      were among his immediate descendents. On the other hand the three who had taken so keen an interest
      in the Turanian race in that previous life now found themselves in position of power and authority
      in one of its branches. One cannot insist upon any direct connection, but the juxtaposition is
      decidedly suggestive.
    </view>
    <view lang="ru">
      Его племя было одним из самых больших и богатых в той части Азии, так что его предложение определённо
      было достойным и Каликс вовсе не был намерен отказывать, если только Клио тоже согласится. Скоро
      выяснили, что Клио была не против последовать плану отца, на чём они и порешили. Марс, Мицар и Геракл
      родились у этой пары, тогда как Алкион оказалась внучкой Лаксы через его сына Муну. Мицар - второй сын
      Каликса и Клио - женился на своей кузине Меркурии, которая была ещё одной внучкой Лаксы; Нага был их
      старшим сыном. Таким образом те трое мальчиков, которые спасли его в Маноа семьсот лет тому назад,
      оказались его непосредственными потомками. С другой стороны, те трое проявили тогда неподдельный
      интерес к туранской расе в прошлой жизни и сейчас оказались наделены властью в одной из её ветвей.
      Хотя нельзя утверждать, что здесь есть прямая причинно следственная связь, некоторая связь всё же
      прослеживается.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      For the three boys and for all those who had previously been born in Manoa the life was curiously
      different, for this tribe was nomadic in a certain stately way. It owned enormous numbers of goats
      and mountain sheep, and it wandered about a somewhat barren but not uninteresting country,
      encamping for a year, or sometimes for two or three years, in a certain spot, sowing its crops and
      reaping its harvest, and then moving on to some other sphere of activity. Though to this extent
      nomadic, the people are by no means to be thought of as uncivilised, for they distinctly possessed
      artistic taste along certain lines. There was nothing in the way of painting or sculpture; but they
      had considerable proficiency in wood carving, although wood was a rare commodity with them. They
      were clever workers in metal, and they understood very well the jeweler's art. There were beautiful
      patterns also in their curtains and carpets, and they had a fine sense of harmony in colour.
    </view>
    <view lang="ru">
      Для трёх мальчиков и для всех тех, кто в прошлый раз родился в Маноа, эта жизнь была непохожа на
      остальные, потому что они оказались в кочевом племени, которое было не лишено величия. У него было
      огромное количество козлов и горных овец и оно бродило по довольно бесплодной, но не такой уж
      скучной стране, останавливаясь на год, а иногда и на два-три года, в одном месте, сея там зерна и
      собирая урожай, чтобы затем продолжить путь. Хотя племя и было кочевым, люди в нём вовсе не были
      дикими, так как у них определённо был вкус в искусстве определённого вида. У них не было ничего
      похожего на живопись или скульптуру, однако они были весьма искусны в резьбе по дереву. Они умели работать
      с металлом и хорошо знали ювелирное искусство. Их ковры и занавески украшали прекрасные узоры, где
      они демонстрировали умение сочетать цвета.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      There is not much to be said as to the childhood of our heroine. She was strongly attached to her
      mother Gem, and even more closely to her sister Mercury. They grew up almost entirely in the open
      air, and learnt to ride almost as soon as to walk. There was comparatively little in the way of
      education as we think of it now, though the children were taught the arts of spinning and weaving,
      and all such crafts as was of use in their wandering life. As soon as Alcyone grew up she was
      married to the heir apparent, Mars, somewhat to the envy of her companions, and found herself in
      charge of one of the finest tents of the tribe. Even though, as has been said, they usually stayed
      in the same place for twelve months, and not infrequently for two or three years, they never built
      permanent houses, but always occupied their tents which, however, were roomy and comfortably
      arranged.
    </view>
    <view lang="ru">
      Про детство Алкиона мало что можно сказать. Она была сильно привязана к своей маме Гем и ещё сильнее
      к своей сестре Меркурии. Они росли почти всё время под открытым небом и научились ездить верхом в то же
      время когда научились ходить. Их обучение было весьма незамысловатым по нынешним меркам: их учили прясть
      и ткать, а также всему, что могло пригодиться в их кочевой жизни. Как только Алкион подросла, её выдали
      замуж за видного наследника Марса, к зависти её подружек, после чего она стала хозяйкой в одном из
      лучших шатров племени. Несмотря на то, что, как уже было сказано, они обычно останавливались на год,
      а иногда на два-три года, они никогда не строили домов; вместо них они ставили шатры, которые были
      весьма удобны и просторны.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      The tent of Mars was a large square erection, stretched upon nine heavy pillars. Instead of canvas
      a fabric of woven dark brown goats hair was stretched over this, and the big tent was divided down
      the middle by a curtain. On one side of the curtain was the living room, and on the other were kept
      the special horses of the family not the draught animals, but highly-bred creatures which were used
      for riding animals of remarkable spirit and intelligence, who were regarded with the greatest
      affection, and treated entirely as members of the family. In that half of the big tent which might
      be described as the living room, a low wooden seat or sofa was erected, making three sides of a
      square, but leaving the open side towards the door of the tent. This sort of divan was covered with
      cloth of tasteful colours, upon which were piled many cushions of more brilliant hue. The ground
      was covered with carpets of beautiful design, and cloths and weapons were hung from the pillars of
      the tent. The general effect was much more roomy and comfortable than might be expected, and the
      arrangements were well adapted to suit changes of temperature and climate. The side of the tent
      could be raised or lowered at will, and ventilation was secured by a space left under what might be
      called the eaves. All culinary and other household work was done either in the open air, or in
      other smaller tents standing behind the large one, and the numerous attendants were accommodated in
      similar erections.
    </view>
    <view lang="ru">
      Шатёр Марса представлял собой большое квадратное сооружение, стоящее на девяти массивных столбах.
      Вместо брезента шатёр укрывала ткань из тёмной козлиной шерсти, а в центре шатра висела занавеска
      делящая его пополам. Одна часть была отведена под жилую комнату, а другая под стойло для особых коней,
      которые были не простыми тяговыми животными, а породистыми созданиями на которых ездили верхом и
      которых по настоящему любили и ценили как настоящих членов семьи. В той части шатра которую можно
      назвать жилой комнатой, поставили низкий деревянный диван, который занимал три стороны комнаты из
      четырёх, тогда как четвёртая была входом в шатёр. Диван накрывала ткань с узором, на которую
      были навалены многочисленные подушки ещё более прекрасной расцветки. На земле лежали красивые ковры,
      а на столбах висела одежда и оружие. В целом комната выглядела намного просторнее и удобнее чем может
      показаться, при этом в ней делали всё необходимое, чтобы поодерживать уйт внутри в соответствии с
      погодой и температурой снаружи. Одну из стен шатра можно было поднять в любой момент, а вентиляция
      поддерживалась за счёт проёма оставленного под тем, что можно назвать карнизом. Приготовление пищи
      и другие бытовые дела делались либо на улице, либо в одном из маленьких шатров стоящих позади большого.
      Многочисленная прислуга располагалась в подобных сооружениях.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      In a home of this sort Mars and Alcyone lives their lives very happily and brought up a family of
      eight children, while Mizar and Mercury carried on a similar establishment not far away, so that as
      usual all their children were brought up together. Among these children we find many names well
      known and greatly honored through many lives, as will be seen by reference to the accompanying
      chart. It will however be noticed that this is to some extent an intermediate incarnation and that
      only those characters are preset who would normally take an interval of seven hundred years or less.
    </view>
    <view lang="ru">
      В подобном доме Марс и Алкион счастливо провели жизнь и оставили восемь детей. Мицар и Меркурий
      проводили время в подобном сооружении неподалёку, так что как обычно все их дети были вместе.
      Среди этих детей мы видим многих известных и уважаемых людей, чьи имена могут быть найдены на
      сопровождающей диаграмме. Стоит однако отметить, что эта жизнь была в некоторой степени промежуточной
      и была прожита лишь теми, чей интервал между рождениями составляет 700 и менее лет.
    </view>
  </text>
  <text>
    <view lang="en">
      Mars ruled his tribe as ever well and wisely, and Alcyone's life was a placid and happy one. Though
      her work consisted largely of superintending the spinning and weaving and the household duties, it
      was by no means confined to this, for she constantly discussed with her husband the affairs of the
      tribe, and accompanied him on long rides over the rolling and somewhat barren country. The people
      were not wholly vegetarian, for they certainly ate goats flesh dried and smoked. In addition to
      this their staple food was cheese and bread, although they ate a good deal of fruit when they could
      get it. The religion of these people was not very prominent or well defined. It may be described as
      animistic in type, for they unquestionably deified some of the powers of nature, but they also
      offered what practically amounted to worship to their ancestors. This uneventful life ended at what
      is for Alcyone the comparatively early age of sixty.
    </view>
    <view lang="ru">
      Марс, как обычно, мудро управлял племенем, а Алкион безмятежно и счастливо проводила время. Хотя её
      работа, в основном, заключалась в присматривании за вязанием и шитьём, а также в домашних обязанностях,
      её этим не ограничивали: Марс регулярно обсуждал с ней дела племени и брал с собой в длительные поездки
      по довольно бесплодной земле. Кочевники не были вегетарианцами, так как ели жареное мясо козлов.
      Помимо этого их основной пищей был сыр и хлеб, а также фрукты, когда они могли их добыть. В их религии
      не было ничего выдающегося или определённого. В ней было что то спиритуалистическое, так как они,
      несомненно, обожествляли некоторые силы природы; кроме этого они поклонялись духам предков. Эта жизнь,
      лишённая каких либо событий, окончилась для Алкиона в довольно раннем для неё возрасте 60 лет.
    </view>
  </text>
</body>
